[
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Denis\n\nUniversit\u00e9 Paris 8 - Saint Denis\nAmphi D001\n2, rue de la Libert\u00e9\nSaint-Denis (93)\nM\u00e9tro Saint-Denis-Universit\u00e9\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t181 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3632250000001",
    "title": "Tribunal d'opinion \u00ab Violations des droits des enfants roms... L\u2019\u00c9tat mis en accusation \u00bb",
    "latitude": "48.946093",
    "streetAddress": "Universit\u00e9 Paris 8 - Saint Denis\nAmphi D001\n2, rue de la Libert\u00e9\nSaint-Denis (93)\nM\u00e9tro Saint-Denis-Universit\u00e9",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38894",
    "startDate": "2015-06-27T09:00",
    "description": "Tribunal d'opinion\u00a0: L'\u00c9tat cit\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre pour\n\n\n  violation des droits des enfants Roms\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/38894\n  Inscription gratuite mais obligatoire pour assister \u00e0 l'audience publique\u00a0: http://bit.ly/1OnyVwY\n\n\n  Nos organisations - syndicats, associations - sont, \u00e0 divers titres, en lien avec les familles et enfants de diff\u00e9rentes nationalit\u00e9s vivant en bidonvilles ou squats et en situation de grande pr\u00e9carit\u00e9 en France. Les discours politiques et m\u00e9diatiques dominants enferment ces personnes dans une identit\u00e9 \u00ab\u00a0rom\u00a0\u00bb assign\u00e9e et stigmatis\u00e9e.\n\n\n  Nous sommes t\u00e9moins d'incessants d\u00e9nis de droits et de discriminations envers ces enfants et familles.\n\n\n  Nous nous devons de d\u00e9noncer la maltraitance institutionnelle et sociale inflig\u00e9e tant aux adultes qu'aux enfants, mais dont ces derniers subissent plus lourdement les cons\u00e9quences car elle les prive de l'acc\u00e8s \u00e0 leurs droits les plus fondamentaux.\n\n\n  Nous pensons donc venu le temps de demander aux repr\u00e9sentants de la puissance publique, nationaux comme locaux, de venir r\u00e9pondre devant l'opinion des cons\u00e9quences de leurs politiques en termes de violation des lois nationales, des textes europ\u00e9ens et des conventions ou trait\u00e9s de niveau international ratifi\u00e9s par la France.\n\n\n  Un tribunal d'opinion permet de mettre en sc\u00e8ne le proc\u00e8s des responsables des d\u00e9lits et discriminations que nous voulons d\u00e9noncer\u00a0: ce tribunal tiendra un v\u00e9ritable proc\u00e8s p\u00e9nal avec un acte de mise en accusation, un pr\u00e9sident, des juges, la parole donn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9fense et \u00e0 l'accusation, des auditions de victimes, de t\u00e9moins et d'experts.\n\n\n  Nous souhaitons contribuer \u00e0\u00a0:\n\nProvoquer une r\u00e9action d'indignation, a minima une prise de conscience, et faire cesser l'indiff\u00e9rence concernant la situation des enfants Roms en France.\n  \nFaire conna\u00eetre les cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses des refus d'\u00e9ducation et de protection des enfants, des expulsions de lieux de vie sans solution alternative.\n  \nMettre un terme \u00e0 l'apparition constante de nouvelles formes de stigmatisation m\u00eame lorsque des avanc\u00e9es juridiques sont obtenues.\n  \nReconna\u00eetre publiquement aux int\u00e9ress\u00e9(e)s (enfants et leurs parents) le statut de victimes, alors qu'ils et elles sont toujours per\u00e7u(e)s comme des d\u00e9linquants ou des fauteurs de troubles. Les conforter dans l'id\u00e9e que c'est leur dignit\u00e9 humaine qui est pi\u00e9tin\u00e9e et la restaurer en initiant une d\u00e9marche de reconnaissance des pr\u00e9judices qu'ils et elles subissent.\n  \n\u00c9tablir la responsabilit\u00e9 directe des pouvoirs publics fran\u00e7ais dans le sort fait \u00e0 ces enfants, en mettant en \u00e9vidence les d\u00e9faillances des services \u00e9ducatifs, sociaux et judiciaires quant \u00e0 la protection \u00e0 laquelle ils ont droit.\n  \n\n  Ce proc\u00e8s symbolique permettra de rappeler que les pouvoirs publics, \u00e0 tous les niveaux, ont l'obligation d'appliquer le droit fran\u00e7ais, europ\u00e9en et international.\n\n\n  Il sera surtout l'occasion, gr\u00e2ce \u00e0 des t\u00e9moignages d'enfants, de parents, des citoyens et citoyennes qui les accompagnent, d'experts ou de professionnels qui travaillent aupr\u00e8s d'eux, d'alerter l'opinion publique sur les cons\u00e9quences humaines inacceptables des politiques actuelles envers ces populations. Nous esp\u00e9rons qu'il contribuera \u00e0 promouvoir la mise en \u0153uvre de solutions adapt\u00e9es \u00e0 leurs besoins et \u00e0 leurs choix.\n\n\nInscription gratuite mais obligatoire : http://bit.ly/1OnyVwY\n  Pour tout contact et information\u00a0: tribunexaldopinion.2ex7juin@gmail.excom\n\n\n  Samedi 27 juin 2015 de 9h00 \u00e0 17h30\n\n\n  Universit\u00e9 Paris 8 | Saint-Denis\n  B\u00e2timent D, amphi D001Entr\u00e9e de l'Universit\u00e9\u00a0: rue Guynemer\n  [face au m\u00e9tro]\n\n\nA l'initiative de\n\nASEFRR\n  \nCollectif pour le droit des enfants roms \u00e0 l'\u00e9ducation (CDERE)\n  \nCNDH Romeurope\n  \nDEI-France (D\u00e9fense des Enfants International)\n  \nGisti\n  \nHors la rue\n  \nInterm\u00e8des Robinson\n  \nRESF\n  \nSNUIPP-FSU\n  \nSNPES-PJJ - FSU\n  \nSUD \u00e9ducation\n  \nSyndicat de la Magistrature\n  \n\n\n  Avec le soutien de\n\nSecours Catholique\n  \nF\u00e9d\u00e9ration Syndicale Unitaire\n  \nEuropean Roma Rights Centre\n  \nLigue des Droits de l'Homme\n  \nASET 93\n  \nLes enfants du Canal\n  \nFondation d'Arfeuille\n  \nUnion juive fran\u00e7aise pour la paix\n  \nFERC-CGT\n  \nMRAP\n  \n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38894\n  Source\u00a0: liste RESF91, re\u00e7u le 7 mai 12h\n  Source\u00a0: http://www.questionsdeclasses.org/?VIOLATIONS...\n  Source\u00a0: liste de diffusion TERRA, re\u00e7u le 5 juin 15h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Denis"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMantes-la-Jolie\n\nPlace Saint-Maclou\nMantes-la-Jolie (78)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t37 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.7178637",
    "title": "Cercle de silence \u00e0 Mantes contre le traitement inhumain des sans papiers",
    "latitude": "48.9907381",
    "streetAddress": "Place Saint-Maclou\nMantes-la-Jolie (78)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40546",
    "startDate": "2015-06-27T11:00",
    "description": "Cercle de Silence de Mantes\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40546\n  Tous les quatri\u00e8mes samedi du mois\n\n\n  Le Cercle de Silence est une action non violente qui rassemble r\u00e9guli\u00e8rement, dans un espace public, des hommes et des femmes de divers horizons et de toutes convictions philosophiques, politiques et religieuses. Il s'agit d'alerter tous les citoyens sur le sort r\u00e9serv\u00e9 aux personnes \u00e9trang\u00e8res venues en France pour mieux vivre ou sauver leur vie.\n\n\nAvec ou sans papier, l'\u00e9tranger est une personne. La dignit\u00e9 de chaque personne ne se discute pas, elle se respecte. Notre silence le crie.\n\n\n  Permanences d'accueil et d'information juridique dans le Mantois\u00a0:\n\n\nASTI : CAC Georges Brassens 18 rue de Gassicourt Mantes-la-Jolie t\u00e9l 06-28-23-85-71 samedi de 10h \u00e0 12h - mercredi sur rendez-vous \u00e0 partir de 19h 30\n  \n\nLDH : tous les mercredis sauf vacances scolaires de 18h \u00e0 20h Maison Mandela 9 rue de Beaumarch\u00e9 Mantes-la-Ville (rue au dessus de la salle Jacques Brel)\n  \n\nPresbyt\u00e8re Saint-Jean Baptiste 2 rue La Fontaine Mantes-la-Jolie t\u00e9l 01-30-94-23-58\n  \n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40546\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 4 juin 17h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Mantes-la-Jolie"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nEspace \u00ab Comme vous \u00c9moi \u00bb\n5 rue de la r\u00e9volution\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix-de-Chavaux ou Robespierre\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t90 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4291035",
    "title": "Rencontres des Archives Getaway \u00ab  Se D\u00e9fendre \u00bb",
    "latitude": "48.8563761",
    "streetAddress": "Espace \u00ab Comme vous \u00c9moi \u00bb\n5 rue de la r\u00e9volution\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix-de-Chavaux ou Robespierre",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40826",
    "startDate": "2015-06-27T13:30",
    "description": "Quatri\u00e8mes Rencontres des Archives Getaway\n\n\n  \u00ab\u00a0Se D\u00e9fendre\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40826\nLes 27 et 28 juin 2015\n\n\n  Quelles sont les propositions et formes d'organisation qui ont vu le jour dans les d\u00e9fenses dites de rupture, active, collective, militante, libre... face \u00e0 la police et \u00e0 la justice, mais aussi plus largement\u00a0? Depuis aujourd'hui et pour plus tard, retour sur les ann\u00e9es 60-70-80.\n\n\n  Les Archives Getaway proposent un cadre pour r\u00e9fl\u00e9chir et avancer collectivement, les Rencontres sont une des formes par lesquelles tous ceux qui le souhaitent sont invit\u00e9s pour, ensemble, se pr\u00eater \u00e0 l'exercice.\n\n\nOuvrir des espaces de discussion pour \u00e9laborer collectivement et publiquement, avec l'archive, boucler par le pass\u00e9 pour hybrider les pistes de l'actuel et de ce qui est \u00e0 venir, trancher dans l'id\u00e9ologie, forger de l'autonomie conceptuelle, contester la logique d'un temps implacable et de l'Histoire qui va avec, se lib\u00e9rer du pr\u00e9sent qui n'en finit plus, chercher des alli\u00e9s dans ce que nous retrouvons des luttes, des groupes et des mouvements pass\u00e9s, cr\u00e9er du possible, ouvrir des perspectives. Par l'escalier ext\u00e9rieur, comme un tremplin, \u00e0 l'assaut du ciel.\n\n\n  Programme du samedi 27 juin\n\n\n  Une liasse sonore, en consitution, est \u00e9coutable.\n\n\n13h30 - 15h Accueil.\n\n\n  Le lieu est ouvert, ceux qui le veulent peuvent ainsi prendre connaissance de ce qui aura \u00e9t\u00e9 produit pour l'occasion (liasses, sons, mat\u00e9riaux expos\u00e9s).\n\n\n15h30 - 18h Pourquoi \u00ab\u00a0Se d\u00e9fendre\u00a0\u00bb ?\n\n\n  \u00ab\u00a0Se d\u00e9fendre, c'est \u00eatre libre\u00a0\u00bb. Il s'agira de questionner cette formulation\u00a0: \u00ab\u00a0Se d\u00e9fendre\u00a0\u00bb, qu'est-ce que \u00e7a peut ou qu'est-ce que \u00e7a \u00e0 pu vouloir dire, en quoi ce choix de formulation d\u00e9termine d\u00e9j\u00e0 une position dans le rapport aux institutions de r\u00e9pression et de contr\u00f4le.\n\n\n18h30 Cin\u00e9-club\u00a0: Vanishing point. (plus de d\u00e9tails sur le rendez-vous sp\u00e9cifique ou sur le site des Archives).\n\n\n  Programme du dimanche 28 juin\n\n\n  Une liasse sonore, en consitution, est \u00e9coutable.\n\n\n13h30 - 15h Accueil.\n\n\n  Le lieu est ouvert, ceux qui le veulent peuvent ainsi prendre connaissance de ce qui aura \u00e9t\u00e9 produit pour l'occasion (liasses, sons, mat\u00e9riaux expos\u00e9s).\n\n\n15h - 17h La pratique des permanences et la d\u00e9fense libre.\n\n\n  Des collectifs D\u00e9fense Active, D\u00e9fense Collective, \u00e0 l'exp\u00e9rience des boutiques de droit, sous des formes diverses, la pratique des permanences para\u00eet r\u00e9pondre \u00e0 diff\u00e9rents besoins d'ouverture, mais aussi de prise en charge collective des probl\u00e8mes pos\u00e9s habituellement de mani\u00e8re individuelle, et de mise en circulation des savoirs usuellement r\u00e9serv\u00e9s aux professionnels et aux experts. On sait aussi quelles peuvent en \u00eatre les limites si elle ne trouve pas \u00e0 s'inscrire dans une dynamique subversive. C'est donc cette pratique, qui participe de l'exp\u00e9rience de nombreux collectifs jusqu'\u00e0 aujourd'hui, qu'on voudrait mettre en perspective et discuter.\n\n\n17h - 17h30 Pause.\n\n\n  Pour ceux qui le souhaitent\u00a0: diffusion du diaporama \u00ab\u00a0Dossier et fichiers\u00a0\u00bb (1977-1978) qui propose une analyse globale des formes de fichage \u00e0 l'\u00e9cole, mais aussi dans les domaines du travail et de la sant\u00e9, qui se mettent en place pour quadriller l'ensemble de la population.\n\n\n17h30 - 19h \u00ab\u00a0Vous reprendrez bien un peu de d\u00e9fense\u00a0\u00bb.\n\n\n  En interrogeant des participants aux exp\u00e9riences collectives autour de la d\u00e9fense dans l'apr\u00e8s 68, il nous est apparu que la notion de d\u00e9fense s'\u00e9largissait bien au-del\u00e0 du champ judiciaire et policier. Il s'agissait aussi de s'organiser face \u00e0 toutes les institutions qui r\u00e9clament de nous ob\u00e9issance et individualisation. Se d\u00e9fendre face \u00e0 la police et \u00e0 la justice, mais \u00e9galement dans le travail ou son refus, ou encore par exemple face aux institutions de sant\u00e9\u00a0: en quoi cet \u00e9largissement du champ de la d\u00e9fense ouvre les pistes d'une\n  proposition politique subversive.\n\n\n  Se D\u00e9fendre,\n\n\n  On ne choisit pas de se retrouver au tribunal, en revanche on peut essayer d'y \u00eatre le moins d\u00e9sarm\u00e9 possible. La compr\u00e9hension de ce qui se joue dans le rapport \u00e0 la justice et \u00e0 la police est un enjeu primordial pour les justiciables en actes ou en puissances que nous sommes tous. Plus encore, \u00e9tablir des lignes de conduites pour s'en sortir au mieux fait partie des aspects tactiques in\u00e9vitables pour quiconque s'organise pour lutter. Ne pas prendre cette question en main c'est aboutir assur\u00e9ment le moment venu \u00e0 \u00eatre englouti dans l'anti-r\u00e9pression ou \u00e0 payer un prix tr\u00e8s lourd, parfois m\u00eame les deux \u00e0 la fois.\n\n\n  On peut constater que tr\u00e8s t\u00f4t dans les formes organis\u00e9es du mouvement communiste (comme en t\u00e9moigne par exemple la Lettre \u00e0 Stassova et aux camarades emprisonn\u00e9s de Moscou, de 1905, dite \u00ab\u00a0lettre sur la d\u00e9fense\u00a0\u00bb de L\u00e9nine) une pens\u00e9e tactique s'empare des questions de la d\u00e9fense et s'\u00e9nonce comme telle. Nous faisons l'hypoth\u00e8se que c'est autour de la d\u00e9fense des combattants de la guerre d'Alg\u00e9rie que quelque chose du m\u00eame ordre se r\u00e9active et se r\u00e9invente. Des pratiques s'exp\u00e9rimentent alors, qui visent \u00e0 comprendre et \u00e0 mettre en crise la r\u00e9pression dans sa phase judiciaire, en lien avec la constitution g\u00e9n\u00e9rale d'un rapport\n  de force. Cette fois-ci, ce sont les avocats qui sont principalement \u00e0 la man\u0153uvre.\n\n\n  \u00c0 l'aube des ann\u00e9es 70, cet h\u00e9ritage est retravaill\u00e9 et r\u00e9investi dans un champs social plus large, en m\u00eame temps que s'\u00e9laborent des outils pour penser les dispositifs de discipline et de contr\u00f4le du point de vue de leurs usagers. Se mettent en place une r\u00e9flexion autour du rapport \u00e0 la justice et \u00e0 la police et des pratiques offensives refusant l'assignation \u00e0 la place habituelle du justiciable. Dans des groupes comme D\u00e9fense Active \u00e0 partir de 69 ou D\u00e9fense Collective \u00e0 partir de 72, dans des revues comme Actes \u00e0 partir de 74, des avocats, des juristes, mais aussi des \u00abusagers\u00bb des tribunaux, militants ou non, mettent en commun leurs savoirs et leurs exp\u00e9riences pour s'organiser dans une perspective subversive, au-del\u00e0 de la d\u00e9fense militante, parfois m\u00eame au-del\u00e0 de ce qui se joue au tribunal, sur les questions li\u00e9es aux droits sociaux (travail, sant\u00e9...). De ce bouillonnement na\u00eetront aussi les boutiques de droits, le courant de la d\u00e9fense libre, le CAPJ, gagnant par exemple le droit de consultation du dossier judiciaire (pr\u00e9alable n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9ventualit\u00e9 de se d\u00e9fendre sans avocat) ou soutenant activement le refus du travail.\n\n\n  S'il ne reste pas rien de cela aujourd'hui (des guides sont \u00e9crits et diffus\u00e9s plus ou moins largement, des \u00ab\u00a0caisses de solidarit\u00e9\u00a0\u00bb ou des \u00ab\u00a0legal team\u00a0\u00bb existent ici ou l\u00e0), la p\u00e9riode est cependant beaucoup moins f\u00e9conde et le rapport de force s'est beaucoup affaibli en notre d\u00e9faveur. La confusion est parfois telle qu'il devient difficile de dire si le m\u00eame fil court toujours.\n\n\n  Les Quatri\u00e8mes Rencontres des Archives seront consacr\u00e9es \u00e0 cette question, qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e par la diffusion du Manuel de l'Arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 par D\u00e9fense Collective en 1972 dans l'Invitation \u00e0 l'inauguration des archives, ainsi que la constitution d'une premi\u00e8re liasse sur la d\u00e9fense. Ces \u00e9l\u00e9ments sont disponibles sur le site getaway.eu.org\n\n\nFaire le point, comprendre, penser, avec et contre ce qui s'est d\u00e9j\u00e0 produit, en faire le tour puis, peut \u00eatre, trouver ce qui serait ad\u00e9quat, utile, int\u00e9ressant, ce qui subvertirait quelque chose dans la situation pr\u00e9sente. Contribuer \u00e0 faire des salles d'audiences des lieux o\u00f9 une bataille se m\u00e8ne plus ouvertement, pieds \u00e0 pieds, et non pas les chambres d'enregistrements des montants de travail gratuit et merdique, d'amendes p\u00e9nibles, de mois et d'ann\u00e9es de prisons qui sont distribu\u00e9s \u00e0 tour de bras.\n\n\nTous ceux qui voudraient participer \u00e0 ce chantier, qui auraient des documents \u00e0 nous montrer ou \u00e0 nous donner, des exp\u00e9riences \u00e0 faire partager, des analyses \u00e0 proposer, peuvent venir aux rencontres et contribuer \u00e0 la mise en place du travail qui se poursuivera.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40826\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 21 juin 00h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nAulnay-sous-Bois\n\nParc Robert Ballanger\nAulnay-sous-Bois (93)\nRER-B Villepinte\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t1 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4876726",
    "title": "Rassemblement pour r\u00e9affirmer notre opposition au projet Europacity",
    "latitude": "48.9571651",
    "streetAddress": "Parc Robert Ballanger\nAulnay-sous-Bois (93)\nRER-B Villepinte",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40225",
    "startDate": "2015-06-27T14:00",
    "description": "Rassemblement contre le projet \u00ab\u00a0Europacity\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40225\n  Apr\u00e8s l'Alternatiba Gonesse organis\u00e9 en septembre 2014 sur l'espace agricole du Triangle de Gonesse,\n\n\n  L'association \u00ab\u00a0Collectif pour le Triangle de Gonesse\u00a0\u00bb organise un nouveau rassemblement le 27 juin 2015 de 14h \u00e0 19h dans le parc Robert Ballanger d'Aulnay-sous-Bois pour r\u00e9affirmer sa position intangible\u00a0: NON A EUROPACITY\n\n\n  EuropaCity est un complexe de port\u00e9e internationale voulu par le groupe Auchan comportant un centre commercial de 500 boutiques plus important qu'O'Parinor et A\u00e9roville r\u00e9unis. Pour voir le jour, Auchan a fait valider une gare \u00ab\u00a0Triangle de Gonesse\u00a0\u00bb totalement d\u00e9di\u00e9e, sur la ligne 17 \u00ab\u00a0Le Bourget-Roissy\u00a0\u00bb du m\u00e9tro automatique du Grand Paris qui n\u00e9cessite un coude de 5 km et un surco\u00fbt de 600 millions d'euros dans une zone interdite \u00e0 l'habitat (zone de bruit de Roissy et du Bourget). En face du centre commercial d'O'Parinor et du site PSA d'Aulnay, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'autoroute A1.\n\n\n  Nous sommes convaincus que les emplois d\u00e9truits seraient sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux cr\u00e9\u00e9s et que nos villes, perdant leurs commerces, deviendraient des villes dortoirs. Ce qui aggraverait une forme \u00ab\u00a0d'apartheid\u00a0\u00bb social que le Premier Ministre dit vouloir combattre.\n\n\n  Il ne reste plus beaucoup d'espaces verts (parc de la Courneuve) et de terres agricoles en Seine-Saint-Denis et celles du Val d'Oise sont soumises \u00e0 une forte pression du b\u00e9ton.\n\n\n  Nous pensons que les espaces agricoles du Triangle de Gonesse qui sont d'une qualit\u00e9 agronomique exceptionnelle doivent continuer \u00e0 remplir leur double fonction\u00a0: assurer l'alimentation des habitants et constituer des pi\u00e8ges \u00e0 carbone diluant l'\u00e9norme pollution du p\u00f4le de Roissy et de l'autoroute A1. Il ne faut pas que cet espace remarquable soit consacr\u00e9 \u00e0 un complexe commercial et de loisirs de plus qui menacerait les \u00e9quipements existants\u00a0!\n\n\n  L'association \u00ab\u00a0Collectif Pour le Triangle de Gonesse\u00a0\u00bb regroupe des associations de Seine-Saint-Denis et du Val d'Oise. Elle souhaite par ce rassemblement contribuer \u00e0 plus de d\u00e9mocratie en donnant la parole aux habitants du territoire, aux \u00e9lus, aux acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile et du monde \u00e9conomique local.\n\n\n  Programme complet et renseignements pratiques\u00a0: www.cptg.fr\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40225\n  Source\u00a0: http://www.cptg.fr\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 mai 17h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Aulnay-sous-Bois"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 6e\n\n\u00ab Luxembourg \u00bb\nPlace Edmond Rostand \nentr\u00e9e principale du Jardin du Luxembourg\nRER-B Luxembourg\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t34 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3405686",
    "title": "Marche des fiert\u00e9s 2015  - \u00ab Gay Pride \u00bb",
    "latitude": "48.8475503",
    "streetAddress": "\u00ab Luxembourg \u00bb\nPlace Edmond Rostand \nentr\u00e9e principale du Jardin du Luxembourg\nRER-B Luxembourg",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40581",
    "startDate": "2015-06-27T14:00",
    "description": "2 parties : 1 2\n  Marche des fiert\u00e9s 2015 - \u00ab\u00a0Gay Pride\u00a0\u00bb\n\n\n  Lesbiennes, gaies bies et trans - Multiples et indivisibles\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40581\nTrajet / parcours : d\u00e9part 14h Luxembourg, en direction de R\u00e9publique\n\n\n  Le samedi 27 juin 2015, nous donnerons le coup d'envoi de la Marche des Fiert\u00e9s lesbiennes, gaies, bi et trans. D'ici l\u00e0, il reste 30 jours. 30 jours pour mobiliser et rassembler, 30 jours pour que les responsables politiques comprennent qu'il est urgent de changer la vie quotidienne des personnes LGBT, 30 jours pour mettre en avant l'id\u00e9e qu'il faut faire avancer la soci\u00e9t\u00e9. Avec cette ann\u00e9e pour mot d'ordre\u00a0: \"Multiples et indivisibles\" la Marche des Fiert\u00e9s LGBT de Paris d\u00e9fend le projet d'une soci\u00e9t\u00e9 inclusive et solidaire. Parce que les lesbiennes, les gays, les bisexuel-le-s et les personnes trans sont pr\u00e9sent-e-s dans l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9, dans toute sa diversit\u00e9, les questions LGBT sont transversales et inclusives.\n\n\n  Nos combats sont multiples et nos luttes sont convergentes\n\n\n  Au quotidien, nous, lesbiennes, gays, bisexuel-le-s et trans faisons face \u00e0 de multiples discriminations et violences LGBTphobes. Parce que nos identit\u00e9s sont multiples, peuvent s'additionner d'autres discriminations et violences \u00e0 l'encontre de celles et ceux d'entre nous qui ne jouissent pas des privil\u00e8ges sociaux des dominant-e-s\u00a0: li\u00e9s au fait d'\u00eatre un homme, d'\u00eatre h\u00e9t\u00e9rosexuel-le, d'\u00eatre blanc-he, d'\u00eatre cisgenre (1) et/ou d'\u00eatre ais\u00e9-e. Le sexisme, le racisme ou encore la pr\u00e9carit\u00e9 sont des violences qui se conjuguent aux LGBTphobies en direction des femmes, des non-blanc-he-s, des \u00e9trang\u00e8r-e-s et des pr\u00e9caires. Parce que nos combats interagissent, ils doivent \u00eatre men\u00e9s de fa\u00e7on transversale.\n\n\n  Les luttes LGBT font avancer toute la soci\u00e9t\u00e9\n\n\n  Dans les ann\u00e9es 80, la lutte contre le VIH/sida a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \u00e0 de nombreuses personnes touch\u00e9es par l'\u00e9pid\u00e9mie et a ensuite permis d'am\u00e9liorer les conditions d'acc\u00e8s aux soins ainsi que la prise en compte de la parole des malades dans de multiple pathologies. Le PACS a quant \u00e0 lui permis de proposer une reconnaissance et une s\u00e9curit\u00e9 pour de nombreux couples, en grande majorit\u00e9 h\u00e9t\u00e9rosexuels, ne souhaitant pas se marier. Le combat en faveur du mariage pour tou-te-s a contribu\u00e9 \u00e0 faire \u00e9voluer cette institution, pens\u00e9e \u00e0 l'origine comme un instrument de domination des femmes. La reconnaissance des nouveaux liens de parentalit\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficieront \u00e0 toutes les familles multiples et recompos\u00e9es.\n\n\n  Mobilis\u00e9-e-s et uni-e-s pour continuer les luttes avec les autres groupes\n\n\n  La lutte continue pour les droits des personnes trans, qui sont trop souvent bafou\u00e9s - et notamment leur droit \u00e0 la vie priv\u00e9e, \u00e0 cause d'une proc\u00e9dure de changement d'\u00e9tat civil longue et humiliante. La lutte continue pour l'ouverture de la PMA \u00e0 toutes les femmes, qui est un enjeu d'\u00e9galit\u00e9 et une urgence de sant\u00e9 publique. La protection de toutes les familles n'est pas non plus assur\u00e9e, de nombreux enfants se retrouvent en situation pr\u00e9caire faute de reconnaissance de leur lien de parent\u00e9 avec leurs propres parents. La lutte contre les st\u00e9r\u00e9otypes de genre et les LGBTphobies - notamment en milieu scolaire et dans le monde du travail, doit \u00eatre v\u00e9ritablement men\u00e9e. La lutte contre le VIH, le VHC et autres IST doit \u00eatre renforc\u00e9e. L'acc\u00e8s aux droits fondamentaux pour toutes et tous (notamment \u00e9trang\u00e8r-e-s, malades et pr\u00e9caris\u00e9-e-s) doit \u00eatre respect\u00e9 dans toutes les circonstances de la vie\u00a0: acc\u00e8s aux soins, proc\u00e9dures d'asile, proc\u00e9dures administratives, travail, etc... en France, mais aussi via l'action diplomatique qui doit influer pour favoriser ces droits \u00e0 l'international.\n\n\n  L'affiche de la Marche des Fiert\u00e9s 2015 exprime ces notions de multiplicit\u00e9 et d'inclusivit\u00e9 en d\u00e9tournant un des symboles d'oppression des minorit\u00e9s\u00a0: la R\u00e9publique patriarcale, \u00e9rigeant en norme les attributs d'une majorit\u00e9 aux services des int\u00e9r\u00eats des dominant-e-s. Une R\u00e9publique excluante qui bafoue les droits des personnes trans, qui refuse l'acc\u00e8s \u00e0 la PMA pour toutes les femmes et qui met \u00e0 la marge les personnes non blanches, les pr\u00e9caires et les \u00e9trang\u00e8r-e-s. La R\u00e9publique se doit \u00e0 elle-m\u00eame de ne plus \u00eatre excluante. Si elle se veut r\u00e9ellement \"Une et Indivisible\", elle se doit de ne plus diviser. Elle doit, au contraire, prot\u00e9ger et rassembler l'ensemble de ses citoyen-ne-s, quelque soient leur identit\u00e9 et leur parcours de vie. Ce mot d'ordre est le reflet du projet de soci\u00e9t\u00e9 que nous voulons construire\u00a0: une soci\u00e9t\u00e9 inclusive et solidaire.\n\n\n  Nous vous donnons rendez-vous le 27 juin \u00e0 la Marche des Fiert\u00e9s LGBT de Paris.\n\n\n  (1) Cisgenre = \u00ab\u00a0du m\u00eame c\u00f4t\u00e9\u00a0\u00bb. Quand l'identit\u00e9 de genre d'une personne est en ad\u00e9quation avec son genre assign\u00e9 \u00e0 la naissance, son genre ressenti est donc en ad\u00e9quation avec son genre social. A la diff\u00e9rence de Trans = \u00ab\u00a0de l'autre c\u00f4t\u00e9\u00a0\u00bb. Personne dont le genre assign\u00e9 \u00e0 la naissance n'est pas en ad\u00e9quation avec son identit\u00e9 de genre. Son genre ressenti n'est donc pas en ad\u00e9quation avec son genre social.\n\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40581\n  Source\u00a0: http://www.inter-lgbt.org/spip.php?article131...\n\n1 2\n  Marche des fiert\u00e9s parisienne\n\n\n  La CGT s'engage contre les lgbtphobies\n\n\n  et pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits\n\n\n  Selon le rapport de l'Association Sos Homophobie, \u00ab\u00a0les insultes demeurent l'expression la plus courante des comportements homophobes\u00a0\u00bb. Insultes, blagues, moqueries, harc\u00e8lement, discrimination, licenciement\u00a0: l'homophobie, la lesbophobie, la biphobie et la transphobie au travail sont encore tr\u00e8s fortes, bien souvent sous des formes insidieuses et invisibles.\n\n\n  Les \u00ab\u00a0politiques diversit\u00e9\u00a0\u00bb des entreprises ignorent le plus souvent les questions de l'orientation sexuelle et de l'identit\u00e9 de genre.\n\n\n  Chacune et chacun est appel\u00e9(e) \u00e0 lutter contre ses propres pr\u00e9jug\u00e9s, les attitudes, les propos, les violences, les discriminations et injustices dont sont victimes certaines personnes du seul fait de leur identit\u00e9 de genre ou de leur orientation sexuelle.\n\n\n  Pour la CGT, le combat contre une discrimination, quelle qu'elle soit, nourrit et renforce le combat contre l'ensemble des discriminations dont les employeurs se servent pour diviser les salari\u00e9s, les mettant ainsi en concurrence\u00a0: femmes/hommes, jeunes/s\u00e9niors, h\u00e9t\u00e9ros/homos/trans, travailleurs fran\u00e7ais/immigr\u00e9s, valides/handicap\u00e9s,\n\n\n  Toute personne qui s'estime discrimin\u00e9e du fait de son orientation sexuelle ou de son identit\u00e9 de genre ne doit pas h\u00e9siter \u00e0 saisir des \u00e9lu-e-s CGT qui mettront tout en \u0153uvre pour lui venir en aide. Toute mesure discriminatoire peut-\u00eatre contest\u00e9e dans l'entreprise, devant le Conseil de Prud'hommes ou le tribunal administratif, et son annulation demand\u00e9e.\n\n\n  Avec la CGT gagnons l'\u00e9galit\u00e9, faisons respecter les droits des LGBT et luttons contre les discriminations dont ils-elles sont victimes dans l'entreprise.\n\n\n  Les \u00e9lu-e-s CGT interviennent dans les comit\u00e9s d'entreprise pour revendiquer l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s aux activit\u00e9s sociales et culturelles pour tous les salari\u00e9-e-s, et n\u00e9gocient des accords dans les diff\u00e9rentes branches professionnelles et entreprises pour conqu\u00e9rir de nouveaux droits pour tous les salari\u00e9-e-s quelles que soient leur orientation sexuelle ou identit\u00e9 de genre.\n\n\n  Le combat pour l'\u00e9galit\u00e9 fait avancer des droits pour toutes et tous\u00a0: c'est par l'engagement de chacune et de chacun que nous la gagnerons.\n\n\n  Gagnons des droits pour les lesbiennes, gays, bisexuel-le-s et trans (LGBT) et luttons contre les discriminations li\u00e9es \u00e0 l'identit\u00e9 de genre et \u00e0 l'orientation sexuelle\u00a0!\n\n\n  La CGT dit Oui aux avanc\u00e9es de soci\u00e9t\u00e9 qui font gagner des droits dans l'entreprise.\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\n  Source\u00a0: http://www.cgt94.fr/spip.php?article1348\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 6e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Denis\n\nCoop\u00e9rative Andines\n5 rue de la Poterie\nSaint-Denis (93)\nTransilien-H, RER-D Saint-Denis\nTram T-8 Delaunay-Belleville\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t20 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3473471",
    "title": "Portes ouvertes de la Coop\u00e9rative Andines sur l'autogestion - Andines",
    "latitude": "48.9436657",
    "streetAddress": "Coop\u00e9rative Andines\n5 rue de la Poterie\nSaint-Denis (93)\nTransilien-H, RER-D Saint-Denis\nTram T-8 Delaunay-Belleville",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40726",
    "startDate": "2015-06-27T14:00",
    "description": "Portes ouvertes de la Coop\u00e9rative Andines sur l'autogestion\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40726\n  Nous avons le plaisir de vous inviter aux Portes ouvertes de la Coop\u00e9rative Andines \u00e0 Saint Denis sur l'autogestion\n\n\n  Le Samedi 27 Juin 2015 - De 14 \u00e0 22 heures\n\n\n  Entr\u00e9e libre\n\n\n  Espace enfant, Films, Expositions, Stands de produits alimentaires et artisanaux, Buvette, D\u00e9gustations, D\u00eener collectif.\n\n\n  Programme\n\n\n14h: Accueil et visite de la Coop\u00e9rative\n  \n\n15h: Se r\u00e9approprier nos moyens d'\u00e9change\u00a0: Projection de \"Planet S.E.L.\" d'Alain Laurent (30 min) & extrait du film \"l'urgence de ralentir\" sur les monnaies locales (10 min)avec la pr\u00e9sence de la monnaie locale de Montreuil, la P\u00eache, et Dionyssel,le SEL (syst\u00e8me d'\u00e9change local de St-Denis).\n\n\n17h : La pratique de l'autogestion au quotidien\u00a0: Projection du webdocumentaire Poder sin Poder, de Edith Wustefeld et Johan Verhoevenavec la pr\u00e9sentation et la participation d'Alternatives Libertaires, La P\u00eache, l'Amap de Saint Denis, CNT-SO, Dionyssel, Association Autogestion et Andines. DEBAT.\n  \n\n19h: Concert gratuit\n  \n\n20h: D\u00eener (12\u20ac avec une boisson comprise) :\n    R\u00e9servez par email \u00e0 andineexs@nnx.comou par t\u00e9l\u00e9phone (01 48 20 48 60) avant le 24 juin, merci\u00a0!\n  \n\n  Coop\u00e9rative Andines , 5 Rue de la poterie\n  93 200 Saint Denis\n  Tel\u00a0: 01 48 20 48 60\n  M\u00e9tro Porte de Paris (ligne 13) ou RER D Station St Denis + T8 Arret Delaunay Belleville\n\nParking gratuit\n  \nProgramme et plan d'acc\u00e8s sur notre site\u00a0: www.andines.com\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40726\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur sortir du colonialisme le 13 juin 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Denis"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nSalle Franklin \n60 rue Franklin\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro mairie de Montreuil\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4442126",
    "title": "F\u00eate du NPA \u00e0 Montreuil",
    "latitude": "48.8635771",
    "streetAddress": "Salle Franklin \n60 rue Franklin\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro mairie de Montreuil",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40834",
    "startDate": "2015-06-27T14:00",
    "description": "Montreuil - F\u00eate du NPA\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40834\n  Expo, bar, repas, musique\n\n\n  Montreuil anticapitaliste fait sa f\u00eate au syst\u00e8me\u00a0!\n\n\n  Interventions et d\u00e9bats\u00a0:\n\nLes luttes anticapitalistes en europe\n    avec un repr\u00e9sentant de Podemos\n  \n\u00c9cologie\u00a0: changeons de syst\u00e8me, pas de climat\n  \n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40834\n  Source\u00a0: http://npa2009.org/evenement/montreuil-fete-d...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Denis\n\nMairie de Saint-Denis \n2 place Victor Hugo\nSaint-Denis (93)\nM\u00e9tro Saint-Denis-Basilique\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t82 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3587514",
    "title": "Rassemblement contre les expulsions de logement \u00e0 Saint-Denis",
    "latitude": "48.935869",
    "streetAddress": "Mairie de Saint-Denis \n2 place Victor Hugo\nSaint-Denis (93)\nM\u00e9tro Saint-Denis-Basilique",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40905",
    "startDate": "2015-06-27T14:00",
    "description": "Rassemblement\n\n\n  contre les expulsions de logement \u00e0 Saint-Denis\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40905\n  Voila l'\u00e9t\u00e9, les expulsions s'acc\u00e9l\u00e9rent\n  Nous les habitants du 4 rue bonnevide\n\n\n  Avant d'habiter ici, nous vivions au 67 rue de Strasbourg, \u00e0 ce moment nous avions demand\u00e9 de l'aide \u00e0 la mairie pour qu'elle nous trouve un logement social.\n\n\n  Nous sommes all\u00e9s aux r\u00e9unions des comit\u00e9s de quartier nous avons expliqu\u00e9 notre situation aux repr\u00e9sentants de la mairie, le maire lui-m\u00eame a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent \u00e0 une de ces r\u00e9unions.\n\n\n  Nous avons \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s le 25 aout 2014\n\n\n  Pourtant nous n'avons re\u00e7u aucune r\u00e9ponse\n\n\n  Et aujourd'hui, France Habitat veut aussi nous faire expulser et cette fois encore la mairie ne nous propose pas de relogement\n\n\n  Nous voulons rester dans cette maison jusqu'\u00e0 qu'on propose un endroit ou toutes les familles et personnes pourront vivre\n\n\n  Pour rappelles que lors de la premi\u00e8re expulsion, beaucoup d'entre nous ont perdus l'ensemble de leur affaires, leur documents officiels, et leurs travails.\n\n\n  Ici depuis septembre 2014, nous venons d'avoir un courrier nous disant de quitter les lieux. Ici il y a des familles avec enfants scolaris\u00e9s, de femmes enceintes, des travailleurs\u2026etc. Que deviendrons-nous apr\u00e8s l'expulsion\u00a0??\n\n\n  Nous rappelons une fois de plus que chacun d'entre nous est pr\u00eat \u00e0 payer un loyer et que nous ne sommes pas des casseurs ou des individus violents ou comme l'a dit le jour du proc\u00e8s l'avocat de France HABITAT mais aussi que nous avons des droits comme tout le monde de vivre dignement.\n\n\n  Nous demandons \u00e0 pouvoir rester ici jusqu'\u00e0 ce que la mairie de Saint-Denis reloge et r\u00e9gularise chacun d'entre nous. Nous demandons \u00e9galement \u00e0 la mairie de s'opposer \u00e0 cette expulsion.\n\n\n  Un rassemblement est pr\u00e9vu le 27 juin 2015 sur la place de la mairie de Saint-Denis de 14h \u00e0 16h\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40905\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Denis"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMantes-la-ville\n\nLibrairie la R\u00e9serve\n81 avenue Jean Jaur\u00e8s\nMantes-la-Ville (78)\nTransilien-J,N - Mantes ou Mantes-la-jolie\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t5 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.7078682",
    "title": "Apr\u00e8s midi festive - gratiferia, musique-s, expositions... \u00ab Le CRIC \u00e0 brac \u00bb",
    "latitude": "48.9852545",
    "streetAddress": "Librairie la R\u00e9serve\n81 avenue Jean Jaur\u00e8s\nMantes-la-Ville (78)\nTransilien-J,N - Mantes ou Mantes-la-jolie",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40912",
    "startDate": "2015-06-27T14:00",
    "description": "Le CRIC \u00e0 brac\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40912\n  Apr\u00e8s midi festive avec le Collectif de r\u00e9flexion et d'initiatives citoyennes de Mantes-la-Ville, gratiferia, musique-s, expositions...\n\n\n  Venez en famille, avec vos amis et vos voisins partager un moment agr\u00e9able et sans prise de t\u00eate.\n\n\n  Le CRIC \u00e0 BRAC, version mantevilloise d'une Gratiferia (ou foire gratuite), pour donner des objets - en bon \u00e9tat - dont vous n'avez plus l'utilit\u00e9, sans attendre quoique ce soit en retour. \u00c7a vous tente\u00a0? Rendez-vous \u00e0 13h pour installer vos objets.\n\n\n  Avec la participation de\u00a0:\n\n\nLa nouvelle R\u00e9serve (Librairie \u00e0 Limay)\n  \nLe Temps du Lude (Ludoth\u00e8que itin\u00e9rante) pour faire jouer petits et grands\n  \n\nL'Atelier (Boutique vintage \u00e0 Mantes-la-Jolie) qui animera une ...vente aux ench\u00e8res\n  \nLe Collectif l'\u0153il (Photographes) qui pr\u00e9sentera son exposition \"Un \u0153il \u00e0 Johannesburg\"\n  \nA Chacun Son Cirque (art de rue) et le @Festival Festival Contentpourien\n\nMathieu Perez (graph)\n  \n...\n  \n\n\n  Les groupes\n\n\n  Red Fish - Pig's in Cornfield - Band Rhizome pour ambiancer la journ\u00e9e\n  ...\n\n\n  ET PUIS tout le reste \u00e0 d\u00e9couvrir sur place\u00a0!\n  \u00c9videment vous ne pouvez pas garder cela pour vous\u00a0! Un tel \u00e9v\u00e9nement m\u00e9rite d'\u00eatre partag\u00e9. On vous fait confiance pour \u00e7a.\n\n\n  Contact et information --> contacextcric@gmail.excom\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40912\n  Source\u00a0: https://cricmanteslaville.wordpress.com\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 10h\n\n  Source\u00a0: https://www.facebook.com/events/4638872071108...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Mantes-la-ville"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 11e\n\nCentre international de culture populaire (CICP)\n21 ter, rue Voltaire \n(et non pas Boulevard Voltaire)\nM\u00e9tro Rue-des-Boulets ou Nation\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (685 rdv)",
    "longitude": "2.3922991",
    "title": "Meeting pour la d\u00e9fense des prisonniers politiques r\u00e9volutionnaires -  C.R.I. Rouge",
    "latitude": "48.8528141",
    "streetAddress": "Centre international de culture populaire (CICP)\n21 ter, rue Voltaire \n(et non pas Boulevard Voltaire)\nM\u00e9tro Rue-des-Boulets ou Nation",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40748",
    "startDate": "2015-06-27T14:30",
    "description": "Meeting international\n\n\n  pour la d\u00e9fense des prisonniers politiques r\u00e9volutionnaires.\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40748\n  LE meeting sera l'occasion de faire conna\u00eetre les luttes des prisonniers politiques, d'arborer et d\u00e9fendre leur cause, et d'initier ou de d\u00e9vlopper des compagnes pour exiger leurs lib\u00e9rations imm\u00e9diates et sans condition.\n\n\n  On a raison de se r\u00e9volter\u00a0!\n\n\n  Le syst\u00e8me capitaliste traverse aujourd'hui une crise \u00e9conomique profonde et durable. La volont\u00e9 d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e des puissances imp\u00e9rialistes est de r\u00e9soudre cette crise en cherchant \u00e0 \u00e9tendre leur sph\u00e8re d'influence et de domination. Or, parall\u00e8lement, les contradictions inter-imp\u00e9rialistes s'exacerbent et elles m\u00e8nent partout dans le monde \u00e0 des conflits directs ou indirects. Tout cela peut laisser pr\u00e9sager plus largement le d\u00e9but d'une nouvelle guerre mondiale pour un nouveau repartage du monde.\n\n\n  La situation actuelle en France s'inscrit dans ce contexte de crise. Aujourd'hui, le ch\u00f4mage touche plus de 5 millions de personnes et il ne cesse d'augmenter. Les licenciements sont massifs\u00a0; on ne compte plus les fermetures d'entreprises ni les d\u00e9localisations. Le co\u00fbt de la vie flambe et des pans entiers de la population se paup\u00e9risent. En premi\u00e8res lignes de ce fiasco orchestr\u00e9 par les puissants, sont \u00e9videmment les classes populaires - sacrifi\u00e9es totalement du monde du travail, rel\u00e9gu\u00e9es dans des cit\u00e9s dortoirs en total abandon et d\u00e9nigr\u00e9es dans cet apartheid social, politique et raciste. Les jeunes, en particulier, sont expos\u00e9s \u00e0 l'exclusion - qu'elle soit scolaire, sociale et \u00e9conomique, et pour seule r\u00e9ponse \u00e0 leur refus de cette r\u00e9alit\u00e9 abjecte, ils subissent au quotidien des brimades et des violences polici\u00e8res, toujours blanchies par la justice de classe. Il y a 10 ans, BOUNA TRAORE et ZYED BENNA \u00e0 Clichy-sous-Bois en sont morts et aujourd'hui encore leur m\u00e9moire est souill\u00e9e par l'acquittement \u00e9hont\u00e9 prononc\u00e9.\n\n\n  Pourtant, face \u00e0 ce d\u00e9sastre r\u00e9actionnaire, nombreux sont les voix et les poings qui se l\u00e8vent pour mettre \u00e0 bas ce syst\u00e8me bas\u00e9 sur l'exploitation et la domination - que ce soit \u00e0 travers les mouvements de gr\u00e8ves, les occupations d'usines, les r\u00e9voltes populaires des quartiers ou encore les blocages.\n\n\n  Or face \u00e0 ces mouvements de r\u00e9sistance et de luttes, la r\u00e9action de l'Etat est \u00e0 chaque fois la m\u00eame\u00a0: criminaliser la r\u00e9volte populaire ou les faits de gr\u00e8ve par des condamnations lourdes en justice\u00a0; assassiner comme par exemple R\u00e9mi FRAISSE\u00a0; donner carte blanche aux groupes fascistes pour supprimer les militants comme pour Cl\u00e9ment MERIC\u00a0; et plus largement imposer des r\u00e9formes pour accentuer l'exploitation et la domination des prol\u00e9taires.\n\n\n  Il y a urgence aujourd'hui \u00e0 se regrouper et \u00e0 lutter. Il y a urgence aussi \u00e0 d\u00e9fendre tous ceux de notre camp qui r\u00e9sistent en France comme dans le reste du monde \u00e0 travers aussi les luttes de lib\u00e9ration nationale comme en Palestine, d'\u00e9mancipation, pour le droit \u00e0 l'autod\u00e9termination ou par le biais des guerres populaires r\u00e9volutionnaires comme c'est le cas en Inde et aux Philippines. Tous sont le plus souvent r\u00e9prim\u00e9s, condamn\u00e9s, voire m\u00eame emprisonn\u00e9s pour leurs luttes syndicales, antifascistes, contre les violences polici\u00e8res, anticoloniales et internationalistes (les derniers militants arr\u00eat\u00e9s en date \u00e9tant les activistes de l'ATIK, arr\u00eat\u00e9s en Europe ou les militants de DFH en Turquie) et il est de notre devoir de soutenir tous ces camarades r\u00e9prim\u00e9s.\n\n\n  C'est \u00e0 ce titre que nous organisons un MEETING INTERNATIONAL POUR LA DEFENSE DES PRISONNIERS POLITIQUES REVOLUTIONNAIRES. Cette rencontre sera l'occasion de faire conna\u00eetre les luttes de ces prisonniers, d'arborer et de d\u00e9fendre leur cause, et d'initier ou de d\u00e9velopper des campagnes pour exiger leurs lib\u00e9rations imm\u00e9diates et sans condition. Notre meeting mettra en avant trois figures embl\u00e9matiques des prisonniers politiques r\u00e9volutionnaires\u00a0: GONZALO (PEROU), GEORGES IBRAHIM ABDALLAH (communiste arabe emprisonn\u00e9 en FRANCE) et SAIBABA (INDE).\n\n\n  Venez nombreux pour participer \u00e0 cette \u00e9tape de la lutte et de la d\u00e9fense des prisonniers politiques r\u00e9volutionnaires\u00a0!\n\n\n  Samedi 27 juin 2015 - CICP 21 ter rue VOLTAIRE\n\n\n  75011 PARIS - de 14h30 \u00e0 23h30\n\n\n  M\u00e9tro ligne 9 - arr\u00eat Rue des Boulets\n\n\n  Le C.R.I.Rouge (Collectif Rouge Internationaliste\n\n\n  pour la d\u00e9fense des prisonniers politiques r\u00e9volutionnaires)\n\n\nlecri.exrouge@gmail.excom\n\n\n  Imp.spe.\n\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40748\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 15 juin 18h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 11e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nLa Maison de l\u2019Arbre / La Parole Errante\n9 rue Fran\u00e7ois Debergue\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix de Chavaux\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t286 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4386183",
    "title": "Repr\u00e9sentation des ateliers Personne - Acteur - Personnage et Th\u00e9\u00e2tre Forum",
    "latitude": "48.8579685",
    "streetAddress": "La Maison de l\u2019Arbre / La Parole Errante\n9 rue Fran\u00e7ois Debergue\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix de Chavaux",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40853",
    "startDate": "2015-06-27T15:00",
    "description": "Repr\u00e9sentation des ateliers Personne - Acteur - Personnage\n\n\n  et Th\u00e9\u00e2tre Forum\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40853\n  Nous vous invitons \u00e0 la pr\u00e9sentation des travaux des ateliers\n  Personne-Acteur-Personnage & Th\u00e9\u00e2tre Forum\n\n\n  Entr\u00e9e libre - R\u00e9servation souhait\u00e9e\u00a0: 01 46 64 81 50 - missgrexiffassociatiexon@hotmail.cexom\n\n\n  Programme\n\n\n  C'est quoi\u2026 \u00ab\u00a0habiter le monde\u00a0\u00bb ?\n\n\n1er temps : \u00ab\u00a0Une mani\u00e8re d'y \u00eatre, et d'embl\u00e9e d'y \u00eatre en question\u00a0\u00bb\n\n\n  Sorte de tentative d'\u00e9pure de l'\u00e9pop\u00e9e de notre condition\u00a0:\n\n\n  Personne-Acteur-Personnage p\u00e8se le poids de d\u00e9sarroi, mais suit aussi pas \u00e0 pas l'arriv\u00e9e d'une l'indiscutable pr\u00e9sence que donne \u00e0 \u00ab\u00a0l'\u00eatre\u00a0\u00bb la question.\n\n\n2\u00e8me temps : \u00ab\u00a0On ne g\u00e8re pas l'Autre, on l'accompagne\u00a0! \u00bb\n\n\n  La relation sociale encore, mais autrement mise en question\u00a0:\n\n\n  Th\u00e9\u00e2tre forum\u00a0: des deux c\u00f4t\u00e9s de la barri\u00e8re o\u00f9 se vit et se combat l'oppression sociale, citoyens et travailleurs sociaux t\u00e9moignent des difficult\u00e9s comme de la qualit\u00e9 d'action sociale qui serait \u00e0 faire, mais aussi de l'ampleur de l'avenir humain et soci\u00e9tal qui se joue ici en toile de fond.\n\nFace aux pressions et oppressions auxquelles sont soumis les professionnels et les publics qu'ils accompagnent, comment penser, lutter, s'opposer\u00a0?\n  \nComment r\u00e9agir \u00e0 temps \u00e0 l'\u00e9volution des m\u00e9tiers du social qui veut faire des professionnels plut\u00f4t des ex\u00e9cutants et des gestionnaires\u00a0?\n  \n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40853\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 10h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\n\u00c9vry\n\nPlace de l\u2019Agora\n\u00c9vry (91)\nRER-D \u00c9vry-Courcouronnes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t10 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4300742",
    "title": "Rassemblement \u00ab Gaza : soutenir la Flottille, marquer l'anniversaire \u00bb - \u00c9vry Palestine",
    "latitude": "48.6291963",
    "streetAddress": "Place de l\u2019Agora\n\u00c9vry (91)\nRER-D \u00c9vry-Courcouronnes",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40887",
    "startDate": "2015-06-27T15:00",
    "description": "Rassemblement\n\n\n  Gaza\u00a0: soutenir la Flottille, marquer l'anniversaire\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40887\n  Nous vous invitons \u00e0 rejoindre notre prochain rassemblement, samedi 27 Juin de 15h \u00e0 17h place de l'Agora \u00e0 \u00c9vry\n\n\n  Pour soutenir et faire connaitre la troisi\u00e8me flottille de la libert\u00e9 en route pour Gaza . La Marianne et trois autres bateaux arrivent d'ici peu \u00e0 proximit\u00e9 de Gaza. A nous de faire conna\u00eetre le plus largement possible cette action pacifique, citoyenne et internationaliste qui se r\u00e9clame des valeurs de droit et de justice. La flottille doit passer, le blocus de Gaza doit tomber! Mobilisons nous pour que notre gouvernement fasse pression pour qu'Isra\u00ebl, qui menace d'emp\u00eacher les bateaux d'arriver \u00e0 Gaza , le port de la Palestine, ne perp\u00e8tre pas une fois de plus un acte de piraterie en haute mer.\n\n\n  Pour marquer le triste anniversaire du d\u00e9but du massacre isra\u00e9lien contre la population de la bande de Gaza en juillet aout 2014 et appeler au rassemblement du 8 Juillet place de l'Op\u00e9ra \u00e0 Paris \u00e0 l'appel du Collectif National pour une paix juste et durable entre Palestiniens et Isra\u00e9liens.\n\n\n  En PJ le texte \"contre le blocus ill\u00e9gal, la flottille de la libert\u00e9 III en route vers Gaza\" et diff\u00e9rents liens.\n\n\n  Voir aussi le dernier communiqu\u00e9 de presse sur la Flottille de la Libert\u00e9 2015.\n\n\n  La position de la Marianne, actuellement au large de la Cr\u00e8te, est publique, vous la trouverez sur ce site: http://www.marinetraffic.com/en/ais/details/ships/shipid:3467369/mmsi:265747430/imo:0/vessel:MARIANNE_AV_GOTEBORG\n\n\n  Nous comptons vivement sur votre pr\u00e9sence et sur la diffusion dans vos r\u00e9seaux de cette communication.\n\n\n\u00c9vry Palestine\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40887\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 24 juin 07h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "\u00c9vry"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nLibrairie Le Merle moqueur, \n51 rue de Bagnolet\nM\u00e9tro Alexandre Dumas (ligne 2)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t21 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3982074",
    "title": "Pr\u00e9sentation par Eric Hazan et Sebastian Budgen \u00ab La r\u00e9volution allemande - 1918-1923  \u00bb",
    "latitude": "48.8571102",
    "streetAddress": "Librairie Le Merle moqueur, \n51 rue de Bagnolet\nM\u00e9tro Alexandre Dumas (ligne 2)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40087",
    "startDate": "2015-06-27T17:00",
    "description": "Pr\u00e9sentation \u00ab\u00a0La r\u00e9volution allemande - 1918-1923\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40087\nEric Hazan et Sebastian Budgen pr\u00e9sententLa r\u00e9volution allemande de Chris Harman.\n  Pr\u00e9face de Sebastian Budgen\n  Traduit de l'anglais par Jean-Marie Guerlin\n\n\n  Novembre 1918\u00a0: \u00e0 Kiel, les \u00e9quipages des cuirass\u00e9s hissent le drapeau rouge et de l\u00e0, une vague r\u00e9volutionnaire balaye l'Allemagne. Des conseils d'ouvriers et de soldats se forment dans tout le pays et au bout d'une semaine le leader spartakiste Karl Liebknecht proclame, depuis le balcon du palais imp\u00e9rial, la r\u00e9publique socialiste allemande. Divis\u00e9e dans ses organisations, la classe ouvri\u00e8re est unanime sur un point\u00a0: l'heure du socialisme est venue.\n\n\n  Commence alors un dur apprentissage\u00a0: cinq ann\u00e9es de crise r\u00e9volutionnaire, de gr\u00e8ves et d'affrontements arm\u00e9s. Les r\u00e9volutionnaires tardent \u00e0 se d\u00e9tacher d'un parti socialiste puissant qui s'engage imm\u00e9diatement dans la voie du maintien de l'ordre. En janvier 1919, gr\u00e2ce aux Freikorps, mercenaires pay\u00e9s par la grande industrie, l'insurrection spartakiste est \u00e9cras\u00e9e, Liebknecht et Rosa Luxemburg sont assassin\u00e9s.\n\n\n  La r\u00e9volution allemande va n\u00e9anmoins se poursuivre pendant plus de trois ans, soulevant d'\u00e2pres d\u00e9bats jusqu'\u00e0 Moscou, o\u00f9 les leaders du Komintern s'impatientent. Ainsi alterneront des retraites \u00e0 contretemps et des \u00e9pisodes d'aventurisme extr\u00eame, pour finir en octobre 1923 par une d\u00e9faite sans combat.\n\n\n  Chris Harman retrace cette bataille charni\u00e8re du xxe si\u00e8cle avec la lucidit\u00e9 du militant r\u00e9volutionnaire, acceptant l'h\u00e9ritage des vaincus dont les combats \u00e9clairent encore les n\u00f4tres.\n\n\n  Chris Harman (1942-2009), militant et \u00e9crivain britannique, est l'auteur de plusieurs livres sur l'histoire europ\u00e9enne du xxe si\u00e8cle, comme Class Struggle in Eastern Europe, How Marxism Works ; Russia\u00a0: How the Revolution Was Lost ; et A People's History of the World, traduit en fran\u00e7ais aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte (Une histoire populaire de l'humanit\u00e9, 2011).\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40087\n  Source\u00a0: http://www.lemerlemoqueur.fr/\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 20 mai 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nBar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (535 rdv)",
    "longitude": "2.389856",
    "title": "Rencontre autour  du du n\u00b016 de M\u00e9diacritique(s) -  Acrimed",
    "latitude": "48.8684267",
    "streetAddress": "Bar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40907",
    "startDate": "2015-06-27T17:00",
    "description": "Sortie du n\u00b016 de M\u00e9diacritique(s),\n\n\n  la revue trimestrielle d'Acrimed\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40907\n  Rencontre avec l'association Acrimed autour d'un verre \u00e0 l'occasion de la sortie du n\u00b016 de sa revue trimestrielle.\n\n\n  Le n\u00b016 de M\u00e9diacritique(s), le magazine trimestriel d'Acrimed, vient tout juste de sortir de l'imprimerie. \u00c0 compter d'aujourd'hui, les nouvelles commandes et les nouveaux abonnements concernent ce num\u00e9ro.\n\n\n  Ce num\u00e9ro ne sera pas plus diffus\u00e9 en kiosques que les pr\u00e9c\u00e9dents. Vous pourrez cependant le trouver dans quelques rares - mais d'autant plus pr\u00e9cieuses - librairies list\u00e9es plus bas, ainsi que sur notre boutique en ligne. Par La Poste et par nos soins, chaque num\u00e9ro isol\u00e9 ne vous co\u00fbtera que 5,50 euros, frais de port inclus. L'abonnement pour un an et 4 num\u00e9ros\u00a0? 15 euros tout compris. Pour les commandes et abonnements, c'est par ici. Et pour notre formule abonnement adh\u00e9sion pour 40 euros, c'est par l\u00e0.\n\n\n  Le n\u00b016 sera exp\u00e9di\u00e9 le 23 juin 2015 au tarif \u00e9conomique, afin de garantir les frais de port et tarifs d'abonnement les plus bas possibles. Pour patienter, nous vous proposons d'ores et d\u00e9j\u00e0 de d\u00e9couvrir le sommaire ce num\u00e9ro\u00a0:\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40907\n  Source\u00a0: http://www.acrimed.org/article4692.html\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 14h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 13e\n\nQuai d'Austerlitz \nSous la Cit\u00e9 de la mode et du design\nM\u00e9tro Gare-d'Austerliz ou Quai-de-la-Gare\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t20 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3701987129671",
    "title": "Rassemblement de soutien aux campements de migrants quai d'Austerlitz",
    "latitude": "48.840931193875",
    "streetAddress": "Quai d'Austerlitz \nSous la Cit\u00e9 de la mode et du design\nM\u00e9tro Gare-d'Austerliz ou Quai-de-la-Gare",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40911",
    "startDate": "2015-06-27T18:00",
    "description": "10 parties : 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campements de migrants quai d'Austerlitz\u00a0:\n\n\n  Pas d'expulsion sans solutions d'h\u00e9bergement adapt\u00e9es\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40911\n  Plusieurs dizaines de migrants install\u00e9s depuis des semaines dans un campement sur le quai d'Austerlitz, dans le 13e arrondissement de Paris pr\u00e8s de la Cit\u00e9 de la Mode et du Design, sont menac\u00e9s d'expulsion. Une majorit\u00e9 d'entre eux vient du Soudan, mais aussi d'Erythr\u00e9e et du Tchad, et a d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile. A ce titre ils doivent pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'un h\u00e9bergement pendant la dur\u00e9e d'examen de la demande d'asile.\n\n\n  L'expulsion d'un campement similaire le 2 juin dernier dans le quartier La Chapelle n'a rien r\u00e9gl\u00e9\u00a0: plusieurs centaines de migrants de ce campement dorment toujours dans la rue. Les hommes et les femmes qui ont fui la mis\u00e8re et les pers\u00e9cutions ne peuvent pas \u00eatre trait\u00e9s comme des pestif\u00e9r\u00e9s et des ind\u00e9sirables.\n\n\n  L'Etat et la mairie de Paris doivent proposer aux migrants:\n\nun accompagnement dans leurs d\u00e9marches administratives pour que leur situation soit r\u00e9gularis\u00e9e\u00a0;\n  \nun h\u00e9bergement p\u00e9renne.\n  \n\n  Faire preuve d'humanit\u00e9, ce n'est pas laisser des centaines de migrants dormir dans les rues de Paris en les harcelant pour \u00e9viter qu'ils se regroupent quelque part. Faire preuve d'humanit\u00e9 ce n'est pas tout faire pour rendre invisible la d\u00e9tresse de demandeurs d'asile qui ont risqu\u00e9 leur vie pour \u00e9chapper \u00e0 la guerre.\n\n\n  Un collectif, compos\u00e9 notamment de la Ligue des Droits de l'Homme 5\u00e8-13\u00e8, du R\u00e9seau Education Sans Fronti\u00e8res (RESF 5\u00e8-13\u00e8), de la Cimade, d'Amnesty International, d'ATTAC, soutenu par des adh\u00e9rents de Solidaires, du Parti de Gauche, d'Ensemble et d'Europe Ecologie-Les Verts, a d\u00e9cid\u00e9 d'assurer une permanence de soutien pour les aider \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 leurs droits.\n\n\nTous les soirs (y compris le 15/6, le 19/6 et le 26/6) \u00e0 18 heures.\n  \n\nlundi 15 juin \u00e0 18h 30\u00a0: pr\u00e9sence citoyenne au Conseil d'arrondissement (mairie du 13\u00e8me \u00e0 - place d'Italie) pour porter notre combat au c\u00f4t\u00e9 des migrants.\n  \n\nvendredi 19 juin: r\u00e9union des Associations et organisations partie prenante du soutien, \u00e0 18h 30 au 18, bvd Arago - 75013 Paris (local de Dom'asile - CIMADE)\n  \n\nVendredi 26 juin 18h30, 3e r\u00e9union du collectif de soutien aux migrants du quai d'Austerlitz \u00e0 l'Union Locale CGT Paris 13\u00e8me - 163, Bvd de l'hopital - 75013 Paris (M\u00b0 Place d'italie).\n  \n\n  Contact presse\u00a0: Marc Naelten 06 79 54 03 33 - m.naelexten@orange.fexr\n\n\n  Signatures\u00a0:\n\n\n  ATTAC Paris 13, CIMADE Port Royal, LDH Paris 5/13, RESF Paris 5/13 EELV Paris 13, Ensemble Paris 13, PCF Paris 13, PG Paris 13\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40911\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 10h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur la liste RESF-75 le 26 juin 06h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 24 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 18 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 9 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 14 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 15 juin 12h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz:\n\n\n  Quelques infos le 26 juin...\n\n\n  N'\u00e9tant pas hier soir pr\u00e9sent sur le campement, je pense que quelqu'un-e peut se charger de faire un rapide compte-rendu de la soir\u00e9e d'hier?\n\n\n  Tout d'abord un rappel: ce soir \u00e0 18h 30, r\u00e9union du collectif de soutien aux migrants du quai d'Austerlitz. La r\u00e9union aura lieu \u00e0 l'U.L. CGT Paris 13\u00e8me - 163, Bvd de l'h\u00f4pital - 75013 Paris.\n\n\n  Quelques id\u00e9es pour un ordre du jour:\n\nBilan de la semaine \u00e9coul\u00e9e et \"\u00e9valuation\" du travail de coordination des diff\u00e9rents intervenants sur le campement. Le travail d'information sur le quartier et les entreprises proches du campement\u2026\n  \nAppr\u00e9ciation de la situation et hypoth\u00e8ses pour les jours \u00e0 venir (par exemple intervention/\u00e9valuation d'Emmaus, l'intervention de France Terre d'Asile de mercredi soir\u2026, quelle signification?).\n  \nObtenir une r\u00e9ponse \u00e0 nos demandes faites aupr\u00e8s de la Mairie de Paris et de la Pr\u00e9fecture de Paris (notre courrier du 15 juin dernier) . Que faire pour qu'ils daignent nous r\u00e9pondre? (pour information, se tient un Conseil de Paris \u00e0 partir du lundi 29/06).\n  \nLes propositions d'initiative parisienne (Appel, Rassemblement\u2026)\n  \n\n  Evidemment \u00e0 compl\u00e9ter, modifier\u2026 Cependant, Il serait bien je crois que nous nous imposions de \"tenir\" cette r\u00e9union en 2 heures\u2026. la fatigue commence \u00e0 peser!\n\n\n  J'\u00e9tais hier soir \u00e0 une r\u00e9union unitaire parisienne. Elle faisait suite \u00e0 une pr\u00e9c\u00e9dente qui avait \"produit\" un appel parisien (voir en PJ). Il devrait sortir une \"forme courte\" de cet appel (un peu lourd\u2026).\n\n\n  L'objet de cette r\u00e9union portait essentiellement sur la d\u00e9cision d'une initiative parisienne. Un rassemblement devrait \u00eatre organis\u00e9 le mardi 1er juillet. Nous devrions en savoir davantage ce soir\u2026.\n\n\nEt bien sur, ce soir, nous nous retrouvons nombreux sur le campement du quai d'Austerlitz, aux cot\u00e9s des r\u00e9fugi\u00e9s!\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 10h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz\u00a0:\n\n\n  compte-rendu de la journ\u00e9e du 24 juin 2015\n\n\n  Cours de fran\u00e7ais\n\n\n  Ce soir peu de monde sur le campement \u00e0 18 heures. Les \u00e9tudiants de fran\u00e7ais sont arriv\u00e9s plut\u00f4t vers 18h15/20. Nous avons constitu\u00e9 deux bin\u00f4mes de profs sur les campements 1 et 2.\n\n\n  Sur le campement 1\u00a0: reprise de la le\u00e7on sur l'alphabet\n\n\n  Campement 2\u00a0: conversation orale\n\n\n  Toujours beaucoup de motivation mais aussi beaucoup de fatigue. En g\u00e9n\u00e9ral, au bout d'une heure trente, ils sont cuits.\n\n\n  Toujours le constat d'un \u00e9cart de niveau tr\u00e8s important. Ce soir, apr\u00e8s les cours et le tour des campements, j'ai travaill\u00e9 avec Ta\u00efr qui voulait absolument ma\u00eetriser le futur ant\u00e9rieur\u00a0!\n\n\n  Vie du campement\n\n\n  M\u00e9decin du monde \u00e9tait sur le campement. Hier ils ont envoy\u00e9 4 personnes \u00e0 l'h\u00f4pital car ils suspectaient la gale. Sinon, pas de cas m\u00e9dicaux critiques pour le moment.\n\n\n  Marc a fait un point sur la situation et a invit\u00e9 les migrants \u00e0 se tourner vers nous quand ils avaient des rendez-vous divers pour qu'on les accompagner Nons avons appris par exemple que m\u00eame avec un document de m\u00e9decin du monde, ils n'\u00e9taient pas toujours re\u00e7us \u00e0 l'h\u00f4pital!\n\n\n  Nous avons parl\u00e9 de la cagnotte et incit\u00e9 les migrants \u00e0 exprimer leurs besoins. Le probl\u00e8me c'est que cela n'a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair sur le 1er campement et qu'il y en a 6 ou 7 qui sont venus me demander des recharges, batterie et chargeurs t\u00e9l\u00e9phoniques (de marques diff\u00e9rentes bien entendu\u00a0!) et des paires de chaussures. Sur le 2e camp nous avons davantage insist\u00e9 sur leurs besoins collectifs\u00a0: est revenu l'id\u00e9e des torches \u00e9lectriques, des balais, pas de bassines (qui inciterait selon certains \u00e0 laisser tra\u00eener les choses\u2026.) et de nouvelles tentes (certains dorment dehors ou \u00e0 plusieurs sous une tente). Je ne sais plus quelle asso. est sens\u00e9e passer demain et en apporter\u00a0; il faudrait revoir avec Emmaus et le secours pop s'ils peuvent apporter des chaussures, qui semblent \u00eatre un vrai besoin sur le campement. Qelqu'un a sugg\u00e9r\u00e9 quelque chose de sp\u00e9cial pour le Ramadan comme des dattes.\n\n\n  Le secours catholique \u00e9tait pr\u00e9sent pour sa permanence juridique. Ils ont la m\u00eame impression que nous, que \u00e7a tourne beaucoup. Selon eux la grande majorit\u00e9 des migrants est dans la proc\u00e9dure d'asile. Ils ont \u00e9voqu\u00e9 un courrier que les migrants ont \u00e9crit (il ya 3 semaines maintenant) et envoy\u00e9 \u00e0 la mairie. Mais eux non plus n'ont pas de r\u00e9ponse\u2026.\n\n\n  Certains anciens qui ont \u00e9t\u00e9 h\u00e9berg\u00e9s reviennent voir les copains sur le camp, je pense que c'est cela aussi qui les fait tenir.\n\n\n  Si certains ont des id\u00e9es d'achats utiles que leur auraient communiqu\u00e9 les migrants, faites remonter.\n\n\n  Si certain-e-s ont le tract, ce serait bien d'en laisser quelques uns au campement et d'en coller un sur le panneau d'information (mais c'est peut \u00eatre d\u00e9j\u00e0 fait). D'ailleurs, comment s'est pass\u00e9e la distribuiton d'hier? Quelle r\u00e9ception?\n\n\n  Compl\u00e9ment d'information par Patrice (EELV 13) sur liste du collectif des soutiens aux exil\u00e9s d'Austerliz\n\n\n  France Terre d'asile est venu mercredi 24 juin au soir sous le pont Charles de Gaulle puis \u00e0 la cit\u00e9 de la mode (une demie douzaine de personnes autour de leur responsable Mohamed Majidi avec qui il a discut\u00e9. Comme pr\u00e9vu, ils venaient d'une part pour l'acc\u00e9l\u00e9ration de dossiers OFPRA , d'autre part pour faciliter l'acc\u00e8s aux soins en faisant obtenir l'AME. Ils repasseront la semaine prochaine. Il a le t\u00e9l\u00e9phone de Mohamed Majidi, qui serait d'accord pour une r\u00e9union avec les associations. Passage d'une journaliste qui travaille pour les Inrocks.\n\n\n  et par message d'Aur\u00e9lie, CEDRE (Centre d'Entraide pour les Demandeurs d'asile et R\u00e9fugi\u00e9s) avec en pi\u00e8ce-jointe le tableau qu'elle a laiss\u00e9 mercredi 24 au soir sur le campement sous la cit\u00e9 de la mode (elle pense qu'il a a \u00e9t\u00e9 affich\u00e9 sur le panneau). Il y a peut-\u00eatre d'autres choses \u00e0 noter dessus, des erreurs, etc. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 le modifier et le renvoyer sur la liste en changeant La version dans le nom du doc (celui s'appelle '...V1\" le prochain devrait donc s'appeler \"...V2\"). Le Cedre peut en imprimer d'autres exemplaires en A3 pour affichage sur les campements (elle essaye d'avoir une version en arabe).\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur la liste RESF-75 le 26 juin 06h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz\u00a0:\n\n\n  Compte-rendu de la journ\u00e9e du 23 juin.\n\n\n  Probl\u00e8me hier soir pour la distribution de nourriture\u00a0: comme la semaine derni\u00e8re l'association (la Main sur le c\u0153ur) annonc\u00e9e pour assurer la distribution n'est pas venue\u00a0! N\u00e9cessit\u00e9 de prendre contact avec eux pour savoir si cette d\u00e9faillance est d\u00e9finitive.\n\n\n  Les r\u00e9sidents ont donc distribu\u00e9 \u00ab\u00a0leur stock\u00a0\u00bb. Il s'agit maintenant de le reconstituer.\n\n\n  RAPPEL\u00a0: tous les lundis et mardis, les dons sont re\u00e7us, de 16h \u00e0 18h, au 75, bvd Vincent Auriol - 75013 Paris (M\u00b0 Chevaleret). Ce qui est souhait\u00e9\u00a0: nourriture non d\u00e9gradable, v\u00eatements, produits d'hygi\u00e8ne, chaussure, duvets et si cela se r\u00e9v\u00e9lait possible des tentes\u2026\n\n\n  Cet \u00ab\u00a0incident\u00a0\u00bb illustre les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es\u00a0: si la coordination entre les diff\u00e9rents intervenants sur le campement s'est am\u00e9lior\u00e9e (meilleure connaissance des comp\u00e9tences de chacun, des modalit\u00e9 d'intervention\u2026), toute \u00ab\u00a0d\u00e9faillance\u00a0\u00bb est imm\u00e9diatement tr\u00e8s pr\u00e9judiciable. Il s'agit donc d'am\u00e9liorer encore cette coordination et de s'assurer que les propositions faites soient effectivement mises en \u0153uvre.\n\n\n  Toujours un probl\u00e8me concernant les \u00ab\u00a0toilettes\u00a0\u00bb. Emmaus-Solidarit\u00e9 a fait remonter l'urgence au niveau des services le la Mairie de Paris\u00a0: actuellement sans effet\u00a0! relance pressante \u00e0 faire\u00a0!\n\n\n  Le travail d'information en direction de la population a effectivement d\u00e9but\u00e9\u00a0: le tract a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9 hier aux alentours du campement, il y a ce soir (\u00e0 18h)une diffusion au M\u00b0 Quai de la gare (Sur place Nicole et Gabriella), pr\u00e9sence \u00e0 renforcer.\n\n\n  Le \u00ab\u00a0cours d'initiation aux fran\u00e7ais\u00a0\u00bb fonctionnent toujours tr\u00e8s bien. Besoin de cahiers, crayons, feutres\u2026\n\n\n  A l'issue du \u00ab\u00a0cours\u00a0\u00bb d'hier soir, une intervention a \u00e9t\u00e9 faite\u00a0: elle a permis d'expliquer ce que le collectif organise et fait sur le campement. Ces moments d'explication apparaissent tout \u00e0 fait indispensables et fructueux. Grand merci \u00e0 Nabil qui a assur\u00e9 la traduction\n\n\n  La r\u00e9daction et la diffusion d'un document simple donnant aux r\u00e9sidents les informations essentielles (sant\u00e9, nourriture, hygi\u00e8ne, des informations administratives simples\u2026) est une \u00ab\u00a0petite\u00a0\u00bb urgence. Sur la base de ce qui a \u00e9t\u00e9 produit dans le 18\u00e8me, nous en avons la trame. A finaliser\u00a0: nous en parlons ce soir sur le campement.\n\n\n  Ce soir, nous fixerons la prochaine r\u00e9union du collectif de soutien. Un de ses objets essentiels devrait \u00eatre la r\u00e9flexion et les propositions sur les initiatives \u00e0 prendre pour que les r\u00e9ponses aux questions pos\u00e9es \u00e0 la Mairie de Paris et \u00e0 la Pr\u00e9fecture de Paris nous parviennent. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent\u00a0:SILENCE ABSOLU\u00a0!\n\n\n  \u2026et, bien sur, ce soir nous nous retrouvons de 18 \u00e0 20h sur le campement. nombreux\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 24 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz:\n\n\n  Petit compte-rendu journ\u00e9e du 21 juin...\n\n\n  Comme d'habitude beaucoup de soutiens pr\u00e9sents sur le campement. Mais surtout beaucoup de \u00ab\u00a0t\u00eates nouvelles\u00a0\u00bb venant prendre des informations, se renseigner sur ce qu'ils peuvent faire pour soutenir les r\u00e9sidents et une grande abondance de dons.\n\n\n  Il est donc n\u00e9cessaire de rapidement mettre en place ce que nous avons envisag\u00e9 lors de la r\u00e9union de vendredi\u00a0: des panneaux, actualis\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement, rendant les informations \u00abessentielles\u00a0\u00bb facilement accessibles pour toutes les personnes qui passent sur le campement.\n\n\n  La distribution de repas la veille au soir s'est bien pass\u00e9e.\n\n\n  M\u00e9decin du Monde \u00e9tait pr\u00e9sent hier soir sur le campement, organisant des consultations d'orientation. Des volontaires se sont propos\u00e9s pour accompagner les r\u00e9sidents du campement dans les hopitaux. Pour ce qui de l'urgence sanitaire sur le campement, des toilettes devraient \u00eatre install\u00e9es aujourd'hui dur le campement (engagement d'Emmaus solidarit\u00e9 vendredi).\n\n\n  Ce soir, 22 juin, nous devrions rencontrer le responsable d'Emmaus Solidarit\u00e9, charg\u00e9 de l'\u00e9valuation des situations des personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Cette \u00e9valuation doit \u00eatre globale (situation administrative, sanitaire\u2026.) afin de pouvoir mettre en correspondance les r\u00e9ponses ad\u00e9quates.\n\n\n  Une cagnotte a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Elle doit permettre d'assurer de mani\u00e8re encore plus efficace la solidarit\u00e9. Son adresse\u00a0: https://payname.fr/c/Soutien-aux-migrants-du-campement-dAusterlitz.\n\n\n  Une liste de diffusion existe, pour s'y inscrire nous communiquer votre adresse mail.\n\n\n  Le tract (qui a bien eu de mal \u00e0 exister, il faut bien le dire\u2026 !) devrait \u00eatre disponible dans la journ\u00e9e. Il sera envoy\u00e9 sous forme de maquette pour ceux qui peuvent le tirer (les sections syndicales des entreprises proches du campement, par exemple). Les diffusions d'arrondissement seront organis\u00e9es pour les jours \u00e0 venir.\n\n\nEt, bien sur, ce soir nous nous retrouvons de 18 \u00e0 20h sur le campemet.\n\n\nNombreux\u00a0!\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement \"Austerlitz\"\n\n\n  Communiqu\u00e9 du 13 juin d'actualisation des initiatives ....\n\n\n  Beaucoup plus de monde ce soir qu'hier, tant du c\u00f4t\u00e9 des migrants eux-m\u00eames que du c\u00f4t\u00e9 de leurs soutiens, visiteurs, interlocuteurs et... \"nourrisseurs\"!!\n\n\n  Mais pas de journalistes aujourd'hui (France5 et une t\u00e9l\u00e9 italienne \u00e9taient l\u00e0 hier vendredi; travail approfondi des deux jeunes reporters de France5 qui n'en \u00e9taient pas \u00e0 leur premier reportage sur les migrants en Europe).\n\n\n  Beaucoup plus de gens \"\u00e0 l'\u00e9cole\" (comme disent certains migrants) qu'hier...le groupe de migrants n'a pas cess\u00e9 d'augmenter, et bcp de gens sont \"entr\u00e9s dans la danse\" comme interlocuteurs... cours particuliers!!\n\n\n  Je crois qu'il faut am\u00e9liorer l'organisation des repas pour que les copain(e)s du pc ne croulent pas sous la t\u00e2che:\n\nle mail annon\u00e7ant que le rv n'\u00e9tait aujourd'hui pas au \"75\" n'a pas \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 sur resf 5/13. D'aucun(e)s s'y sont cass\u00e9 le nez avec leurs provisions... et leur envie de se rendre utiles.\n  \ncelles et ceux qui font les repas depuis plusieurs jours demandent \u00e0 \u00eatre relay\u00e9s. Le jeune militant qui assure la coordination pour ce pb va faire passer un courriel, je crois qu'il faudrait le relayer en tant que tel, et pas noy\u00e9 ds autre chose. Il ne manque pas de gens pr\u00eats \u00e0 s'y mettre, mais il leur manque un contact avec cette coordination.\n  \n\n  Je d\u00e9barque un peu, et ayant tout de suite trouv\u00e9 \u00e0 faire \"\u00e0 l'\u00e9cole\", sous la cit\u00e9 de la mode, je n'ai pas \"pouss\u00e9\" jusqu'aux campements suivants. Un militant de la cnt disaient que les migrants de ces autres campements \u00e9taient plus nombreux et encore plus d\u00e9munis... \u00e0 en reparler ce soir.\n\n\n  RENDEZ-VOUS ce soir (14 juin) de 18 \u00e0 20h sur le campement. On se retrouve sur le 1er campement (il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design, descendre sur le quai).\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 14 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la journ\u00e9e du 12/06\n\n\n  N'\u00e9tant pas pr\u00e9sent hier soir sur le campement (se tenait au m\u00eame moment la r\u00e9union de toutes les associations organisant la solidarit\u00e9), je suis s\u00fbr que quelqu'un-e qui s'y trouvait pourra nous faire un compte-rendu de la soir\u00e9e d'hier\n\n\n  Releve de decision\n\n\n  de la r\u00e9union des associations et organisation participant \u00e0 la solidarit\u00e9 avec les migrants sur le 13\u00e8me.\n\nPr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse d'associations et d'organisations solidaires des migrants.\n  \nEchange et prise de connaissance des diff\u00e9rentes pratiques des associations intervenant sur le campement \"Austerlitz\".\n  \nCr\u00e9ation d'une \"mailing-list\": tous les participants \u00e0 la r\u00e9union y seront inscrits, il sera possible de la rejoindre post\u00e9rieurement.\n  \nAccord sur l'appr\u00e9ciation de la situation: nous sommes dans une situation d'extr\u00eame urgence! La cr\u00e9ation de lieux d'accueil p\u00e9rennes est la seule proposition qui parait pouvoir y r\u00e9pondre, elle est la seule v\u00e9ritablement \"humaine\"! A l'\u00e9vidence les tentatives de r\u00e9glement \"au coup par coup\" sont inad\u00e9quates (on a vu ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 La Chapelle). L'existence de ces lieux sera la garantie donn\u00e9e aux migrants d'un accueil qui leur permettra d' envisager le plus sereinement possible les moyens et solutions pour s'informer sur les moyens de r\u00e9gler leur situation administrative. Ce sera aussi la possibilit\u00e9, pour les associations, de les accompagner de mani\u00e8re correcte et efficace.\n  \n\n  Pour que cette revendication de lieux d'accueil p\u00e9rennes soit port\u00e9e le plus rapidement et efficacement posssible, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 qu'un courrier serait transmis d\u00e9s lundi 15 juin \u00e0 la Mairie de Paris et \u00e0 la Pr\u00e9fecture de Paris pour demander qu'une rencontre ait lieu dans les d\u00e9lais les plus brefs. Ce courrier envisagera \u00e9videmment non seulement la situation du campement \"Austerlitz\" mais aussi l'ensemble de la situation parisienne. Ce courrier sera bien s\u00fbr soumis \u00e0 validation.\n\n\n  Par ailleurs, l'accord s'est fait pour soutenir les voeux (groupes PC, EELV), allant dans le m\u00eame sens, qui seront port\u00e9s dans les conseils d'arrondissement et au conseil de Paris (pour le 13\u00e8me le conseil \u00e0 lieu lundi soir prochain... celles ou ceux qui souhaitent y assister sont bienvenus).\n\n\n  Ce courrier sera par ailleurs la trame d'un texte d'information qui sera diffus\u00e9 en direction de la population de l'arrondissement (les propositions de jours et de lieux de diffusion sera transmis ult\u00e9rieurement).\n\n\n  La pr\u00e9sence sur le campement tous les jours de 18 \u00e0 20h est bien sur maintenue.\n\n\nNous vous attendons donc nombreux ce soir!\n\n\n  Il a \u00e9t\u00e9 d'autre part rappel\u00e9 que pour assurer les distributions de nourriture, produits d'hygi\u00e8ne, v\u00eatements... le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 comme lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y est assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les dons. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture ou produits d'hygi\u00e8ne et v\u00eatements peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h. Cette pr\u00e9sence un peu nombreuse est indispensable, les copains qui \"assurent\" jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ont besoin d'un coup de main!\n\n\n  Nous esp\u00e9rons que rapidement recevoir le soutien d'associations plus habilit\u00e9es que nous pour ces distributions.\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 13 juin 08h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la soir\u00e9e du 11 juin\n\nToujours une pr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse des soutiens.\n  \nLes contacts avec la presse s'\u00e9largissent progressivement (sur place ou dans la journ\u00e9e: prise de RV, interviews par t\u00e9l\u00e9phone...). Incontestablement ce qui se passe autour de\u00abLa Chapelle- Pajol...\u00bb suscite un int\u00e9r\u00eat grandissant de la presse pour ce qui se passe sur le \u00abcampement Austerlitz\u00bb.\n  \nUne \u00e9vidence s'impose: pour l'essentiel des r\u00e9sidents du campement avec lesquels nous parvenons \u00e0 discuter, la question d'un h\u00e9bergement p\u00e9renne est la question premi\u00e8re. En permettant aux r\u00e9sidents de \u00abse poser\u00bb dans des conditions plus acceptables que celles du \u00abcampement\u00bb, ils pourraient enfin entamer ou poursuivre sereinement les d\u00e9marches concernant leur situation administrative (en b\u00e9n\u00e9ficiant d'un accompagnement associatif efficace).\n  \nCette question de l'h\u00e9bergement est aussi particuli\u00e8rement sensible pour ce qui concerne les plus \u00e9l\u00e9mentaires conditions de vie. La distribution d'hier soir de nourriture, produits d'hygi\u00e8ne, v\u00eatements l'a prouv\u00e9!\n  \n\n  Cette distribution s'est d\u00e9roul\u00e9e au mieux (m\u00eame si notre inexp\u00e9rience en ce domaine se fait, \u00e9videmment, un peu sentir...). Le nombre de personnes ayant eu recours hier \u00e0 cette distribution \u00e9tait plus important que la veille, et leur d\u00e9nuement absolu nous a \u00absaut\u00e9 \u00e0 la figure\u00bb!\n\n\n  - Pour assurer la permanence de ces distributions, rappelons que le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 comme lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y sera assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les dons. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture ou produits d'hygi\u00e8ne et v\u00eatements peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h.\n\nL'atelier \u00abinitiation au fran\u00e7ais\u00bb s'est \u00e0 nouveau tenu. Son \u00absucc\u00e8s\u00bb atteste du besoin auquel il correspond.\n  \n\n  Pour aujourd'hui, vendredi 12/06 deux moments:\n\nLe rassemblement quotidien se tient donc \u00e0 nouveau ce soir. Rendez-vous \u00e0 18h au \"1er campement\", nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 lieux. Il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design (32/34 quai d'Austerlitz, il faut descendre sur le quai, sous la cit\u00e9).\n  \n\u00e0 18h, r\u00e9union des associations et des organisations les soutenant, cette r\u00e9union se tiendra \u00e0 Dom'asile - 18, Bvd Arago - Paris 13\u00e8me. Pour des raisons de place et pour tenir une v\u00e9ritable r\u00e9union de travail (et nous en avons bien besoin), il semble souhaitable que \"les d\u00e9l\u00e9gations\" soient un peu limit\u00e9es en nombre....\n  \n\n  Compte-rendu \u00e9videmment \u00e0 compl\u00e9ter, modifier...\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 12 juin 07h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la soir\u00e9e du 10 juin - campement Austerlitz\n\nPr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse des soutiens (associatifs, organisations, individuelle).\n  \nPresse \u00e0 nouveau sur les lieux (Arte, Huma quotidienne).\n  \nContacts avec les personnes r\u00e9sidentes du campement devenant chaque jour un peu plus ais\u00e9s: apr\u00e8s les premiers jours ou une certaine m\u00e9fiance (qui n'est pas sans raison...) \u00e9tait palpable, les rapports entre les soutiens et les r\u00e9sidents deviennent plus faciles.Un vrai probl\u00e8me se pose n\u00e9anmoins: \"la volatilit\u00e9\" de ces rapports. Il se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s difficile de trouver et de maintenir des relations avec les m\u00eame interlocuteurs d'un jour \u00e0 l'autre. Suivre des \"situations\" dans une telle configuration n'est donc pas simple. C'est un probl\u00e8me \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir certainement pour la r\u00e9union de vendredi.\n  \nProbl\u00e8me \"nouveau\": nous avions cru comprendre qu'au plan alimentaire l'auto-suffisance semblait fonctionner, il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que pour un certain nombre de r\u00e9sidents du campement ce n'\u00e9tait pas le cas.\n  \n\nNous avons donc proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une distribution de repas (par chance, le \"campement La Chapelle-Pajol\" avait des surplus alimentaires qui ont donc pu \u00eatre tranf\u00e9r\u00e9s et distribu\u00e9s \u00e0 \"Austerlitz\"). Cette distribution, malgr\u00e9 sa relative \"improvisation\" s'est plut\u00f4t bien d\u00e9roul\u00e9e.\n\n\n  Cela pose donc le probl\u00e8me de la permanence de cette aide alimentaire.\n\n\n  A cet effet, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 que le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) serve de lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y sera assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les aliments. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h.\n\n\n  Par ailleurs, il est toujours possible, bien sur, d'apporter des dons directement sur place.\n\n\n  Les besoins en produits d'hygi\u00e8ne et de v\u00eatement demeurent.\n\n\n  Le petit atelier \"initiation \u00e0 la langue fran\u00e7aise\" s'est \u00e0 nouveau tenu. Il semble vraiment correspondre \u00e0 un besoin de nombreux r\u00e9sidents du campement. La pr\u00e9sence de personnes parlant arabe a \u00e9t\u00e9 d'un grand secours. Cet atelier tiendra \u00e0 nouveau ce soir.\n\n\n  Le rassemblement quotidien se tient donc \u00e0 nouveau ce soir. Rendez-vous \u00e0 18h au \"1er campement\", nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 lieux. Il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design (32/34 quai d'Austerlitz, il faut descendre sur le quai, sous la cit\u00e9).\n\n\nRappel: demain r\u00e9union des Associations et organisations les soutenant \u00e0 18h \u00e0 Dom'asile - 18, Bvd Arago - Paris 13\u00e8me. Pour des raisons de place et pour tenir une v\u00e9ritable r\u00e9union de travail (et nous en avons bien besoin), il semble souhaitable que \"les d\u00e9l\u00e9gations\" soient un peu limit\u00e9es en nombre....\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 11 juin 10h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement \u00ab\u00a0Austerlitz\u00a0\u00bb\n\n\n  compte-rendu de la soir\u00e9e du mardi 9 juin\n\n\n  Petit compte-rendu de la soir\u00e9e du mardi 9 juin au \"campement Austerlitz\"\n\n\n  En tout premier lieu, les besoins les plus urgents dont nous ont fait part les occupants du campement:\n\nBesoin de produits d'hygi\u00e8ne: ils peuvent se doucher, mais il leur faut du savon, du shampoing, des serviettes de toilettes\u2026\n  \nBesoin de v\u00eatements (T-shirts, chemises, pantalons, chaussures\u2026)\n  \n\n  Pr\u00e9sence nombreuse des soutiens.\n\n\n  Pour ce qui est de la permanence, nous avons poursuivi la prise de contact avec les personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Prise de connaissance de leurs diverses situations administratives.\n\n\n  2 \"ateliers\" se sont tenus. Deux camarades ont anim\u00e9 un atelier \"initiation au fran\u00e7ais\", et un autre sur \"les proc\u00e9dures asiles\". A ce sujet, l'urgence la plus vivement exprim\u00e9e est celle d'un h\u00e9bergement p\u00e9renne.\n\n\n  Pr\u00e9sence de la presse\u2026\n\n\n  Ce soir, on se retrouve \u00e0 nouveau \u00e0 partir de 18h sur le quai d'Austerlitz\n\n\n  (Le RV se trouve sur le premier campement, sous la cit\u00e9 de la mode et du design, nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 campements).\n\n\nNous vous attendons nombreux\n\n\n  Pour ce qui est de la pr\u00e9sence et de l'activit\u00e9 des \"autorit\u00e9s municipales et polici\u00e8res\": passage quotidien, comptage des tentes, \u00e9valuation du nombres de personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Pour le moment, rien de plus\u2026\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 10 juin 10h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 13e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nEspace \u00ab Comme vous \u00c9moi \u00bb\n5 rue de la r\u00e9volution\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix-de-Chavaux ou Robespierre\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t90 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4291035",
    "title": "Cin\u00e9-club \u00ab Vanishing Point \u00bb - Archives Getaway",
    "latitude": "48.8563761",
    "streetAddress": "Espace \u00ab Comme vous \u00c9moi \u00bb\n5 rue de la r\u00e9volution\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix-de-Chavaux ou Robespierre",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40828",
    "startDate": "2015-06-27T18:30",
    "description": "Cin\u00e9-club itin\u00e9rant et mensuel des Archives Getaway\n\n\n  Vanishing Point\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40828\nFilm de Richard Sarafian, 1971, 98', tourn\u00e9 en 35mm\n\n\n  Un type convoie une Dodge Challenger blanche immatricul\u00e9e OA-5599 de Denver \u00e0 San Francisco. Il fait le pari d'y parvenir en moins de 15h. S'ensuit une \u00e9pique et belle course poursuite avec les forces de l'ordre retransmise en direct par SuperSoul, DJ et animateur radio aveugle et visionnaire, complice, \u00e0 l'\u00e9coute des transmissions de la police.\n\n\n  A mettre en rapport, si l'on veut, avec la notion de radio de mouvement (Radio Alice \u00e0 l'am\u00e9ricaine\u00a0?) et l'histoire des radios libres ou avec \"Se D\u00e9fendre\", la th\u00e9matique des Quatri\u00e8mes Rencontres des Archives dans le cadre desquelles la s\u00e9ance prend place (programme sur getaway.eu.org).\n\n\n  En tout cas, dans ce film, il est question de refus, de fuite, de libert\u00e9 et de dispara\u00eetre.\n\n\n  Pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 (sous r\u00e9serves) de l'\u00e9coute d'extraits d'une archive sonore, un entretien avec l'un des participants de radio Alice (Bologne 77).\n\n\n  Entr\u00e9e Libre.\n\n\n  Cin\u00e9-club\u00a0?\n\n\n  Un rendez-vous r\u00e9gulier pour regarder et \u00e9couter des \u00e9l\u00e9ments collect\u00e9s ou rencontr\u00e9s, des films, des images ou des sons, peut-\u00eatre aussi d'autres supports, dans des lieux vari\u00e9s.\n\n\n  Il est important pour nous que cette initiative soit gratuite, pas seulement pour qu'elle soit ouverte \u00e0 tous, mais aussi parce qu'il n'y a pas toujours besoin de payer m\u00eame pour voir des films, parce que ce qui est gratuit \u00e7a fait plaisir, c'est un cadeau qu'on se fait collectivement et avec un peu de chance cela permet aussi de participer \u00e0 critiquer cette \u00ab\u00a0projection publique payante\u00a0\u00bb qui sert majoritairement \u00e0 d\u00e9finir le cin\u00e9ma.\n\n\n  En novembre 2013 ont eu lieu 3 jours de rencontres et de projections autour du \u00ab\u00a0cin\u00e9ma militant\u00a0\u00bb et de l'intervention par l'image. Pour continuer et enrichir cette dynamique de r\u00e9flexion ouverte et collective, on m\u00ealerait des films ou sons issus de la collecte, et d'autres moins rares, mais dont la projection semble int\u00e9ressante et utile, prolongeant ou initiant des pistes de travail.\n\n\n  Les Archives Getaway collectent des tracts, brochures, affiches, livres, objets, sons, images, films li\u00e9s aux luttes sociales et groupes r\u00e9volutionnaires sur la p\u00e9riode qui s'est ouverte depuis la guerre d'Alg\u00e9rie jusqu'\u00e0 nos jours. Notre int\u00e9r\u00eat se porte particuli\u00e8rement sur ce qui s'est produit au plus pr\u00e8s des luttes, qui \u00e9mane principalement de collectifs \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et de mouvements tendant \u00e0 d\u00e9passer le cadre des partis et syndicats, ces mat\u00e9riaux sont peu conserv\u00e9s, n\u00e9glig\u00e9s, et souvent d\u00e9truits, ils sont donc, bien plus que les livres \u00e9dit\u00e9s, amen\u00e9s \u00e0 dispara\u00eetre si on n'en organise pas la conservation. Tracts, brochures, journaux, mais aussi images et sons se trouvent donc au centre de notre collecte.\n\n\n  \u00c0 partir de ces mat\u00e9riaux nous proposons d'organiser du travail collectif, public quand cela s'y pr\u00eate, que cela soit pour enqu\u00eater \u00e0 partir de documents, v\u00e9rifier ou invalider une hypoth\u00e8se, \u00e9laborer l'\u00e9dition ou la r\u00e9\u00e9dition d'un texte, \u00e9crire un fragment de l'histoire des luttes.\n\n\n  Pour plus de d\u00e9tails sur le projet, pour se tenir au courant de la date de la prochaine permanence et des chantiers en cours, pour nous contacter\u00a0:http://getaway.eu.org\ngetawaexy@inventati.exorg\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40828\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 21 juin 01h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nEspace Louise Michel,\nAu temps des cerises\n42 ter rue des Cascades,\nM\u00e9tro Jourdain\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t29 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3914119",
    "title": "Discussion sur le syndicalisme r\u00e9volutionnaire- groupe anarchiste Salvador S\u00e9gui",
    "latitude": "48.8715107",
    "streetAddress": "Espace Louise Michel,\nAu temps des cerises\n42 ter rue des Cascades,\nM\u00e9tro Jourdain",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40807",
    "startDate": "2015-06-27T19:00",
    "description": "Discussion sur le syndicalisme r\u00e9volutionnaire\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40807\n  Rencontre et d\u00e9bat avec le groupe anarchiste Salvador S\u00e9gui de la FA autour de la publication de \"L'ABC syndicaliste\" de Georges Yvetot et \"Le Sabotage\" d'\u00c9mile Pouget.\n\n\n  \"Le Sabotage\", paru vers 1910, constitue en quelque sorte le prolongement par l'exemple de l'appel lanc\u00e9 dans \"L'Action directe\". Car il est une des formes (avec, entre autres, le boycott et la gr\u00e8ve) que celle-ci peut prendre. \u00c9mile Pouget nous en retrace l'histoire et, \u00e0 travers de nombreux exemples pris en Europe et aux \u00c9tats-Unis, nous indique les diverses mani\u00e8res de l'appliquer selon les situations. Reprenant l'id\u00e9e capitaliste selon laquelle le travail n'est qu'une marchandise, cette m\u00e9thode de r\u00e9sistance se fonde sur un principe simple\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c0 mauvaise paye, mauvais travail\u00a0! \u00bb Elle consiste alors \u00e0 agir sur la production, en ralentissant son rythme ou en influant sur sa qualit\u00e9, pour toucher le patronat l\u00e0 o\u00f9 c'est le plus douloureux pour lui\u00a0: ses b\u00e9n\u00e9fices.\n\n\n  Ce premier ouvrage inaugure la collection \"Biblioth\u00e8que syndicale\" qui entend \u00e9diter ou r\u00e9\u00e9diter des textes d'intervention anarchiste et syndicaliste.\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40807\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 20 juin 12h\n\n  Source\u00a0: http://salvador-segui.blogspot.fr\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 19 juin 16h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 11e\n\nCentre international de culture populaire (CICP)\nGrande salle \n21 ter, rue Voltaire \n(et non pas Boulevard Voltaire)\nM\u00e9tro Rue-des-Boulets ou Nation\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (685 rdv)",
    "longitude": "2.3922991",
    "title": "Projection-d\u00e9bat  \u00ab Je ne suis pas Charlie \u00bb -  contre le racisme et des amalgames",
    "latitude": "48.8528141",
    "streetAddress": "Centre international de culture populaire (CICP)\nGrande salle \n21 ter, rue Voltaire \n(et non pas Boulevard Voltaire)\nM\u00e9tro Rue-des-Boulets ou Nation",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40809",
    "startDate": "2015-06-27T19:00",
    "description": "Projection-d\u00e9bat autour du film \u00ab\u00a0Je ne suis pas Charlie\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40809\n  Sur la lutte contre le racisme et des amalgames.\n\n\n  \u00c0 19 heures dans la grande salle du CICP.\n\n\n  Il y aura des tables de presse, dont celle de l'UJFP.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40809\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur UJFP IdF le 19 juin 15h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 11e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 5e\n\nMaison des Syndicats du campus de Jussieu\n23, quai Saint Bernard\nM\u00e9tro Jussieu, Sully-Morland ou Cardinal-Lemoine\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t120 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3576003",
    "title": "Cours gratuit en droit des \u00e9trangers - Intercapa Solidarit\u00e9",
    "latitude": "48.8490997",
    "streetAddress": "Maison des Syndicats du campus de Jussieu\n23, quai Saint Bernard\nM\u00e9tro Jussieu, Sully-Morland ou Cardinal-Lemoine",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40122",
    "startDate": "2015-06-27T20:00",
    "description": "Cours gratuit en droit des \u00e9trangers\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40122\nPr\u00e9cisions\u00a0: Cette formation gratuite existe depuis plusieurs ann\u00e9es. Aucun pr\u00e9requis n'est n\u00e9cessaire pour suivre le stage, ouvert \u00e0 tous. La formation est assur\u00e9e par des universitaires, syndicalistes et avocats militants.\n\n\nObjectif\u00a0: En dehors des \u00ab\u00a0grands sp\u00e9cialistes\u00a0\u00bb (organisations parapubliques, avocats), nos objectifs sont de diffuser le contenu des nouvelles r\u00e8gles en droit des \u00e9trangers, restrictives des droits et libert\u00e9s publiques\u00a0; de pr\u00e9parer concr\u00e8tement les dossiers de la d\u00e9fense des \u00e9trangers et d\u00e9battre des pratiques juridiques militantes pour imposer le droit \u00e0 un proc\u00e8s \u00e9quitable et l'\u00e9galit\u00e9 des chances devant le juge (en 2013, le juge administratif a rejet\u00e9 95 % des recours dirig\u00e9s contre les reconduites \u00e0 la fronti\u00e8re).\n\n\nHoraires et dates du stage\u00a0: les s\u00e9ances se d\u00e9roulent les Samedi de 20h \u00e0 23h et Dimanche de 15h \u00e0 18h.\n\n\n  Quatre s\u00e9ances sont consacr\u00e9es aux r\u00e8gles applicables en droit des \u00e9trangers (Samedi 30 mai, Dimanche 31 mai, Samedi 6 juin, Dimanche 7 juin), et quatre s\u00e9ances sur la pratique des recours (Samedi 20 juin, Dimanche 21 juin, Samedi 27 juin, Dimanche 28 juin).\n\n\n  Attention Pas de stage les Samedi 13 juin et Dimanche 14 juin.\n\n\nLieu du stage\u00a0: Maison des Syndicats du campus de Jussieu\u00a0: 23, quai Saint Bernard Paris 5\u00e8me (parking gratuit sur place, accessibilit\u00e9) (pr\u00e8s Institut du Monde Arabe).\n\n\nInscription\u00a0: Par mail sur la messagerie\u00a0: intercexapa@yahoo.coexm\n\n\nContact\u00a0: Intercapa Solidarit\u00e9\u00a0: T\u00e9l\u00a0: 06 11 99 88 00\n\n\n  Les r\u00e8gles applicables(4 s\u00e9ances)\n\n\n  Samedi 30 mai , 20h-23h\n\n\n  1. Principes constitutionnels de la d\u00e9fense des \u00e9trangers\n\n\n  1. La constitution norme supr\u00eame, la loi et le r\u00e8glement - 2. La s\u00e9paration des polices administratives et judiciaires - 3. Le contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 des actes de l'administration - 4. La motivation des d\u00e9cisions de police et la communication des fichiers et des dossiers - 5. La r\u00e9forme des libert\u00e9s publiques par voie de circulaires ill\u00e9gales.\n\n\n  Dimanche 31 mai , 15h-18h\n\n\n  2. Le droit d'asile\n\n\n  - 1. La reconnaissance de la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 et d'apatride, les exclusions - 2. La notion d'asile constitutionnel - 3. Les demandes irrecevables (proc\u00e9dure prioritaire) ou infond\u00e9es - 4. Les voies de recours, la cour nationale du droit d'asile et la r\u00e9ouverture devant l'OFPRA - 5. La r\u00e9forme du droit d'asile.\n\n\n  Samedi 6 juin, 20h-23h\n\n\n  3. Le code des \u00e9trangers\n\n\n  - 1. L'obligation de demande personnelle de passeport, de visa, du cachet d'entr\u00e9e en France, de titre de s\u00e9jour - 2. L'obligation de port sur soi du passeport et du titre de s\u00e9jour - 3. Les titres de s\u00e9jour et certificats de r\u00e9sidence d'alg\u00e9rien - 4. Les sanctions du s\u00e9jour irr\u00e9gulier - 5. La r\u00e9forme des conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour en France.\n\n\n  Dimanche 7 juin , 15h-18h\n\n\n  4. Les membres de famille, \u00e9tudiants, mineurs isol\u00e9s \u00e9trangers\n\n\n  - 1. L'immigration de travail et l'admission exceptionnelle au s\u00e9jour - 2. Le regroupement familial et les couples mixtes - 3. Acculturation et int\u00e9gration (CAI, CAIF) - 4. Le s\u00e9jour temporaire des \u00e9tudiants et la r\u00e9alit\u00e9 des \u00e9tudes - 5. Les institutions publiques pour mineurs, l'administrateur \u00ab\u00a0ad hoc\u00a0\u00bb, l'ASE et la PJJ - 6. Le document de circulation pour \u00e9tranger mineur (regroup\u00e9) et le titre d'identit\u00e9 r\u00e9publicain (n\u00e9 en France) - 7. L'interdiction d'\u00e9loignement des mineurs.\n\n\n  La pratique des recours(4 s\u00e9ances)\n\n\n  Samedi 20 juin, 20h-23h\n\n\n  5. Recours administratifs et r\u00e9gularisation\n\n\n  - 1. La permanence d'accueil (associative, syndicale) - 2. L'entretien et le contr\u00f4le de cr\u00e9dibilit\u00e9 - 3. L'aide \u00e0 une meilleure pr\u00e9sentation des recours individuels de r\u00e9gularisation - 5. La demande gracieuse de retrait au pr\u00e9fet - 6. La demande hi\u00e9rarchique d'abrogation au ministre.\n\n\n  Dimanche 21 juin , 15h-18h\n\n\n  6. Recours contentieux et r\u00e9f\u00e9r\u00e9s\n\n\n  - 1. Recevabilit\u00e9 et demande - 2. La qualification juridique des faits retenus - 3. L\u00e9galit\u00e9 externe, incomp\u00e9tences de l'auteur du refus et d\u00e9faut de motivation (faits inexacts, appr\u00e9ciation erron\u00e9e des faits) - 4. L\u00e9galit\u00e9 interne, erreur de droit (textes inapplicables ou mal appliqu\u00e9s) et erreur manifeste d'appr\u00e9ciation - 5. Les proc\u00e9dures d'urgence de l'\u00e9loignement.\n\n\n  Samedi 27 juin, 20h-23h\n\n\n  7. Recours du d\u00e9fenseur de l'agent public\n\n\n  - 1. Les droits du fonctionnaire, individuels et collectifs (syndicaux) et les obligations - 2. Le contr\u00f4le de la mani\u00e8re de servir - 3. Les motifs disciplinaires, communication du dossier et tenue de la s\u00e9ance disciplinaire - 4. Les sanctions disciplinaires dissimul\u00e9es et expresses - 5. La r\u00e9forme des services publics et la privatisation.\n\n\n  Dimanche 28 juin , 15h-18h\n\n\n  8. Recours du d\u00e9fenseur du salari\u00e9 priv\u00e9\n\n\n  - 1. Le code du travail et les conventions collectives professionnelles - 2. Les conditions d'embauche et de travail - 3. Le contrat de travail, 4. L'entretien pr\u00e9alable et les motifs du licenciement - 5. La r\u00e9forme des bourses du travail et des conseils de prud'hommes.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40122\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 19 mai 00h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 13 mai 07h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 5e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Denis\n\nCentre social autoger\u00e9 \u00ab l'Attiek\u00e9 \u00bb\nB\u00e2timent occup\u00e9\n31 bd Marcel Sembat\nSaint-Denis (93)\nM\u00e9tro Porte-de-Paris \nRER-D, Transilien-H Gare-de-Saint-Denis\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t55 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3517802",
    "title": "Bal populaire - en Soutien \u00e0 l'Attieke  \u00ab Alors, on danse !  \u00bb",
    "latitude": "48.9326401",
    "streetAddress": "Centre social autoger\u00e9 \u00ab l'Attiek\u00e9 \u00bb\nB\u00e2timent occup\u00e9\n31 bd Marcel Sembat\nSaint-Denis (93)\nM\u00e9tro Porte-de-Paris \nRER-D, Transilien-H Gare-de-Saint-Denis",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40869",
    "startDate": "2015-06-27T20:30",
    "description": "Bal populaire - en Soutien \u00e0 l'Attieke\n\n\n  \u00ab\u00a0Alors, on danse\u00a0! \u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40869\n  Bal populaire avec le Balafond au centre social auto-organis\u00e9 \u00ab\u00a0Atti\u00e9k\u00e9\u00a0\u00bb le samedi 27 juin 2015 \u00e0 20h30.\n  Entr\u00e9e \u00e0 prix libre\n\n\n  Le proc\u00e8s pr\u00e9vu devant la Cour d'appel de Paris en janvier 2016 est en fait avanc\u00e9, \u00e0 octobre 2015. Nous ne connaissons pas la raison de ce changement de date mais nous supposons la pression de la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Triathlon et/ou de la Mairie \u00e0 un an de l'Euro 2016 aupr\u00e8s de la Cour d'appel. L'Atti\u00e9k\u00e9 se situe non loin de la Porte de Paris et donc du stade de France.\n\n\n  Saint-Denis et le Grand Paris mais \u00e0 l'heure actuelle, Saint-Denis est en pleine mutation urbaine pour accueillir l'Euro 2016. D'ailleurs, le r\u00e9am\u00e9nagement de la porte de Paris prendra fin au cours de l'ann\u00e9e avec la livraison d'un h\u00f4tel et de bureaux.\n\n\n  Cette mutation comprend entre autres l'expulsion sans relogement de campements de Rroms\u00a0; campements qui \u00e9taient situ\u00e9s aux abords du canal et du stade de France.\n\n\n  Et l'Atti\u00e9k\u00e9, dans tout cela, semble faire t\u00e2che d'autant que la Mairie et la Pr\u00e9fecture sont sourdes \u00e0 nos revendications \u00e0 savoir\u00a0:\n\nle maintien du lieu d'habitation et des activit\u00e9s par un arr\u00eat\u00e9 de r\u00e9quisition\u00a0!\n  \nle relogement stable et digne des habitant-e-s\u00a0!\n  \ndes logements vraiment sociaux \u00e0 Saint-Denis, pas de bureaux\u00a0!\n  \nla r\u00e9quisition des b\u00e2timents vides\u00a0!\n  \nla r\u00e9gularisation des habitant-e-s sans-papiers\u00a0! De tou-te-s les sans-papiers\u00a0!\n  \n\n  Mais en attendant le proc\u00e8s, on danse avec le Balafond ce samedi 27 juin 2015 \u00e0 20h30, lors d'une soir\u00e9e de soutien. On vous attend donc nombreux et nombreuses\u00a0!\n\n\n  Infos pratiques\u00a0:\n  L'entr\u00e9e est \u00e0 prix libre. Grignotage et boissons sur place.\n  Centre social auto-organis\u00e9 \u00ab\u00a0Atti\u00e9k\u00e9\u00a0\u00bb\n  31 bd Marcel Sembat, Saint-Denis\n  M\u00e9tro L13, arr\u00eat Porte de Paris ou Gare de Saint-Denis\n\n\n  Contact\u00a0: 31marcelsembat [at] riseup.net\n\n\n  P.-S.\n\n\n  Le Balafond est un groupe musical et amical, tout terrain et tout public\u00a0! Un collectif\n  pour faire danser, faire chanter, faire participer\u2026\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40869\n  Source\u00a0: http://coutoentrelesdents.noblogs.org/post/20...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Denis"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nL'\u00cele-Saint-Denis\n\nprendre contact\n\n\n\t\t\t\t\t6 rdv pour ce lieu",
    "title": "Formation d\u00e9sob\u00e9issante, pour sauver le climat!",
    "streetAddress": "prendre contact",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40499",
    "startDate": "2015-06-28T09:45",
    "description": "Formation d\u00e9sob\u00e9issante\n\n\n  le 28 juin, pour sauver le climat!\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40499\n  Afin de se pr\u00e9parer aux prochaines actions de D\u00e9sob\u00e9issance civile \u00e0 l'approche de la COP 21 (conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat, \u00e0 Paris en d\u00e9cembre), nous proposons une journ\u00e9e de formation \u00e0 l'action directe non-violente le dimanche 28 juin de 9h45 \u00e0 18h30, \u00e0 l'Ile Saint Denis (93).\n\n\n  Cette journ\u00e9e peut s'av\u00e9rer tr\u00e8s utile pour mieux appr\u00e9hender notre rapport \u00e0 la police, aux m\u00e9dias, \u00e0 la non-violence, etc.\n\n\n  Pour s'inscrire et recevoir plus d'informations\u00a0: remi@dexesobeir.net\n\n\n  Le prix est libre (PAF 20\u20ac). L'inscription est obligatoire. A vos agendas!\n\n\n  Programme\u00a0:\n\n\n  1) La pr\u00e9paration d'une action\u00a0: rep\u00e9rage, sc\u00e9nario, plans A et B, briefing contenu et message, technique, juridique)\n\n\n  2) Rechercher l'efficacit\u00e9\u00a0: objectifs clairs, p\u00e9dagogie de l'action\n\n\n  3) D\u00e9roulement d'une action\u00a0:\n\ncoordination, s\u00e9curit\u00e9, communication, n\u00e9gociation, \u00e9valuation\n  \nr\u00e9partition des diff\u00e9rents r\u00f4les dans une action\n  \nles diff\u00e9rents types d'action\u00a0: r\u00e9pertoire et exemples concrets\n  \ntechniques de blocage et de r\u00e9sistance \u00e0 une \u00e9vacuation, d'escalade\n  \ng\u00e9rer son stress pendant l'action\n  \ncheck list (r\u00e9capitulatif) d'une action type\n  \n\n  4) L'action et les m\u00e9dias\n\n\n  5) La r\u00e9pression\u00a0:\n\ntechniques de protection contre l'\u00e9ventuelle brutalit\u00e9 des vigiles ou forces de l'ordre\n  \nquels droits quand on est arr\u00eat\u00e9 par la police\u00a0?\n  \nla garde-\u00e0-vue\n  \nla convocation au commissariat\n  \n\n  Stage extr\u00eamement concret, alternant th\u00e9orie et mise en pratique.\n\n\n  Repas sur place \u00e0 mettre en commun.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40499\n  Source\u00a0: http://www.desobeir.net/2015/06/03/formation-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "L'\u00cele-Saint-Denis"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 4e\n\nParvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris\nM\u00e9tro H\u00f4tel de Ville\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t193 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.35145",
    "title": "Pique-nique geant contre la loi Macron",
    "latitude": "48.856824",
    "streetAddress": "Parvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris\nM\u00e9tro H\u00f4tel de Ville",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40731",
    "startDate": "2015-06-28T12:00",
    "description": "5 parties : 1 2 3 4 5\n  Rassemblement pour le retrait de la loi Macron\n\n\n  Loi Macron\u00a0: des premiers reculs qui en appellent d'autres\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40731\n  Ce mercredi, nous \u00e9tions plus de 300 rassembl\u00e9s \u00e0 Od\u00e9on au moment o\u00f9 la Commission Mixte Paritaire, cens\u00e9e s'accorder sur la loi Macron, se r\u00e9unissait au S\u00e9nat. La Fnac, Gibert Joseph, Monoprix, les grands magasins... nous \u00e9tions \u00e0 nouveau des centaines \u00e0 crier notre refus de voir Macron et ses amis les patrons des enseignes du commerce pi\u00e9tiner nos dimanches et nos nuits.\n\n\n  La CMP a heureusement \u00e9chou\u00e9 du fait, entre autre, que les d\u00e9put\u00e9s socialistes, qui ont ouvert la boite de pandore, estiment que les s\u00e9nateurs de droite ont \u00e9t\u00e9 trop loin dans le d\u00e9tricotage du droit au repos dominical et nocturne... Un nouveau d\u00e9bat va donc avoir lieu \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale alors que le gouvernement a annonc\u00e9 demander le retrait de l'amendement s\u00e9natorial octroyant une d\u00e9rogation permanente au repos dominical pour les commerces de biens culturels.\n\n\n  Il faut transformer l'essai et intensifier la mobilisation pour dire non aux 12 dimanches annuels travaill\u00e9s, non \u00e0 l'ouverture dominicale des gares, non aux Zones Touristiques Internationales ouvertes 52 dimanches par an et jusqu'\u00e0 minuit...\n\nNouveau rassemblement mardi 16 juin (date de d\u00e9but du d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e) de 12 h \u00e0 14 h place St Michel\n  \nPique-nique geant dimanche 28 juin (premier dimanche des soldes) \u00e0 partir de 12 h devant l'H\u00f4tel de ville\u00a0: venez avec vos coll\u00e8gues, vos amis, votre famille\n  \n\n  Par la gr\u00e8ve et nos manifestations, faisons respecter notre droit \u00e0 une vie en dehors du travail\u00a0!\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40731\n  Source\u00a0: http://cgtparis.fr/Mardi-16-juin-a-12-heures\n\n1 2 3 4 5\n  Une premi\u00e8re d\u00e9faite pour Macron, le 16 juin\u00a0: continuons\u00a0!\n\n\nAppel commun CGT FNAC, CGT Gibert Joseph et CGT Boulinier\n\n\n  Un succ\u00e8s de plus pour les salari\u00e9s des commerces culturels dans notre lutte contre la loi Macron\u00a0! Le 3 juin, nous \u00e9tions plus de 300, de la FNAC, de Gibert Joseph, de Boulinier pour occuper le boulevard SaintGermain \u00e0 l'occasion de la commission mixte paritaire qui avait pour but d'harmoniser la version du projet Macron apr\u00e8s son premier passage \u00e0 l'Assembl\u00e9e et celle amend\u00e9e par les s\u00e9nateurs. Cette commission s'est conclue sur un \u00e9chec\u00a0: nous nous en r\u00e9jouissons\u00a0!\n\n\n  Retour \u00e0 la case d\u00e9part pour le projet Macron qui revient en d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Bonne nouvelle pour nous, l'amendement \u00ab\u00a0Bompard\u00a0\u00bb autorisant les commerces culturels \u00e0 ouvrir tous les dimanches est, pour le moment, abandonn\u00e9. La mobilisation massive des salari\u00e9s du principal groupe culturel (la FNAC) et de la premi\u00e8re librairie ind\u00e9pendante (Gibert Joseph) n'y est pas pour rien\u00a0!\n\n\n  Toutefois, la menace que fait peser la loi Macron sur nos conditions de vie et nos emplois n'est pas \u00e9cart\u00e9e, bien au contraire. Les d\u00e9rogations pr\u00e9vues par extension des zones touristiques pour les gares sont bien suffisantes pour g\u00e9n\u00e9raliser le travail dominical et de nuit. N'oublions pas non plus que la loi Macron pr\u00e9voie aussi la cr\u00e9ation d'une commission charg\u00e9e de \u00ab\u00a0simplifier\u00a0\u00bb, nous pr\u00e9f\u00e9rons dire d\u00e9manteler, le code du travail.\n\n\n  Ce n'est ni le travail de nuit, ni le travail du dimanche qui sauveront nos emplois, au contraire\u00a0!\n\n\n  Le triplement des b\u00e9n\u00e9fices de la Fnac n'arr\u00eate pas son PDG, bien au contraire. Et d'agiter le spectre Amazon pour mieux vendre aupr\u00e8s des pouvoirs publics une pr\u00e9tendue n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique \u00e0 ouvrir toujours plus ses magasins, le but recherch\u00e9 \u00e9tant d'aller gagner des parts de march\u00e9 sur les librairies ind\u00e9pendantes notamment.\n\n\n  Le tout net de cr\u00e9ation d'emploi, la Fnac reconduisant encore une fois un objectif d'\u00e9conomie de 40 millions d'euros, qui se traduit chaque ann\u00e9e par des plans sociaux sur l'entreprise.\n\n\n  A l'heure o\u00f9 nous \u00e9crivons ces lignes, la librairie La Hune, embl\u00e8me culturel du quartier Saint-Germain, ferme d\u00e9finitivement ses portes. Elle ouvrait pourtant tous les dimanches. C'est la sp\u00e9culation immobili\u00e8re qui l'a tu\u00e9e.\n\n\n  Nos coll\u00e8gues de Boulinier sont inquiets\u00a0: les d\u00e9cisions \u00e9conomiques prises par leurs patrons menacent l'avenir de la librairie\u00a0: ils remplacent dans le magasin historique du 20 boulevard Saint-Michel le rayon bande dessin\u00e9e par un espace de livres scolaires d'occasion\u00a0! La direction justifie cette d\u00e9cision catastrophique par les difficult\u00e9s que rencontrerait actuellement la soci\u00e9t\u00e9. L\u00e0 encore Boulinier ouvre la nuit et le dimanche, ce n'est pas le viol de la loi en mati\u00e8re d'horaires de travail qui permet de d\u00e9velopper son chiffre d'affaire\u00a0!\n\n\n  Souvenons-nous aussi des fermetures des magasins Virgin et du r\u00e9seau Chapitre qui, pour une bonne part,ouvraient le dimanche.\n\n\n  Coll\u00e8gues des groupes culturels, des librairies ind\u00e9pendantes, des disquaires, nous vous appelons \u00e0 rejoindre la mobilisation contre le projet de loi macron\u00a0!\n\n\n\n  Pour poursuivre et accro\u00eetre la mobilisation, nous appelons les salari\u00e9s de toutes les enseignes culturelles \u00e0 se coordonner en comit\u00e9 contre le projet macron, pour la d\u00e9fense de nos emplois, pour la d\u00e9fense de nos m\u00e9tiers.\n\n\nAssez de d\u00e9r\u00e8glementation, assez de fermetures de magasins\u00a0:\n  Prenons notre avenir en main\u00a0! Rassemblement contre la loi macron\u00a0: le 16 juin place saint-michel de 12h\u00e0 14h\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\n  Source\u00a0: http://cgtparis.fr/Une-premiere-defaite-pour-...\n\n1 2 3 4 5\n  Rassemblement contre la loi Macron\n\n\nSyndicat CNT- Solidarit\u00e9 ouvri\u00e8re de Fnac Forum\n\n\n  Le prochain rendez-vous contre la loi Macron est pr\u00e9vu pour le 16 juin prochain sur la place Saint-Michel de 12h \u00e0 14h.\n\n\n  Le syndicat compte bien s'y rendre et mobiliser un maximum de salari\u00e9s, inquiets pour leur futur. Cette loi et l'amendement Bompard doivent \u00eatre combattus de toute nos forces.\n\n\n  Loi Macron, la culture a bon dos\u00a0!\n\n\n  Texte collectif paru sur \"humanite.fr\" le 1er Juin 2015\n\n\n  Dans la nuit du 4 au 5 mai dernier, le S\u00e9nat, \u00e0 l'occasion de l'examen des dispositions de la loi Macron consacr\u00e9es au travail dominical et nocturne, a vot\u00e9, \u00e0 la quasi-unanimit\u00e9, l'instauration d'une d\u00e9rogation permanente de droit au repos dominical pour les commerces de d\u00e9tail de biens culturels.\n\n\n  Apr\u00e8s l'amendement Sephora qui \u00e9tend le travail de nuit jusqu'\u00e0 minuit dans les futures zones touristiques internationales et d\u00e9sormais dans les 640 zones touristiques d\u00e9j\u00e0 existantes, voici venu le temps de l'amendement Fnac.\n\n\n  Le motif avanc\u00e9 pour l\u00e9gitimer une telle mesure\u00a0? La soi-disant concurrence dominicale d'Amazon\u00a0! Gomm\u00e9 le site Internet de la Fnac et sa synergie avec les magasins ainsi que le triplement des b\u00e9n\u00e9fices du groupe Fnac en 2014, et ce sans ouverture dominicale suppl\u00e9mentaire\u00a0; oubli\u00e9 la suppression d'un tiers des postes de disquaires et des charg\u00e9s de communication en magasin ainsi que l'abandon des partenariats culturels avec des festivals aussi embl\u00e9matiques que celui d'Angoul\u00eame. Enfin, l'extension des horaires d'ouverture, promue par Virgin Megastore, n'a pas emp\u00each\u00e9 la liquidation retentissante de cette enseigne en 2013 et montre que la le\u00e7on n'a pas \u00e9t\u00e9 retenue par grand monde\u2026\n\n\n  Dans le cadre d'une d\u00e9rogation de droit au repos dominical qui l\u00e9galiserait le travail du dimanche sans recours au volontariat, ni majoration de salaire, les libraires, mais aussi tous les autres salari\u00e9s des magasins de biens culturels, vont \u00eatre victimes d'une nouvelle attaque \u00e0 l'encontre de leurs conditions de travail, d\u00e9j\u00e0 passablement d\u00e9grad\u00e9es.\n\n\n  On est loin du \u00ab \u202fpas d'accord, pas d'ouverture\u202f \u00bb et des contreparties obligatoires promis par Emmanuel Macron qui, au nom du gouvernement, a donn\u00e9 son accord tacite. Non seulement ce dernier se d\u00e9dit mais celui qui fut l'assistant du philosophe Paul Ric\u0153ur oublie la le\u00e7on de son ma\u00eetre\u00a0: \u00ab \u202fUne soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'\u00e9conomique domine le politique est une soci\u00e9t\u00e9 qui cr\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s insupportables.\u202f \u00bb\n\n\n  Pour notre part, nous ne le supportons pas\u00a0: aussi, nous exigeons, \u00e0 l'instar des employeurs de la branche de la librairie, que la commission mixte paritaire, qui se r\u00e9unira le 3\u202fjuin pour \u00e9laborer un texte de loi commun aux deux assembl\u00e9es, supprime cet amendement sc\u00e9l\u00e9rat\u00a0; nous appelons \u00e9galement les salari\u00e9s des enseignes de distribution culturelle et des magasins ind\u00e9pendants \u00e0 se mobiliser dans le prolongement du 29\u202fjuin, date de gr\u00e8ve sur notre enseigne, et ce jusqu'au retrait de la loi Macron.\n\n\n  Signataires\u00a0:\n\n\n  Houman Ahmadi (Seci-Unsa \u2028Fnac Paris), Andr\u00e9 Chapuis (CGT Fnac Relais), Jocelyn Faroche (CNT-SO Fnac Forum), Catherine Gaigne \u2028(SUD Fnac Paris), Jean-Marc Laurent (CGT Fnac Codirep), Christian Lecanu (CGT Fnac Paris), Thierry Lize (FO Fnac Relais), Jean-Paul Marchall (SUD Fnac Relais), Thierry Saint-Maxent (FO Fnac Logistique).\n\n\n\n  Source\u00a0: http://www.cnt-so.org/Retrait-de-la-loi-Macro...\n\n1 2 3 4 5\n  Rassemblement contre la loi Macron\n\n\nSyndicat CNT-SO\n\n\n  Le prochain rendez-vous est d'ors et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu pour le 16 juin prochain sur la place Saint-Michel de 12h \u00e0 14h. Le syndicat compte bien s'y rendre et mobiliser un maximum de salari\u00e9s tr\u00e8s inquiets pour leur futur. Cette loi et l'amendement Bompard doivent \u00eatre combattus de toute nos forces, Les Bompard et compagnie ne travaillent pas \u00e0 notre place alors ne les laissons pas d\u00e9cider \u00e0 notre place.\n\n\n  Source\u00a0: communiqu\u00e9 ci-dessous\n\n1 2 3 4 5\n  Retrait de la loi Macron.\n\n\n  La CNT-SO pr\u00e9sente au rassemblement du 3 juin 2015 \u00e0 Od\u00e9on\n\n\nA l'occasion de l'examen des dispositions de la loi Macron consacr\u00e9es au travail dominical et nocturne le 5 mai dernier, le S\u00e9nat a ent\u00e9rin\u00e9 l'amendement appel\u00e9 \"Bompard\", du nom de l'actuel PDG de la Fnac.\n\n\n  En effet Alexandre Bompard a souhait\u00e9 intervenir \u00e0 sa mani\u00e8re sur la loi Macron en demandant au gouvernement d'\u00e9tendre la possibilit\u00e9 d'ouverture dominicale aux commerces de biens culturels. Cette demande permettrait \u00e0 l'enseigne (et \u00e0 ses concurrents par la m\u00eame occasion) d'ouvrir sans restriction ses magasins tous les dimanches de l'ann\u00e9e au lieu de cinq dimanches actuellement (ces ouvertures sont habituellement r\u00e9serv\u00e9es au mois de d\u00e9cembre, le mois dont l'activit\u00e9 est la plus forte avec les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e).\n\n\n  La loi vot\u00e9e en l'\u00e9tat n'oblige pas le patron \u00e0 \"compenser\" le travail dominical, que ce soit sous forme p\u00e9cuniaire ou de repos, ni \u00e0 faire appel au volontariat alors qu'aujourd'hui un dimanche travaill\u00e9 volontairement \u00e0 la Fnac est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00e0 200% avec une journ\u00e9e de repos compensateur\u00a0! Ces derniers jours Alexandre Bompard jure par monts et par vaux que le volontariat sera maintenu (sauf cas exceptionnel bien entendu ce qui ne manquera pas d'arriver) et que des compensations sont \u00e0 l'\u00e9tude pour ne pas trop \"perturber la vie de ses salari\u00e9s\" selon ses propres termes. Ces compensations restent cependant floues et ni chiffres ni d\u00e9tails ne sont concr\u00e8tement propos\u00e9s.\n\n\n  Le 3 juin dernier, une commission paritaire compos\u00e9e de s\u00e9nateurs et de d\u00e9put\u00e9s UMP et PS \u00e9tait charg\u00e9e d'\u00e9laborer un texte d\u00e9finitif du projet de la loi Macron qui sera ensuite soumis \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale en juillet prochain. L'amendement Bompard fait d\u00e9j\u00e0 l'unanimit\u00e9 au sein des rangs gouvernementaux et sera probablement inscrit \u00e0 la loi en l'\u00e9tat. Pourtant c'est toute une d\u00e9sorganisation du travail qui se profile \u00e0 la Fnac car si le patron souhaite ouvrir tous les dimanches il souhaite, en parall\u00e8le, faire des \u00e9conomies sur la masse salariale. En ce qui concerne Fnac Paris, pas moins d'un million d'euros d'\u00e9conomie est escompt\u00e9e pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir, dont 500 000\u20ac pour le seul magasin des Halles\u00a0! Non remplacement des d\u00e9parts \u00e0 la retraite, diminution des effectifs CDD et Int\u00e9rim, et d\u00e9parts volontaires de plus en plus nombreux, les effectifs souffrent depuis plusieurs ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 d'un saignement \u00e0 vif\u00a0! Ouvrir tous les dimanches de l'ann\u00e9e, cela signifierait d\u00e9placer une partie des effectifs de la semaine pour cette journ\u00e9e suppl\u00e9mentaire, d\u00e9mantelant ainsi un peu plus les \u00e9quipes.\n\n\n  Cette strat\u00e9gie schizophr\u00e9nique, ouvrir davantage de jours avec moins de personnel, va irr\u00e9m\u00e9diablement conduire l'enseigne \u00e0 la d\u00e9saffection de sa client\u00e8le, d\u00e9saffection qui s'exprime depuis de longs mois de mani\u00e8re de plus en plus radicale. Par ses choix iniques, Alexandre Bompard (qui n'est que de passage \u00e0 la Fnac) va tout simplement fragiliser l'enseigne et la conduire dans un \u00e9tat de d\u00e9labrement dont elle aura du mal \u00e0 se relever.\n\n\n  Le syndicat CNT-SO du magasin Fnac Forum appelle d\u00e8s aujourd'hui les salari\u00e9s \u00e0 se lever contre ces dispositions qui d\u00e9labrent chaque jour un peu plus nos conditions de travail et notre sant\u00e9. Une journ\u00e9e d'action \u00e9tait pr\u00e9vue mercredi 3 juin au carrefour de l'Od\u00e9on d\u00e8s 9h du matin afin de se rassembler, toutes banni\u00e8res confondues (les enseignes Gibert Joseph, Galeries Lafayette, etc. seront pr\u00e9sentes \u00e9galement), et de protester contre ce gouvernement et ce projet de loi taill\u00e9 sur mesure pour le patronat.\n\n\n  Pendant plus d'une heure, les quelques 200 \u00e0 300 manifestants ont ainsi bloqu\u00e9 le boulevard Saint-Germain pour gronder leur col\u00e8re, d\u00e9non\u00e7ant sans ambages les vis\u00e9es ultra-lib\u00e9rales de cette loi sc\u00e9l\u00e9rate pour le seul profit des patrons.\n\n\n  La CNT-SO \u00e9tait bien entendu pr\u00e9sente avec la repr\u00e9sentation de la section Fnac Forum.\n\n\nLe prochain rendez-vous est d'ors et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu pour le 16 juin prochain sur la place Saint-Michel de 12h \u00e0 14h. Le syndicat compte bien s'y rendre et mobiliser un maximum de salari\u00e9s tr\u00e8s inquiets pour leur futur. Cette loi et l'amendement Bompard doivent \u00eatre combattus de toute nos forces, Les Bompard et compagnie ne travaillent pas \u00e0 notre place alors ne les laissons pas d\u00e9cider \u00e0 notre place.\n\n\n\n\n  Source\u00a0: http://www.cnt-so.org/Retrait-de-la-loi-Macro...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 4e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nEspace \u00ab Comme vous \u00c9moi \u00bb\n5 rue de la r\u00e9volution\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix-de-Chavaux ou Robespierre\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t90 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4291035",
    "title": "Rencontres des Archives Getaway \u00ab  Se D\u00e9fendre \u00bb",
    "latitude": "48.8563761",
    "streetAddress": "Espace \u00ab Comme vous \u00c9moi \u00bb\n5 rue de la r\u00e9volution\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix-de-Chavaux ou Robespierre",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40827",
    "startDate": "2015-06-28T13:30",
    "description": "Quatri\u00e8mes Rencontres des Archives Getaway\n\n\n  \u00ab\u00a0Se D\u00e9fendre\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40827\nLes 27 et 28 juin 2015\n\n\n  Quelles sont les propositions et formes d'organisation qui ont vu le jour dans les d\u00e9fenses dites de rupture, active, collective, militante, libre... face \u00e0 la police et \u00e0 la justice, mais aussi plus largement\u00a0? Depuis aujourd'hui et pour plus tard, retour sur les ann\u00e9es 60-70-80.\n\n\n  Les Archives Getaway proposent un cadre pour r\u00e9fl\u00e9chir et avancer collectivement, les Rencontres sont une des formes par lesquelles tous ceux qui le souhaitent sont invit\u00e9s pour, ensemble, se pr\u00eater \u00e0 l'exercice.\n\n\nOuvrir des espaces de discussion pour \u00e9laborer collectivement et publiquement, avec l'archive, boucler par le pass\u00e9 pour hybrider les pistes de l'actuel et de ce qui est \u00e0 venir, trancher dans l'id\u00e9ologie, forger de l'autonomie conceptuelle, contester la logique d'un temps implacable et de l'Histoire qui va avec, se lib\u00e9rer du pr\u00e9sent qui n'en finit plus, chercher des alli\u00e9s dans ce que nous retrouvons des luttes, des groupes et des mouvements pass\u00e9s, cr\u00e9er du possible, ouvrir des perspectives. Par l'escalier ext\u00e9rieur, comme un tremplin, \u00e0 l'assaut du ciel.\n\n\n  Programme du samedi 27 juin\n\n\n  Une liasse sonore, en consitution, est \u00e9coutable.\n\n\n13h30 - 15h Accueil.\n\n\n  Le lieu est ouvert, ceux qui le veulent peuvent ainsi prendre connaissance de ce qui aura \u00e9t\u00e9 produit pour l'occasion (liasses, sons, mat\u00e9riaux expos\u00e9s).\n\n\n15h30 - 18h Pourquoi \u00ab\u00a0Se d\u00e9fendre\u00a0\u00bb ?\n\n\n  \u00ab\u00a0Se d\u00e9fendre, c'est \u00eatre libre\u00a0\u00bb. Il s'agira de questionner cette formulation\u00a0: \u00ab\u00a0Se d\u00e9fendre\u00a0\u00bb, qu'est-ce que \u00e7a peut ou qu'est-ce que \u00e7a \u00e0 pu vouloir dire, en quoi ce choix de formulation d\u00e9termine d\u00e9j\u00e0 une position dans le rapport aux institutions de r\u00e9pression et de contr\u00f4le.\n\n\n18h30 Cin\u00e9-club\u00a0: Vanishing point. (plus de d\u00e9tails sur le rendez-vous sp\u00e9cifique ou sur le site des Archives).\n\n\n  Programme du dimanche 28 juin\n\n\n  Une liasse sonore, en consitution, est \u00e9coutable.\n\n\n13h30 - 15h Accueil.\n\n\n  Le lieu est ouvert, ceux qui le veulent peuvent ainsi prendre connaissance de ce qui aura \u00e9t\u00e9 produit pour l'occasion (liasses, sons, mat\u00e9riaux expos\u00e9s).\n\n\n15h - 17h La pratique des permanences et la d\u00e9fense libre.\n\n\n  Des collectifs D\u00e9fense Active, D\u00e9fense Collective, \u00e0 l'exp\u00e9rience des boutiques de droit, sous des formes diverses, la pratique des permanences para\u00eet r\u00e9pondre \u00e0 diff\u00e9rents besoins d'ouverture, mais aussi de prise en charge collective des probl\u00e8mes pos\u00e9s habituellement de mani\u00e8re individuelle, et de mise en circulation des savoirs usuellement r\u00e9serv\u00e9s aux professionnels et aux experts. On sait aussi quelles peuvent en \u00eatre les limites si elle ne trouve pas \u00e0 s'inscrire dans une dynamique subversive. C'est donc cette pratique, qui participe de l'exp\u00e9rience de nombreux collectifs jusqu'\u00e0 aujourd'hui, qu'on voudrait mettre en perspective et discuter.\n\n\n17h - 17h30 Pause.\n\n\n  Pour ceux qui le souhaitent\u00a0: diffusion du diaporama \u00ab\u00a0Dossier et fichiers\u00a0\u00bb (1977-1978) qui propose une analyse globale des formes de fichage \u00e0 l'\u00e9cole, mais aussi dans les domaines du travail et de la sant\u00e9, qui se mettent en place pour quadriller l'ensemble de la population.\n\n\n17h30 - 19h \u00ab\u00a0Vous reprendrez bien un peu de d\u00e9fense\u00a0\u00bb.\n\n\n  En interrogeant des participants aux exp\u00e9riences collectives autour de la d\u00e9fense dans l'apr\u00e8s 68, il nous est apparu que la notion de d\u00e9fense s'\u00e9largissait bien au-del\u00e0 du champ judiciaire et policier. Il s'agissait aussi de s'organiser face \u00e0 toutes les institutions qui r\u00e9clament de nous ob\u00e9issance et individualisation. Se d\u00e9fendre face \u00e0 la police et \u00e0 la justice, mais \u00e9galement dans le travail ou son refus, ou encore par exemple face aux institutions de sant\u00e9\u00a0: en quoi cet \u00e9largissement du champ de la d\u00e9fense ouvre les pistes d'une\n  proposition politique subversive.\n\n\n  Se D\u00e9fendre,\n\n\n  On ne choisit pas de se retrouver au tribunal, en revanche on peut essayer d'y \u00eatre le moins d\u00e9sarm\u00e9 possible. La compr\u00e9hension de ce qui se joue dans le rapport \u00e0 la justice et \u00e0 la police est un enjeu primordial pour les justiciables en actes ou en puissances que nous sommes tous. Plus encore, \u00e9tablir des lignes de conduites pour s'en sortir au mieux fait partie des aspects tactiques in\u00e9vitables pour quiconque s'organise pour lutter. Ne pas prendre cette question en main c'est aboutir assur\u00e9ment le moment venu \u00e0 \u00eatre englouti dans l'anti-r\u00e9pression ou \u00e0 payer un prix tr\u00e8s lourd, parfois m\u00eame les deux \u00e0 la fois.\n\n\n  On peut constater que tr\u00e8s t\u00f4t dans les formes organis\u00e9es du mouvement communiste (comme en t\u00e9moigne par exemple la Lettre \u00e0 Stassova et aux camarades emprisonn\u00e9s de Moscou, de 1905, dite \u00ab\u00a0lettre sur la d\u00e9fense\u00a0\u00bb de L\u00e9nine) une pens\u00e9e tactique s'empare des questions de la d\u00e9fense et s'\u00e9nonce comme telle. Nous faisons l'hypoth\u00e8se que c'est autour de la d\u00e9fense des combattants de la guerre d'Alg\u00e9rie que quelque chose du m\u00eame ordre se r\u00e9active et se r\u00e9invente. Des pratiques s'exp\u00e9rimentent alors, qui visent \u00e0 comprendre et \u00e0 mettre en crise la r\u00e9pression dans sa phase judiciaire, en lien avec la constitution g\u00e9n\u00e9rale d'un rapport\n  de force. Cette fois-ci, ce sont les avocats qui sont principalement \u00e0 la man\u0153uvre.\n\n\n  \u00c0 l'aube des ann\u00e9es 70, cet h\u00e9ritage est retravaill\u00e9 et r\u00e9investi dans un champs social plus large, en m\u00eame temps que s'\u00e9laborent des outils pour penser les dispositifs de discipline et de contr\u00f4le du point de vue de leurs usagers. Se mettent en place une r\u00e9flexion autour du rapport \u00e0 la justice et \u00e0 la police et des pratiques offensives refusant l'assignation \u00e0 la place habituelle du justiciable. Dans des groupes comme D\u00e9fense Active \u00e0 partir de 69 ou D\u00e9fense Collective \u00e0 partir de 72, dans des revues comme Actes \u00e0 partir de 74, des avocats, des juristes, mais aussi des \u00abusagers\u00bb des tribunaux, militants ou non, mettent en commun leurs savoirs et leurs exp\u00e9riences pour s'organiser dans une perspective subversive, au-del\u00e0 de la d\u00e9fense militante, parfois m\u00eame au-del\u00e0 de ce qui se joue au tribunal, sur les questions li\u00e9es aux droits sociaux (travail, sant\u00e9...). De ce bouillonnement na\u00eetront aussi les boutiques de droits, le courant de la d\u00e9fense libre, le CAPJ, gagnant par exemple le droit de consultation du dossier judiciaire (pr\u00e9alable n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9ventualit\u00e9 de se d\u00e9fendre sans avocat) ou soutenant activement le refus du travail.\n\n\n  S'il ne reste pas rien de cela aujourd'hui (des guides sont \u00e9crits et diffus\u00e9s plus ou moins largement, des \u00ab\u00a0caisses de solidarit\u00e9\u00a0\u00bb ou des \u00ab\u00a0legal team\u00a0\u00bb existent ici ou l\u00e0), la p\u00e9riode est cependant beaucoup moins f\u00e9conde et le rapport de force s'est beaucoup affaibli en notre d\u00e9faveur. La confusion est parfois telle qu'il devient difficile de dire si le m\u00eame fil court toujours.\n\n\n  Les Quatri\u00e8mes Rencontres des Archives seront consacr\u00e9es \u00e0 cette question, qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e par la diffusion du Manuel de l'Arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 par D\u00e9fense Collective en 1972 dans l'Invitation \u00e0 l'inauguration des archives, ainsi que la constitution d'une premi\u00e8re liasse sur la d\u00e9fense. Ces \u00e9l\u00e9ments sont disponibles sur le site getaway.eu.org\n\n\nFaire le point, comprendre, penser, avec et contre ce qui s'est d\u00e9j\u00e0 produit, en faire le tour puis, peut \u00eatre, trouver ce qui serait ad\u00e9quat, utile, int\u00e9ressant, ce qui subvertirait quelque chose dans la situation pr\u00e9sente. Contribuer \u00e0 faire des salles d'audiences des lieux o\u00f9 une bataille se m\u00e8ne plus ouvertement, pieds \u00e0 pieds, et non pas les chambres d'enregistrements des montants de travail gratuit et merdique, d'amendes p\u00e9nibles, de mois et d'ann\u00e9es de prisons qui sont distribu\u00e9s \u00e0 tour de bras.\n\n\nTous ceux qui voudraient participer \u00e0 ce chantier, qui auraient des documents \u00e0 nous montrer ou \u00e0 nous donner, des exp\u00e9riences \u00e0 faire partager, des analyses \u00e0 proposer, peuvent venir aux rencontres et contribuer \u00e0 la mise en place du travail qui se poursuivera.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40827\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 21 juin 00h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 5e\n\nMaison des Syndicats du campus de Jussieu\n23, quai Saint Bernard\nM\u00e9tro Jussieu, Sully-Morland ou Cardinal-Lemoine\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t120 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3576003",
    "title": "Cours gratuit en droit des \u00e9trangers - Intercapa Solidarit\u00e9",
    "latitude": "48.8490997",
    "streetAddress": "Maison des Syndicats du campus de Jussieu\n23, quai Saint Bernard\nM\u00e9tro Jussieu, Sully-Morland ou Cardinal-Lemoine",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40123",
    "startDate": "2015-06-28T15:00",
    "description": "Cours gratuit en droit des \u00e9trangers\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40123\nPr\u00e9cisions\u00a0: Cette formation gratuite existe depuis plusieurs ann\u00e9es. Aucun pr\u00e9requis n'est n\u00e9cessaire pour suivre le stage, ouvert \u00e0 tous. La formation est assur\u00e9e par des universitaires, syndicalistes et avocats militants.\n\n\nObjectif\u00a0: En dehors des \u00ab\u00a0grands sp\u00e9cialistes\u00a0\u00bb (organisations parapubliques, avocats), nos objectifs sont de diffuser le contenu des nouvelles r\u00e8gles en droit des \u00e9trangers, restrictives des droits et libert\u00e9s publiques\u00a0; de pr\u00e9parer concr\u00e8tement les dossiers de la d\u00e9fense des \u00e9trangers et d\u00e9battre des pratiques juridiques militantes pour imposer le droit \u00e0 un proc\u00e8s \u00e9quitable et l'\u00e9galit\u00e9 des chances devant le juge (en 2013, le juge administratif a rejet\u00e9 95 % des recours dirig\u00e9s contre les reconduites \u00e0 la fronti\u00e8re).\n\n\nHoraires et dates du stage\u00a0: les s\u00e9ances se d\u00e9roulent les Samedi de 20h \u00e0 23h et Dimanche de 15h \u00e0 18h.\n\n\n  Quatre s\u00e9ances sont consacr\u00e9es aux r\u00e8gles applicables en droit des \u00e9trangers (Samedi 30 mai, Dimanche 31 mai, Samedi 6 juin, Dimanche 7 juin), et quatre s\u00e9ances sur la pratique des recours (Samedi 20 juin, Dimanche 21 juin, Samedi 27 juin, Dimanche 28 juin).\n\n\n  Attention Pas de stage les Samedi 13 juin et Dimanche 14 juin.\n\n\nLieu du stage\u00a0: Maison des Syndicats du campus de Jussieu\u00a0: 23, quai Saint Bernard Paris 5\u00e8me (parking gratuit sur place, accessibilit\u00e9) (pr\u00e8s Institut du Monde Arabe).\n\n\nInscription\u00a0: Par mail sur la messagerie\u00a0: intercexapa@yahoo.coexm\n\n\nContact\u00a0: Intercapa Solidarit\u00e9\u00a0: T\u00e9l\u00a0: 06 11 99 88 00\n\n\n  Les r\u00e8gles applicables(4 s\u00e9ances)\n\n\n  Samedi 30 mai , 20h-23h\n\n\n  1. Principes constitutionnels de la d\u00e9fense des \u00e9trangers\n\n\n  1. La constitution norme supr\u00eame, la loi et le r\u00e8glement - 2. La s\u00e9paration des polices administratives et judiciaires - 3. Le contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 des actes de l'administration - 4. La motivation des d\u00e9cisions de police et la communication des fichiers et des dossiers - 5. La r\u00e9forme des libert\u00e9s publiques par voie de circulaires ill\u00e9gales.\n\n\n  Dimanche 31 mai , 15h-18h\n\n\n  2. Le droit d'asile\n\n\n  - 1. La reconnaissance de la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 et d'apatride, les exclusions - 2. La notion d'asile constitutionnel - 3. Les demandes irrecevables (proc\u00e9dure prioritaire) ou infond\u00e9es - 4. Les voies de recours, la cour nationale du droit d'asile et la r\u00e9ouverture devant l'OFPRA - 5. La r\u00e9forme du droit d'asile.\n\n\n  Samedi 6 juin, 20h-23h\n\n\n  3. Le code des \u00e9trangers\n\n\n  - 1. L'obligation de demande personnelle de passeport, de visa, du cachet d'entr\u00e9e en France, de titre de s\u00e9jour - 2. L'obligation de port sur soi du passeport et du titre de s\u00e9jour - 3. Les titres de s\u00e9jour et certificats de r\u00e9sidence d'alg\u00e9rien - 4. Les sanctions du s\u00e9jour irr\u00e9gulier - 5. La r\u00e9forme des conditions d'entr\u00e9e et de s\u00e9jour en France.\n\n\n  Dimanche 7 juin , 15h-18h\n\n\n  4. Les membres de famille, \u00e9tudiants, mineurs isol\u00e9s \u00e9trangers\n\n\n  - 1. L'immigration de travail et l'admission exceptionnelle au s\u00e9jour - 2. Le regroupement familial et les couples mixtes - 3. Acculturation et int\u00e9gration (CAI, CAIF) - 4. Le s\u00e9jour temporaire des \u00e9tudiants et la r\u00e9alit\u00e9 des \u00e9tudes - 5. Les institutions publiques pour mineurs, l'administrateur \u00ab\u00a0ad hoc\u00a0\u00bb, l'ASE et la PJJ - 6. Le document de circulation pour \u00e9tranger mineur (regroup\u00e9) et le titre d'identit\u00e9 r\u00e9publicain (n\u00e9 en France) - 7. L'interdiction d'\u00e9loignement des mineurs.\n\n\n  La pratique des recours(4 s\u00e9ances)\n\n\n  Samedi 20 juin, 20h-23h\n\n\n  5. Recours administratifs et r\u00e9gularisation\n\n\n  - 1. La permanence d'accueil (associative, syndicale) - 2. L'entretien et le contr\u00f4le de cr\u00e9dibilit\u00e9 - 3. L'aide \u00e0 une meilleure pr\u00e9sentation des recours individuels de r\u00e9gularisation - 5. La demande gracieuse de retrait au pr\u00e9fet - 6. La demande hi\u00e9rarchique d'abrogation au ministre.\n\n\n  Dimanche 21 juin , 15h-18h\n\n\n  6. Recours contentieux et r\u00e9f\u00e9r\u00e9s\n\n\n  - 1. Recevabilit\u00e9 et demande - 2. La qualification juridique des faits retenus - 3. L\u00e9galit\u00e9 externe, incomp\u00e9tences de l'auteur du refus et d\u00e9faut de motivation (faits inexacts, appr\u00e9ciation erron\u00e9e des faits) - 4. L\u00e9galit\u00e9 interne, erreur de droit (textes inapplicables ou mal appliqu\u00e9s) et erreur manifeste d'appr\u00e9ciation - 5. Les proc\u00e9dures d'urgence de l'\u00e9loignement.\n\n\n  Samedi 27 juin, 20h-23h\n\n\n  7. Recours du d\u00e9fenseur de l'agent public\n\n\n  - 1. Les droits du fonctionnaire, individuels et collectifs (syndicaux) et les obligations - 2. Le contr\u00f4le de la mani\u00e8re de servir - 3. Les motifs disciplinaires, communication du dossier et tenue de la s\u00e9ance disciplinaire - 4. Les sanctions disciplinaires dissimul\u00e9es et expresses - 5. La r\u00e9forme des services publics et la privatisation.\n\n\n  Dimanche 28 juin , 15h-18h\n\n\n  8. Recours du d\u00e9fenseur du salari\u00e9 priv\u00e9\n\n\n  - 1. Le code du travail et les conventions collectives professionnelles - 2. Les conditions d'embauche et de travail - 3. Le contrat de travail, 4. L'entretien pr\u00e9alable et les motifs du licenciement - 5. La r\u00e9forme des bourses du travail et des conseils de prud'hommes.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40123\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 19 mai 00h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 13 mai 07h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 5e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nIvry-sur-Seine\n\nLibrairie \u00ab Envie de lire \u00bb\n16, rue Gabriel P\u00e9ri\nIvry-sur-Seine (94)\nM\u00e9tro Mairie-d'Ivry\nRER-C Ivry\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t57 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3842455",
    "title": "F\u00eate pour les 16 ans de la librairie \u00ab Envie de lire \u00bb",
    "latitude": "48.8124072",
    "streetAddress": "Librairie \u00ab Envie de lire \u00bb\n16, rue Gabriel P\u00e9ri\nIvry-sur-Seine (94)\nM\u00e9tro Mairie-d'Ivry\nRER-C Ivry",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40835",
    "startDate": "2015-06-28T15:00",
    "description": "La librairie \u00ab\u00a0Enviede lire\u00a0\u00bb a 16 ans\u00a0!\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40835\n  Comme chaque ann\u00e9e, la librairie Envie de lire va f\u00eater son anniversaire. C'est l'occasion donn\u00e9e aux ami-e-s de la librairie, mais \u00e9galement \u00e0 tout le quartier, de se retrouver lors d'un moment convivial autour de la raison d'\u00eatre de notre association.\n\n\n  C'est aussi le moment de c\u00e9l\u00e9brer la seizi\u00e8me ann\u00e9e d'existence de ce lieu particulier et cher \u00e0 notre c\u0153ur, dont la devise est de ne pas faire \u00ab\u00a0du livre qu'un produit, du fonds qu'un stock, du lecteur qu'un client, des id\u00e9es qu'un commerce\u00a0\u00bb.\n  C'est la c\u00e9l\u00e9bration d'une ann\u00e9e de plus, conquise par, cette librairie ind\u00e9pendante malgr\u00e9 le marasme \u00e9conomique ambiant.\n\n\n  Dimanche 28 juin, \u00e0 partir de 15h, \u00e0 la librairie \u00ab\u00a0Envie de lire\u00a0\u00bb\n\n\nEntr\u00e9e libre\u2026\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40835\n  Source\u00a0: https://fsivry.wordpress.com/2015/06/21/la-li...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Ivry-sur-Seine"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 19e\n\nBiblioth\u00e8que anarchiste Libertad\n19 rue Burnouf\nM\u00e9tro Colonel-Fabien\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t43 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3742414",
    "title": "D\u00e9bat \u00ab  Luttes et agitation anarchiste en Uruguay \u00bb - Libertad",
    "latitude": "48.8763152",
    "streetAddress": "Biblioth\u00e8que anarchiste Libertad\n19 rue Burnouf\nM\u00e9tro Colonel-Fabien",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40792",
    "startDate": "2015-06-28T16:00",
    "description": "Luttes et agitation anarchiste en Uruguay\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40792\n  Comme d'autres endroits d'Am\u00e9rique du Sud, l'Uruguay est pass\u00e9 dans les ann\u00e9es 80 d'une dictature militaire \u00e0 une gestion d\u00e9mocratique, men\u00e9e d'une main de fer depuis 2004 par un front de gauche - notamment compos\u00e9 d'ex-guerilleros des Tupamaros. Une des cons\u00e9quences en a \u00e9t\u00e9 l'industrialisation du pays \u00e0 marche forc\u00e9e au nom du \u00ab\u00a0d\u00e9veloppement\u00a0\u00bb. A coups de projets d\u00e9vastateurs (mines, port en eau profonde, regasificateur etc\u2026), l'Etat et le Capital tentent d'y imposer un mod\u00e8le productif destin\u00e9 \u00e0 intensifier l'exploitation, qui vient en outre s'int\u00e9grer dans un plan de restructuration \u00e0 l'\u00e9chelle continentale.\n\n\n  Celui-ci, l'IIRSA, consiste entre autre \u00e0 quadriller la r\u00e9gion sud-am\u00e9ricaine par tout un maillage d'infrastructures logistiques (routes, a\u00e9roports, voies navigables, chemin de fer, liaison \u00e0 fibre optique, etc.) afin d'acc\u00e9lerer les flux de marchandises et de communications.\n\n\n  Le passage \u00e0 la biblioth\u00e8que d'un compagnon de Montevideo, sera l'occasion d'aborder ces transformations de la domination et surtout l'hostilit\u00e9 qu'elles peuvent provoquer. Il sera aussi question de diverses propositions et interventions anarchistes, par l'agitation et au travers de luttes autonomes, qui cherchent \u00e0 creuser ces points de conflictualit\u00e9 en portant l'auto-organisation pour attaquer directement l'ordre de ce monde. Dans un contexte aussi marqu\u00e9 par le cannibalisme social, il s'agit plus que jamais d'en finir avec toute autorit\u00e9.\n\n\nDimanche 28 juin 2015, 16h\n\n\nBiblioth\u00e8que anarchiste Libertad\n  19, rue Burnouf\n  75019 Paris\n  (M\u00b0 Belleville ou Colonel Fabien)\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40792\n  Source\u00a0: http://bibliothequelibertad.noblogs.org/post/...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 19e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 5e\n\nCin\u00e9ma Espace Saint Michel\n7, place Saint-Michel\nM\u00e9tro Saint-Michel\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t264 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3440418",
    "title": "Projection d\u00e9bat \u00ab La ligne de couleur \u00bb - t\u00e9moignages - racisme en France",
    "latitude": "48.853264",
    "streetAddress": "Cin\u00e9ma Espace Saint Michel\n7, place Saint-Michel\nM\u00e9tro Saint-Michel",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40920",
    "startDate": "2015-06-28T16:50",
    "description": "Projection d\u00e9bat \u00ab\u00a0La ligne de couleur\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40920\nde Laurence Petit-Jouvet (VOF)\n\n\nJeudi 25 juin s\u00e9ance de 20h20 suivie d'une rencontre avec Louis-Georges Tin Pr\u00e9sident du CRAN (Le Conseil Repr\u00e9sentatif des Associations Noires).\n  \n\nVendredi 26 juin s\u00e9ance de 20h20 suivie d'une rencontre avec la psychanalyste Nadine Gabin et l'auteure-compositrice et interpr\u00e8te Bams. Deux femmes de la parole, pr\u00e9sentes dans des films pass\u00e9s de Laurence petit-Jouvet.\n  \n\nSamedi 27 juin s\u00e9ance de 20h20 suivie d'une rencontre avec Yumi Fujimori com\u00e9dienne et coauteur de La Ligne de couleur, et Alain Foix romancier et essayiste, dramaturge, metteur en sc\u00e8ne et biographe de Toussaint Louverture, Martin Luther King et Che Guevara. D\u00e9bat autour du film et de la probl\u00e9matique \" diversit\u00e9 et repr\u00e9sentation sur les sc\u00e8nes de cin\u00e9ma, de th\u00e9\u00e2tre... \".\n  \n\nDimanche 28 juin s\u00e9ance de 16h50 suivie d'une rencontre en partenariat avec Mediapart et le collectif \" Stop le contr\u00f4le au faci\u00e8s \".\n  \n\nLundi 29 juin s\u00e9ance de 20h20 suivie d'une rencontre avec Didier Fassin, auteur de \" Les nouvelles fronti\u00e8res de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise\".\n  \n\nMardi 30 juin s\u00e9ance de 20h20 suivie d'une rencontre avec Mohamed Mechmache porte-parole du collectif ACLEFEU (n\u00e9 au lendemain des morts de Zyed et Bouna \u00e0 Clichy-sous-Bois), Mehdy Bigaderne \u00e9lu de Clichy-sous-bois et coauteur de La Ligne de couleur.\n  \n\n  Synopsis\n\n\n  Vivre en France lorsqu 'on est per\u00e7u comme arabe, noir ou asiatique. Des hommes et des femmes, fran\u00e7ais de culture fran\u00e7aise, parlent chacun dans une \"lettre film\u00e9e\" de leur exp\u00e9rience singuli\u00e8re, intime et sociale, d'\u00eatre regard\u00e9s comme non-blancs et d'avoir \u00e0 penser \u00e0 leur couleur.\n\n\n  Les personnages\n\n\nYumi\"Ce qui est dr\u00f4le, c'est que m\u00eame dans le doublage o\u00f9 l'on 'entend que les voix, la question de ma diff\u00e9rence se pose encore. Je suis employ\u00e9e le plus souvent pour doubler des actrices d'origine asiatique. Au gr\u00e9 des films, je puis \u00eatre chinoise, japonaise, vietnamienne ou cor\u00e9enne\u2026 \"\n\n\nAlice\"A vous qui, sur le tournage de mon dernier film ,n 'avez pas voulu comprendre que j '\u00e9tais la r\u00e9alisatrice, vous n 'avez parl\u00e9 qu '\u00e0 mon cadreur en persistant \u00e0 me prendre pour l'assistante. Je voudrais vous raconter \u2026\"\n\n\nPatrice \"Tout avait commenc\u00e9 pour moi d\u00e8s la maternit\u00e9. La sage-femme avait dit \u00e0 ma \u00e8re que j'avais la jaunisse. Maman lui avait r\u00e9pondu\u00a0: madame, il est plut\u00f4t m\u00e9tis \"Mehdi\"Entrer au conseil municipal n'\u00e9tait pas l'\u00e9tape la plus difficile. Savez-vous que beaucoup encore, ont du mal \u00e0 accepter qu'un fran\u00e7ais au nom et au faci\u00e8s maghr\u00e9bin brigue des fonctions r\u00e9publicaines \"\n\n\nRui\n  \"Quelles que soient ma personnalit\u00e9 ou mes aspirations, je porte une \u00e9tiquette avec tous les st\u00e9r\u00e9otypes de l'homme asiatique sage, travailleur, petit, asexu\u00e9, souvent informaticien ou combattant d'arts martiaux, escroc ou exploit\u00e9, toujours r\u00e9serv\u00e9, jamais s\u00e9ducteur! \"\n\n\nYaya\n  \"J 'ai rabot\u00e9 mon accent de banlieue, j 'ai chang\u00e9 de code vestimentaire. Peut-\u00eatre faudrait-il aussi que je change de couleur de peau\u00a0?\"\n\n\nJean-Mmichel\n  \"Je suis n\u00e9 \u00e0 Montreuil, originaire des Antilles, donc fran\u00e7ais depuis 4 si\u00e8cles. Malgr\u00e9 \u00e7a on m'a toujours pris pour un Arabe.\".\n\n\nSanaa\n  \"Il y avait notre France \u00e0 nous, celle de toutes les couleurs, que certains appelaient \"ghetto\" pour nous d\u00e9nigrer. et puis, il y avait la France de l'autre c\u00f4t\u00e9 du pont, elle des riches, tous blancs, qu'on trouvait moroses. P\u00e8re, te souviens-tu de cette journ\u00e9e lorsque tu 'avais accompagn\u00e9e l'\u00e9cole, de l'autre c\u00f4t\u00e9 du pont \u2026\"\n\n\nMalika\n  \"Une fille sera d'embl\u00e9e vue comme une pauvre fille arabe, victime de ses rands fr\u00e8res, de son p\u00e8re, de sa culture, voire de la religion. Moi j'ai toujours dit Non \u00e0 ce statut de victime.\"\n\n\nDISTRIBUTEUR\u00a0: AVRIL FILMS\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40920\n  Source\u00a0: http://espacesaintmichel.free.fr/horaires/fil...\n  Source\u00a0: http://espacesaintmichel.free.fr/horaires/fil...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 5e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Denis\n\nLa Belle \u00e9toile\n14 all\u00e9e Saint-Just\nLa Plaine Saint-Denis (93)\nM\u00e9tro Front-Populaire\nRER-B La-Plaine-Stade-de-France\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t50 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.361192",
    "title": "Chansons et bal \u00ab Le Bal \u00c9toile \u00bb",
    "latitude": "48.908373",
    "streetAddress": "La Belle \u00e9toile\n14 all\u00e9e Saint-Just\nLa Plaine Saint-Denis (93)\nM\u00e9tro Front-Populaire\nRER-B La-Plaine-Stade-de-France",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40523",
    "startDate": "2015-06-28T18:00",
    "description": "Chansons et bal \u00ab\u00a0Le Bal \u00c9toile\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40523\n  dimanche 28 juin de 18h \u00e0 23h\n\n\n  18h Marjolaine \"Ici L\u00e0-bas\" Chanson\n\n\n  Marjolaine Karlin se balade dans des univers musicaux o\u00f9 planent le maloya, le blues, l'\u00e9lectricit\u00e9 urbaine de sa guitare, le bouillonnement d'un bazar africain, le touche-\u00e0-tout d'un enfant curieux.\n\n\nhttp://www.marjolainarium.com\n\n\n  19h30 Tangoleon G\u00e9ant Tango-rock\n\n\n  Ces 8 musiciens jouent du tango avec un esprit rock, ou le contraire. Une musique solennelle et puissante qui saisit du tango la substancifique mo\u00eblle\u00a0: sens du tragique, tension, m\u00e9lodies, rythme chaloup\u00e9 et course contre la mort.\n\n\nhttp://tangoleonquartet.wix.com\n\n\n  21h Lavach' Musiques du monde \u00e0 danser\n\n\n  \"Des Bratsch du cru dont le musette urbain et cosmopolite ouvre une porte sur le monde\" T\u00e9l\u00e9rama.\n\n\n  On y danse sur de la chanson arm\u00e9nienne, du dub marocain, de la tarentelle \u00e9lectrique ou du rock'n'roll bulgare...\n\n\nhttp://www.lavach.com\n\n\nLa Belle Etoile - Compagnie Jolie M\u00f4me\n  14 rue Saint-Just - La Plaine Saint-Denis\n  M\u00b0 Front Populaire (Ligne 12)\n  ou bus 139-239-153-302-512 (arr\u00eat front Populaire ou Eglise de La Plaine)\n  Renseignements 01 49 98 39 20 - www.cie-joliemome.org\n\n\nParticipation aux frais\u00a0: 8\u20ac\n\n\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40523\n  Source\u00a0: http://www.cie-joliemome.org/spip.php?article...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Denis"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 13e\n\nQuai d'Austerlitz \nSous la Cit\u00e9 de la mode et du design\nM\u00e9tro Gare-d'Austerliz ou Quai-de-la-Gare\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t20 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3701987129671",
    "title": "Rassemblement de soutien aux campements de migrants quai d'Austerlitz",
    "latitude": "48.840931193875",
    "streetAddress": "Quai d'Austerlitz \nSous la Cit\u00e9 de la mode et du design\nM\u00e9tro Gare-d'Austerliz ou Quai-de-la-Gare",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40915",
    "startDate": "2015-06-28T18:00",
    "description": "10 parties : 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campements de migrants quai d'Austerlitz\u00a0:\n\n\n  Pas d'expulsion sans solutions d'h\u00e9bergement adapt\u00e9es\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40915\n  Plusieurs dizaines de migrants install\u00e9s depuis des semaines dans un campement sur le quai d'Austerlitz, dans le 13e arrondissement de Paris pr\u00e8s de la Cit\u00e9 de la Mode et du Design, sont menac\u00e9s d'expulsion. Une majorit\u00e9 d'entre eux vient du Soudan, mais aussi d'Erythr\u00e9e et du Tchad, et a d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile. A ce titre ils doivent pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'un h\u00e9bergement pendant la dur\u00e9e d'examen de la demande d'asile.\n\n\n  L'expulsion d'un campement similaire le 2 juin dernier dans le quartier La Chapelle n'a rien r\u00e9gl\u00e9\u00a0: plusieurs centaines de migrants de ce campement dorment toujours dans la rue. Les hommes et les femmes qui ont fui la mis\u00e8re et les pers\u00e9cutions ne peuvent pas \u00eatre trait\u00e9s comme des pestif\u00e9r\u00e9s et des ind\u00e9sirables.\n\n\n  L'Etat et la mairie de Paris doivent proposer aux migrants:\n\nun accompagnement dans leurs d\u00e9marches administratives pour que leur situation soit r\u00e9gularis\u00e9e\u00a0;\n  \nun h\u00e9bergement p\u00e9renne.\n  \n\n  Faire preuve d'humanit\u00e9, ce n'est pas laisser des centaines de migrants dormir dans les rues de Paris en les harcelant pour \u00e9viter qu'ils se regroupent quelque part. Faire preuve d'humanit\u00e9 ce n'est pas tout faire pour rendre invisible la d\u00e9tresse de demandeurs d'asile qui ont risqu\u00e9 leur vie pour \u00e9chapper \u00e0 la guerre.\n\n\n  Un collectif, compos\u00e9 notamment de la Ligue des Droits de l'Homme 5\u00e8-13\u00e8, du R\u00e9seau Education Sans Fronti\u00e8res (RESF 5\u00e8-13\u00e8), de la Cimade, d'Amnesty International, d'ATTAC, soutenu par des adh\u00e9rents de Solidaires, du Parti de Gauche, d'Ensemble et d'Europe Ecologie-Les Verts, a d\u00e9cid\u00e9 d'assurer une permanence de soutien pour les aider \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 leurs droits.\n\n\nTous les soirs (y compris le 15/6, le 19/6 et le 26/6) \u00e0 18 heures.\n  \n\nlundi 15 juin \u00e0 18h 30\u00a0: pr\u00e9sence citoyenne au Conseil d'arrondissement (mairie du 13\u00e8me \u00e0 - place d'Italie) pour porter notre combat au c\u00f4t\u00e9 des migrants.\n  \n\nvendredi 19 juin: r\u00e9union des Associations et organisations partie prenante du soutien, \u00e0 18h 30 au 18, bvd Arago - 75013 Paris (local de Dom'asile - CIMADE)\n  \n\nVendredi 26 juin 18h30, 3e r\u00e9union du collectif de soutien aux migrants du quai d'Austerlitz \u00e0 l'Union Locale CGT Paris 13\u00e8me - 163, Bvd de l'hopital - 75013 Paris (M\u00b0 Place d'italie).\n  \n\n  Contact presse\u00a0: Marc Naelten 06 79 54 03 33 - m.naelexten@orange.fexr\n\n\n  Signatures\u00a0:\n\n\n  ATTAC Paris 13, CIMADE Port Royal, LDH Paris 5/13, RESF Paris 5/13 EELV Paris 13, Ensemble Paris 13, PCF Paris 13, PG Paris 13\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40915\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 10h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur la liste RESF-75 le 26 juin 06h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 24 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 18 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 9 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 14 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 15 juin 12h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz:\n\n\n  Quelques infos le 26 juin...\n\n\n  N'\u00e9tant pas hier soir pr\u00e9sent sur le campement, je pense que quelqu'un-e peut se charger de faire un rapide compte-rendu de la soir\u00e9e d'hier?\n\n\n  Tout d'abord un rappel: ce soir \u00e0 18h 30, r\u00e9union du collectif de soutien aux migrants du quai d'Austerlitz. La r\u00e9union aura lieu \u00e0 l'U.L. CGT Paris 13\u00e8me - 163, Bvd de l'h\u00f4pital - 75013 Paris.\n\n\n  Quelques id\u00e9es pour un ordre du jour:\n\nBilan de la semaine \u00e9coul\u00e9e et \"\u00e9valuation\" du travail de coordination des diff\u00e9rents intervenants sur le campement. Le travail d'information sur le quartier et les entreprises proches du campement\u2026\n  \nAppr\u00e9ciation de la situation et hypoth\u00e8ses pour les jours \u00e0 venir (par exemple intervention/\u00e9valuation d'Emmaus, l'intervention de France Terre d'Asile de mercredi soir\u2026, quelle signification?).\n  \nObtenir une r\u00e9ponse \u00e0 nos demandes faites aupr\u00e8s de la Mairie de Paris et de la Pr\u00e9fecture de Paris (notre courrier du 15 juin dernier) . Que faire pour qu'ils daignent nous r\u00e9pondre? (pour information, se tient un Conseil de Paris \u00e0 partir du lundi 29/06).\n  \nLes propositions d'initiative parisienne (Appel, Rassemblement\u2026)\n  \n\n  Evidemment \u00e0 compl\u00e9ter, modifier\u2026 Cependant, Il serait bien je crois que nous nous imposions de \"tenir\" cette r\u00e9union en 2 heures\u2026. la fatigue commence \u00e0 peser!\n\n\n  J'\u00e9tais hier soir \u00e0 une r\u00e9union unitaire parisienne. Elle faisait suite \u00e0 une pr\u00e9c\u00e9dente qui avait \"produit\" un appel parisien (voir en PJ). Il devrait sortir une \"forme courte\" de cet appel (un peu lourd\u2026).\n\n\n  L'objet de cette r\u00e9union portait essentiellement sur la d\u00e9cision d'une initiative parisienne. Un rassemblement devrait \u00eatre organis\u00e9 le mardi 1er juillet. Nous devrions en savoir davantage ce soir\u2026.\n\n\nEt bien sur, ce soir, nous nous retrouvons nombreux sur le campement du quai d'Austerlitz, aux cot\u00e9s des r\u00e9fugi\u00e9s!\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 10h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz\u00a0:\n\n\n  compte-rendu de la journ\u00e9e du 24 juin 2015\n\n\n  Cours de fran\u00e7ais\n\n\n  Ce soir peu de monde sur le campement \u00e0 18 heures. Les \u00e9tudiants de fran\u00e7ais sont arriv\u00e9s plut\u00f4t vers 18h15/20. Nous avons constitu\u00e9 deux bin\u00f4mes de profs sur les campements 1 et 2.\n\n\n  Sur le campement 1\u00a0: reprise de la le\u00e7on sur l'alphabet\n\n\n  Campement 2\u00a0: conversation orale\n\n\n  Toujours beaucoup de motivation mais aussi beaucoup de fatigue. En g\u00e9n\u00e9ral, au bout d'une heure trente, ils sont cuits.\n\n\n  Toujours le constat d'un \u00e9cart de niveau tr\u00e8s important. Ce soir, apr\u00e8s les cours et le tour des campements, j'ai travaill\u00e9 avec Ta\u00efr qui voulait absolument ma\u00eetriser le futur ant\u00e9rieur\u00a0!\n\n\n  Vie du campement\n\n\n  M\u00e9decin du monde \u00e9tait sur le campement. Hier ils ont envoy\u00e9 4 personnes \u00e0 l'h\u00f4pital car ils suspectaient la gale. Sinon, pas de cas m\u00e9dicaux critiques pour le moment.\n\n\n  Marc a fait un point sur la situation et a invit\u00e9 les migrants \u00e0 se tourner vers nous quand ils avaient des rendez-vous divers pour qu'on les accompagner Nons avons appris par exemple que m\u00eame avec un document de m\u00e9decin du monde, ils n'\u00e9taient pas toujours re\u00e7us \u00e0 l'h\u00f4pital!\n\n\n  Nous avons parl\u00e9 de la cagnotte et incit\u00e9 les migrants \u00e0 exprimer leurs besoins. Le probl\u00e8me c'est que cela n'a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair sur le 1er campement et qu'il y en a 6 ou 7 qui sont venus me demander des recharges, batterie et chargeurs t\u00e9l\u00e9phoniques (de marques diff\u00e9rentes bien entendu\u00a0!) et des paires de chaussures. Sur le 2e camp nous avons davantage insist\u00e9 sur leurs besoins collectifs\u00a0: est revenu l'id\u00e9e des torches \u00e9lectriques, des balais, pas de bassines (qui inciterait selon certains \u00e0 laisser tra\u00eener les choses\u2026.) et de nouvelles tentes (certains dorment dehors ou \u00e0 plusieurs sous une tente). Je ne sais plus quelle asso. est sens\u00e9e passer demain et en apporter\u00a0; il faudrait revoir avec Emmaus et le secours pop s'ils peuvent apporter des chaussures, qui semblent \u00eatre un vrai besoin sur le campement. Qelqu'un a sugg\u00e9r\u00e9 quelque chose de sp\u00e9cial pour le Ramadan comme des dattes.\n\n\n  Le secours catholique \u00e9tait pr\u00e9sent pour sa permanence juridique. Ils ont la m\u00eame impression que nous, que \u00e7a tourne beaucoup. Selon eux la grande majorit\u00e9 des migrants est dans la proc\u00e9dure d'asile. Ils ont \u00e9voqu\u00e9 un courrier que les migrants ont \u00e9crit (il ya 3 semaines maintenant) et envoy\u00e9 \u00e0 la mairie. Mais eux non plus n'ont pas de r\u00e9ponse\u2026.\n\n\n  Certains anciens qui ont \u00e9t\u00e9 h\u00e9berg\u00e9s reviennent voir les copains sur le camp, je pense que c'est cela aussi qui les fait tenir.\n\n\n  Si certains ont des id\u00e9es d'achats utiles que leur auraient communiqu\u00e9 les migrants, faites remonter.\n\n\n  Si certain-e-s ont le tract, ce serait bien d'en laisser quelques uns au campement et d'en coller un sur le panneau d'information (mais c'est peut \u00eatre d\u00e9j\u00e0 fait). D'ailleurs, comment s'est pass\u00e9e la distribuiton d'hier? Quelle r\u00e9ception?\n\n\n  Compl\u00e9ment d'information par Patrice (EELV 13) sur liste du collectif des soutiens aux exil\u00e9s d'Austerliz\n\n\n  France Terre d'asile est venu mercredi 24 juin au soir sous le pont Charles de Gaulle puis \u00e0 la cit\u00e9 de la mode (une demie douzaine de personnes autour de leur responsable Mohamed Majidi avec qui il a discut\u00e9. Comme pr\u00e9vu, ils venaient d'une part pour l'acc\u00e9l\u00e9ration de dossiers OFPRA , d'autre part pour faciliter l'acc\u00e8s aux soins en faisant obtenir l'AME. Ils repasseront la semaine prochaine. Il a le t\u00e9l\u00e9phone de Mohamed Majidi, qui serait d'accord pour une r\u00e9union avec les associations. Passage d'une journaliste qui travaille pour les Inrocks.\n\n\n  et par message d'Aur\u00e9lie, CEDRE (Centre d'Entraide pour les Demandeurs d'asile et R\u00e9fugi\u00e9s) avec en pi\u00e8ce-jointe le tableau qu'elle a laiss\u00e9 mercredi 24 au soir sur le campement sous la cit\u00e9 de la mode (elle pense qu'il a a \u00e9t\u00e9 affich\u00e9 sur le panneau). Il y a peut-\u00eatre d'autres choses \u00e0 noter dessus, des erreurs, etc. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 le modifier et le renvoyer sur la liste en changeant La version dans le nom du doc (celui s'appelle '...V1\" le prochain devrait donc s'appeler \"...V2\"). Le Cedre peut en imprimer d'autres exemplaires en A3 pour affichage sur les campements (elle essaye d'avoir une version en arabe).\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur la liste RESF-75 le 26 juin 06h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz\u00a0:\n\n\n  Compte-rendu de la journ\u00e9e du 23 juin.\n\n\n  Probl\u00e8me hier soir pour la distribution de nourriture\u00a0: comme la semaine derni\u00e8re l'association (la Main sur le c\u0153ur) annonc\u00e9e pour assurer la distribution n'est pas venue\u00a0! N\u00e9cessit\u00e9 de prendre contact avec eux pour savoir si cette d\u00e9faillance est d\u00e9finitive.\n\n\n  Les r\u00e9sidents ont donc distribu\u00e9 \u00ab\u00a0leur stock\u00a0\u00bb. Il s'agit maintenant de le reconstituer.\n\n\n  RAPPEL\u00a0: tous les lundis et mardis, les dons sont re\u00e7us, de 16h \u00e0 18h, au 75, bvd Vincent Auriol - 75013 Paris (M\u00b0 Chevaleret). Ce qui est souhait\u00e9\u00a0: nourriture non d\u00e9gradable, v\u00eatements, produits d'hygi\u00e8ne, chaussure, duvets et si cela se r\u00e9v\u00e9lait possible des tentes\u2026\n\n\n  Cet \u00ab\u00a0incident\u00a0\u00bb illustre les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es\u00a0: si la coordination entre les diff\u00e9rents intervenants sur le campement s'est am\u00e9lior\u00e9e (meilleure connaissance des comp\u00e9tences de chacun, des modalit\u00e9 d'intervention\u2026), toute \u00ab\u00a0d\u00e9faillance\u00a0\u00bb est imm\u00e9diatement tr\u00e8s pr\u00e9judiciable. Il s'agit donc d'am\u00e9liorer encore cette coordination et de s'assurer que les propositions faites soient effectivement mises en \u0153uvre.\n\n\n  Toujours un probl\u00e8me concernant les \u00ab\u00a0toilettes\u00a0\u00bb. Emmaus-Solidarit\u00e9 a fait remonter l'urgence au niveau des services le la Mairie de Paris\u00a0: actuellement sans effet\u00a0! relance pressante \u00e0 faire\u00a0!\n\n\n  Le travail d'information en direction de la population a effectivement d\u00e9but\u00e9\u00a0: le tract a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9 hier aux alentours du campement, il y a ce soir (\u00e0 18h)une diffusion au M\u00b0 Quai de la gare (Sur place Nicole et Gabriella), pr\u00e9sence \u00e0 renforcer.\n\n\n  Le \u00ab\u00a0cours d'initiation aux fran\u00e7ais\u00a0\u00bb fonctionnent toujours tr\u00e8s bien. Besoin de cahiers, crayons, feutres\u2026\n\n\n  A l'issue du \u00ab\u00a0cours\u00a0\u00bb d'hier soir, une intervention a \u00e9t\u00e9 faite\u00a0: elle a permis d'expliquer ce que le collectif organise et fait sur le campement. Ces moments d'explication apparaissent tout \u00e0 fait indispensables et fructueux. Grand merci \u00e0 Nabil qui a assur\u00e9 la traduction\n\n\n  La r\u00e9daction et la diffusion d'un document simple donnant aux r\u00e9sidents les informations essentielles (sant\u00e9, nourriture, hygi\u00e8ne, des informations administratives simples\u2026) est une \u00ab\u00a0petite\u00a0\u00bb urgence. Sur la base de ce qui a \u00e9t\u00e9 produit dans le 18\u00e8me, nous en avons la trame. A finaliser\u00a0: nous en parlons ce soir sur le campement.\n\n\n  Ce soir, nous fixerons la prochaine r\u00e9union du collectif de soutien. Un de ses objets essentiels devrait \u00eatre la r\u00e9flexion et les propositions sur les initiatives \u00e0 prendre pour que les r\u00e9ponses aux questions pos\u00e9es \u00e0 la Mairie de Paris et \u00e0 la Pr\u00e9fecture de Paris nous parviennent. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent\u00a0:SILENCE ABSOLU\u00a0!\n\n\n  \u2026et, bien sur, ce soir nous nous retrouvons de 18 \u00e0 20h sur le campement. nombreux\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 24 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz:\n\n\n  Petit compte-rendu journ\u00e9e du 21 juin...\n\n\n  Comme d'habitude beaucoup de soutiens pr\u00e9sents sur le campement. Mais surtout beaucoup de \u00ab\u00a0t\u00eates nouvelles\u00a0\u00bb venant prendre des informations, se renseigner sur ce qu'ils peuvent faire pour soutenir les r\u00e9sidents et une grande abondance de dons.\n\n\n  Il est donc n\u00e9cessaire de rapidement mettre en place ce que nous avons envisag\u00e9 lors de la r\u00e9union de vendredi\u00a0: des panneaux, actualis\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement, rendant les informations \u00abessentielles\u00a0\u00bb facilement accessibles pour toutes les personnes qui passent sur le campement.\n\n\n  La distribution de repas la veille au soir s'est bien pass\u00e9e.\n\n\n  M\u00e9decin du Monde \u00e9tait pr\u00e9sent hier soir sur le campement, organisant des consultations d'orientation. Des volontaires se sont propos\u00e9s pour accompagner les r\u00e9sidents du campement dans les hopitaux. Pour ce qui de l'urgence sanitaire sur le campement, des toilettes devraient \u00eatre install\u00e9es aujourd'hui dur le campement (engagement d'Emmaus solidarit\u00e9 vendredi).\n\n\n  Ce soir, 22 juin, nous devrions rencontrer le responsable d'Emmaus Solidarit\u00e9, charg\u00e9 de l'\u00e9valuation des situations des personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Cette \u00e9valuation doit \u00eatre globale (situation administrative, sanitaire\u2026.) afin de pouvoir mettre en correspondance les r\u00e9ponses ad\u00e9quates.\n\n\n  Une cagnotte a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Elle doit permettre d'assurer de mani\u00e8re encore plus efficace la solidarit\u00e9. Son adresse\u00a0: https://payname.fr/c/Soutien-aux-migrants-du-campement-dAusterlitz.\n\n\n  Une liste de diffusion existe, pour s'y inscrire nous communiquer votre adresse mail.\n\n\n  Le tract (qui a bien eu de mal \u00e0 exister, il faut bien le dire\u2026 !) devrait \u00eatre disponible dans la journ\u00e9e. Il sera envoy\u00e9 sous forme de maquette pour ceux qui peuvent le tirer (les sections syndicales des entreprises proches du campement, par exemple). Les diffusions d'arrondissement seront organis\u00e9es pour les jours \u00e0 venir.\n\n\nEt, bien sur, ce soir nous nous retrouvons de 18 \u00e0 20h sur le campemet.\n\n\nNombreux\u00a0!\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement \"Austerlitz\"\n\n\n  Communiqu\u00e9 du 13 juin d'actualisation des initiatives ....\n\n\n  Beaucoup plus de monde ce soir qu'hier, tant du c\u00f4t\u00e9 des migrants eux-m\u00eames que du c\u00f4t\u00e9 de leurs soutiens, visiteurs, interlocuteurs et... \"nourrisseurs\"!!\n\n\n  Mais pas de journalistes aujourd'hui (France5 et une t\u00e9l\u00e9 italienne \u00e9taient l\u00e0 hier vendredi; travail approfondi des deux jeunes reporters de France5 qui n'en \u00e9taient pas \u00e0 leur premier reportage sur les migrants en Europe).\n\n\n  Beaucoup plus de gens \"\u00e0 l'\u00e9cole\" (comme disent certains migrants) qu'hier...le groupe de migrants n'a pas cess\u00e9 d'augmenter, et bcp de gens sont \"entr\u00e9s dans la danse\" comme interlocuteurs... cours particuliers!!\n\n\n  Je crois qu'il faut am\u00e9liorer l'organisation des repas pour que les copain(e)s du pc ne croulent pas sous la t\u00e2che:\n\nle mail annon\u00e7ant que le rv n'\u00e9tait aujourd'hui pas au \"75\" n'a pas \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 sur resf 5/13. D'aucun(e)s s'y sont cass\u00e9 le nez avec leurs provisions... et leur envie de se rendre utiles.\n  \ncelles et ceux qui font les repas depuis plusieurs jours demandent \u00e0 \u00eatre relay\u00e9s. Le jeune militant qui assure la coordination pour ce pb va faire passer un courriel, je crois qu'il faudrait le relayer en tant que tel, et pas noy\u00e9 ds autre chose. Il ne manque pas de gens pr\u00eats \u00e0 s'y mettre, mais il leur manque un contact avec cette coordination.\n  \n\n  Je d\u00e9barque un peu, et ayant tout de suite trouv\u00e9 \u00e0 faire \"\u00e0 l'\u00e9cole\", sous la cit\u00e9 de la mode, je n'ai pas \"pouss\u00e9\" jusqu'aux campements suivants. Un militant de la cnt disaient que les migrants de ces autres campements \u00e9taient plus nombreux et encore plus d\u00e9munis... \u00e0 en reparler ce soir.\n\n\n  RENDEZ-VOUS ce soir (14 juin) de 18 \u00e0 20h sur le campement. On se retrouve sur le 1er campement (il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design, descendre sur le quai).\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 14 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la journ\u00e9e du 12/06\n\n\n  N'\u00e9tant pas pr\u00e9sent hier soir sur le campement (se tenait au m\u00eame moment la r\u00e9union de toutes les associations organisant la solidarit\u00e9), je suis s\u00fbr que quelqu'un-e qui s'y trouvait pourra nous faire un compte-rendu de la soir\u00e9e d'hier\n\n\n  Releve de decision\n\n\n  de la r\u00e9union des associations et organisation participant \u00e0 la solidarit\u00e9 avec les migrants sur le 13\u00e8me.\n\nPr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse d'associations et d'organisations solidaires des migrants.\n  \nEchange et prise de connaissance des diff\u00e9rentes pratiques des associations intervenant sur le campement \"Austerlitz\".\n  \nCr\u00e9ation d'une \"mailing-list\": tous les participants \u00e0 la r\u00e9union y seront inscrits, il sera possible de la rejoindre post\u00e9rieurement.\n  \nAccord sur l'appr\u00e9ciation de la situation: nous sommes dans une situation d'extr\u00eame urgence! La cr\u00e9ation de lieux d'accueil p\u00e9rennes est la seule proposition qui parait pouvoir y r\u00e9pondre, elle est la seule v\u00e9ritablement \"humaine\"! A l'\u00e9vidence les tentatives de r\u00e9glement \"au coup par coup\" sont inad\u00e9quates (on a vu ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 La Chapelle). L'existence de ces lieux sera la garantie donn\u00e9e aux migrants d'un accueil qui leur permettra d' envisager le plus sereinement possible les moyens et solutions pour s'informer sur les moyens de r\u00e9gler leur situation administrative. Ce sera aussi la possibilit\u00e9, pour les associations, de les accompagner de mani\u00e8re correcte et efficace.\n  \n\n  Pour que cette revendication de lieux d'accueil p\u00e9rennes soit port\u00e9e le plus rapidement et efficacement posssible, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 qu'un courrier serait transmis d\u00e9s lundi 15 juin \u00e0 la Mairie de Paris et \u00e0 la Pr\u00e9fecture de Paris pour demander qu'une rencontre ait lieu dans les d\u00e9lais les plus brefs. Ce courrier envisagera \u00e9videmment non seulement la situation du campement \"Austerlitz\" mais aussi l'ensemble de la situation parisienne. Ce courrier sera bien s\u00fbr soumis \u00e0 validation.\n\n\n  Par ailleurs, l'accord s'est fait pour soutenir les voeux (groupes PC, EELV), allant dans le m\u00eame sens, qui seront port\u00e9s dans les conseils d'arrondissement et au conseil de Paris (pour le 13\u00e8me le conseil \u00e0 lieu lundi soir prochain... celles ou ceux qui souhaitent y assister sont bienvenus).\n\n\n  Ce courrier sera par ailleurs la trame d'un texte d'information qui sera diffus\u00e9 en direction de la population de l'arrondissement (les propositions de jours et de lieux de diffusion sera transmis ult\u00e9rieurement).\n\n\n  La pr\u00e9sence sur le campement tous les jours de 18 \u00e0 20h est bien sur maintenue.\n\n\nNous vous attendons donc nombreux ce soir!\n\n\n  Il a \u00e9t\u00e9 d'autre part rappel\u00e9 que pour assurer les distributions de nourriture, produits d'hygi\u00e8ne, v\u00eatements... le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 comme lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y est assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les dons. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture ou produits d'hygi\u00e8ne et v\u00eatements peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h. Cette pr\u00e9sence un peu nombreuse est indispensable, les copains qui \"assurent\" jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ont besoin d'un coup de main!\n\n\n  Nous esp\u00e9rons que rapidement recevoir le soutien d'associations plus habilit\u00e9es que nous pour ces distributions.\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 13 juin 08h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la soir\u00e9e du 11 juin\n\nToujours une pr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse des soutiens.\n  \nLes contacts avec la presse s'\u00e9largissent progressivement (sur place ou dans la journ\u00e9e: prise de RV, interviews par t\u00e9l\u00e9phone...). Incontestablement ce qui se passe autour de\u00abLa Chapelle- Pajol...\u00bb suscite un int\u00e9r\u00eat grandissant de la presse pour ce qui se passe sur le \u00abcampement Austerlitz\u00bb.\n  \nUne \u00e9vidence s'impose: pour l'essentiel des r\u00e9sidents du campement avec lesquels nous parvenons \u00e0 discuter, la question d'un h\u00e9bergement p\u00e9renne est la question premi\u00e8re. En permettant aux r\u00e9sidents de \u00abse poser\u00bb dans des conditions plus acceptables que celles du \u00abcampement\u00bb, ils pourraient enfin entamer ou poursuivre sereinement les d\u00e9marches concernant leur situation administrative (en b\u00e9n\u00e9ficiant d'un accompagnement associatif efficace).\n  \nCette question de l'h\u00e9bergement est aussi particuli\u00e8rement sensible pour ce qui concerne les plus \u00e9l\u00e9mentaires conditions de vie. La distribution d'hier soir de nourriture, produits d'hygi\u00e8ne, v\u00eatements l'a prouv\u00e9!\n  \n\n  Cette distribution s'est d\u00e9roul\u00e9e au mieux (m\u00eame si notre inexp\u00e9rience en ce domaine se fait, \u00e9videmment, un peu sentir...). Le nombre de personnes ayant eu recours hier \u00e0 cette distribution \u00e9tait plus important que la veille, et leur d\u00e9nuement absolu nous a \u00absaut\u00e9 \u00e0 la figure\u00bb!\n\n\n  - Pour assurer la permanence de ces distributions, rappelons que le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 comme lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y sera assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les dons. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture ou produits d'hygi\u00e8ne et v\u00eatements peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h.\n\nL'atelier \u00abinitiation au fran\u00e7ais\u00bb s'est \u00e0 nouveau tenu. Son \u00absucc\u00e8s\u00bb atteste du besoin auquel il correspond.\n  \n\n  Pour aujourd'hui, vendredi 12/06 deux moments:\n\nLe rassemblement quotidien se tient donc \u00e0 nouveau ce soir. Rendez-vous \u00e0 18h au \"1er campement\", nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 lieux. Il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design (32/34 quai d'Austerlitz, il faut descendre sur le quai, sous la cit\u00e9).\n  \n\u00e0 18h, r\u00e9union des associations et des organisations les soutenant, cette r\u00e9union se tiendra \u00e0 Dom'asile - 18, Bvd Arago - Paris 13\u00e8me. Pour des raisons de place et pour tenir une v\u00e9ritable r\u00e9union de travail (et nous en avons bien besoin), il semble souhaitable que \"les d\u00e9l\u00e9gations\" soient un peu limit\u00e9es en nombre....\n  \n\n  Compte-rendu \u00e9videmment \u00e0 compl\u00e9ter, modifier...\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 12 juin 07h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la soir\u00e9e du 10 juin - campement Austerlitz\n\nPr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse des soutiens (associatifs, organisations, individuelle).\n  \nPresse \u00e0 nouveau sur les lieux (Arte, Huma quotidienne).\n  \nContacts avec les personnes r\u00e9sidentes du campement devenant chaque jour un peu plus ais\u00e9s: apr\u00e8s les premiers jours ou une certaine m\u00e9fiance (qui n'est pas sans raison...) \u00e9tait palpable, les rapports entre les soutiens et les r\u00e9sidents deviennent plus faciles.Un vrai probl\u00e8me se pose n\u00e9anmoins: \"la volatilit\u00e9\" de ces rapports. Il se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s difficile de trouver et de maintenir des relations avec les m\u00eame interlocuteurs d'un jour \u00e0 l'autre. Suivre des \"situations\" dans une telle configuration n'est donc pas simple. C'est un probl\u00e8me \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir certainement pour la r\u00e9union de vendredi.\n  \nProbl\u00e8me \"nouveau\": nous avions cru comprendre qu'au plan alimentaire l'auto-suffisance semblait fonctionner, il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que pour un certain nombre de r\u00e9sidents du campement ce n'\u00e9tait pas le cas.\n  \n\nNous avons donc proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une distribution de repas (par chance, le \"campement La Chapelle-Pajol\" avait des surplus alimentaires qui ont donc pu \u00eatre tranf\u00e9r\u00e9s et distribu\u00e9s \u00e0 \"Austerlitz\"). Cette distribution, malgr\u00e9 sa relative \"improvisation\" s'est plut\u00f4t bien d\u00e9roul\u00e9e.\n\n\n  Cela pose donc le probl\u00e8me de la permanence de cette aide alimentaire.\n\n\n  A cet effet, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 que le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) serve de lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y sera assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les aliments. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h.\n\n\n  Par ailleurs, il est toujours possible, bien sur, d'apporter des dons directement sur place.\n\n\n  Les besoins en produits d'hygi\u00e8ne et de v\u00eatement demeurent.\n\n\n  Le petit atelier \"initiation \u00e0 la langue fran\u00e7aise\" s'est \u00e0 nouveau tenu. Il semble vraiment correspondre \u00e0 un besoin de nombreux r\u00e9sidents du campement. La pr\u00e9sence de personnes parlant arabe a \u00e9t\u00e9 d'un grand secours. Cet atelier tiendra \u00e0 nouveau ce soir.\n\n\n  Le rassemblement quotidien se tient donc \u00e0 nouveau ce soir. Rendez-vous \u00e0 18h au \"1er campement\", nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 lieux. Il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design (32/34 quai d'Austerlitz, il faut descendre sur le quai, sous la cit\u00e9).\n\n\nRappel: demain r\u00e9union des Associations et organisations les soutenant \u00e0 18h \u00e0 Dom'asile - 18, Bvd Arago - Paris 13\u00e8me. Pour des raisons de place et pour tenir une v\u00e9ritable r\u00e9union de travail (et nous en avons bien besoin), il semble souhaitable que \"les d\u00e9l\u00e9gations\" soient un peu limit\u00e9es en nombre....\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 11 juin 10h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement \u00ab\u00a0Austerlitz\u00a0\u00bb\n\n\n  compte-rendu de la soir\u00e9e du mardi 9 juin\n\n\n  Petit compte-rendu de la soir\u00e9e du mardi 9 juin au \"campement Austerlitz\"\n\n\n  En tout premier lieu, les besoins les plus urgents dont nous ont fait part les occupants du campement:\n\nBesoin de produits d'hygi\u00e8ne: ils peuvent se doucher, mais il leur faut du savon, du shampoing, des serviettes de toilettes\u2026\n  \nBesoin de v\u00eatements (T-shirts, chemises, pantalons, chaussures\u2026)\n  \n\n  Pr\u00e9sence nombreuse des soutiens.\n\n\n  Pour ce qui est de la permanence, nous avons poursuivi la prise de contact avec les personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Prise de connaissance de leurs diverses situations administratives.\n\n\n  2 \"ateliers\" se sont tenus. Deux camarades ont anim\u00e9 un atelier \"initiation au fran\u00e7ais\", et un autre sur \"les proc\u00e9dures asiles\". A ce sujet, l'urgence la plus vivement exprim\u00e9e est celle d'un h\u00e9bergement p\u00e9renne.\n\n\n  Pr\u00e9sence de la presse\u2026\n\n\n  Ce soir, on se retrouve \u00e0 nouveau \u00e0 partir de 18h sur le quai d'Austerlitz\n\n\n  (Le RV se trouve sur le premier campement, sous la cit\u00e9 de la mode et du design, nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 campements).\n\n\nNous vous attendons nombreux\n\n\n  Pour ce qui est de la pr\u00e9sence et de l'activit\u00e9 des \"autorit\u00e9s municipales et polici\u00e8res\": passage quotidien, comptage des tentes, \u00e9valuation du nombres de personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Pour le moment, rien de plus\u2026\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 10 juin 10h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 13e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\n(Lieu non d\u00e9fini)\n\nlieu \u00e0 pr\u00e9ciser\n\n\n\t\t\t\t\t105 rdv pour ce lieu",
    "title": "Marche \u00ab No TAV \u00bb entre Lyon et le Val de Susa  - contre le projet de TGV",
    "streetAddress": "lieu \u00e0 pr\u00e9ciser",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39982",
    "startDate": "2015-06-29",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39982\n  Heure et lieu \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  Grande marche \u00ab\u00a0No TAV\u00a0\u00bb\n\n\n  entre Lyon et le Val de Susa du 29 juin au 12\n\n\nAttention Danger\u00a0: le chantier du TGV s'acc\u00e9l\u00e8re cot\u00e9 fran\u00e7ais\n\n\n  Alors que l'on s'achemine vers un red\u00e9marrage du chantier cot\u00e9 fran\u00e7ais, les opposants \u00e0 la ligne TGV Lyon-Turin appellent \u00e0 une grande marche NO TAV entre Lyon et Turin du 29 juin au 12 Juillet. Face \u00e0 l'arrogance des am\u00e9nageurs \u00e0 vouloir passer en force, nous devons rester d\u00e9termin\u00e9s.\n\n\n  La Ligne Lyon-Turin s'inscrit dans un projet europ\u00e9en pharaonique et n'est qu'une petite portion d'une ligne TGV bien plus grande qu'ils souhaiteraient voir s'\u00e9tendre entre Lisbonne et Kiev. Cette ligne met en relief une volont\u00e9 de redessiner la cartographie productive de l'Europe en constituant des p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9s qui feraient par exemple, de l'Espagne la zone de production mara\u00eech\u00e8re et de l'Ukraine le grenier en c\u00e9r\u00e9ale de tout le continent. Un monde de flux permanents.\n\n\n  Si il est vrai que le caract\u00e8re lin\u00e9aire d'une ligne TGV n'a pas le m\u00eame impact sur un territoire que la construction d'une zone a\u00e9roportuaire comme \u00e0 Notre Dames des Landes, il n'en demeure pas moins que ce type de projet adopte toujours, de mani\u00e8re arbitraire, dans sa phase de r\u00e9alisation comme dans son fonctionnement, tout les attributs d'un dispositif colonial. Partout o\u00f9 le TGV se construit, ce sont des paysans qui sont expropri\u00e9s, pouss\u00e9s \u00e0 vendre leurs terres (900 hectares du cot\u00e9 fran\u00e7ais) et des milliers de m3 de roches extraits des montagnes et mis en remblai sur des kilom\u00e8tres. Il y a \u00e0 travers le TAV, tout un monde \u00e0 combattre ... Comme sur les ZAD, lutter contre le TAV implique une certaine mani\u00e8re de voir et de penser le monde.\n\n\n  L'une des victoires du mouvement d'occupation \u00e0 Notre Dames des Landes est d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 lib\u00e9rer un territoire et d'organiser collectivement, non sans effort, la question de la r\u00e9partition des terres, de leurs cultures et de leurs occupation par le mouvement. En Italie, et surtout dans la Vall\u00e9e de Susa ce sont des Pr\u00e9sidios, ces cabanes construites par le mouvement et install\u00e9es au plus pr\u00e8s du chantier qui ont su inventer de nouvelles formes de vie et permis qu'elles se d\u00e9ploient dans la lutte et le quotidien. C'est souvent depuis ces Pr\u00e9sidios que le mouvement a pu s'organiser \u00e0 des moments clefs de la lutte.\n\n\n  Marcher ensemble dans nos vall\u00e9es, c'est imaginer ce que le TAV viendra d\u00e9truire comme horizon.\n\n\n  Marcher tout le long du trac\u00e9 cot\u00e9 fran\u00e7ais sera une occasion de d\u00e9couvrir des territoires et imaginer ensemble des endroits ou l'on pourrait construire et occuper.\n\n\n  Marcher contre le Lyon Turin en juillet c'est gagner en intelligence et nous permettre de r\u00e9fl\u00e9chir au devenir de la lutte et des tactiques \u00e0 mettre en place pour la renforc\u00e9e.\n\n\n  Marcher ensemble c'est trouver nos rythmes et prendre le temps, ce temps qui nous manque pour penser le devenir de nos vies. C'est une invitation \u00e0 s'organiser, elle ne saurait \u00eatre d\u00e9fendu par quelques organisateurs.\n\n\n  Chaque groupe, habitants, voisins, collectifs peut penser y participer \u00e0 sa mani\u00e8re. Passer le long des voies existantes, traverser un village, rencontrer ses habitants, camper sur les lieux o\u00f9 ils souhaiteraient d\u00e9poser des milliers de m3 de remblais, voil\u00e0 autant de possibilit\u00e9s de se dire ensemble, que le TAV ne passera pas\u00a0!\n\n\n  SARA DURA!\n\n\nMarcheexnotav@rebellexyon.info\n\n\n  Marchenotav.noblogs.org\n\n\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39982\n  Source\u00a0: http://notavfrance.noblogs.org/post/2015/05/1...\n  Source\u00a0: http://www.ministere-de-la-regularisation-de-...\n\n  Source\u00a0: http://www.les-oc.info/2015/06/marche-no-tav-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "(Lieu non d\u00e9fini)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\n\u00c9vry\n\nTribunal de grande instance d'Evry\n9, rue des Mazi\u00e8res\n\u00c9vry (91)\nRER-D \u00c9vry-Courcouronnes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t3 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4310247999999",
    "title": "Proc\u00e8s de Christine, berg\u00e8re dr\u00f4moise, incarc\u00e9r\u00e9e - insoumission",
    "latitude": "48.6293089",
    "streetAddress": "Tribunal de grande instance d'Evry\n9, rue des Mazi\u00e8res\n\u00c9vry (91)\nRER-D \u00c9vry-Courcouronnes",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40720",
    "startDate": "2015-06-29T13:30",
    "description": "Proc\u00e8s de Christine, berg\u00e8re dr\u00f4moise, incarc\u00e9r\u00e9e\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40720\n  Lundi 29 juin, \u00e0 13h30, Christine sera jug\u00e9e par le tribunal d'\u00c9vry pour quatre chefs d'inculpation de violences sur cinq matons de la Maison d'Arr\u00eat des Femmes (MAF) de Fleury M\u00e9rogis. Elle est incarc\u00e9r\u00e9e depuis de nombreux mois et est victime d'acharnement de la part de l'administration p\u00e9nitentiaire et ses sbires qui ne supportent pas de voir Christine leur tenir t\u00eate et refuser leur logique r\u00e9pressive.\n\n\n  Incarc\u00e9r\u00e9e depuis novembre 2012, Christine purge plusieurs peines \u00e9cop\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es suite \u00e0 de multiples insoumissions \u00e0 l'autorit\u00e9 de diff\u00e9rentes institutions (flics, Administration P\u00e9nitentiaire, institution psychiatrique\u2026). Tous ceux qui, quotidiennement, ont pour r\u00f4le de r\u00e9guler et r\u00e9primer nos vies, d'assurer le contr\u00f4le social. \u00c0 l'int\u00e9rieur, Christine ne faiblit pas et continue de r\u00e9sister. R\u00e9guli\u00e8rement en conflit avec l'Administration P\u00e9nitentiaire (AP) et son personnel, elle se bouge contre ce qu'elle ne supporte pas\u00a0: par exemple le fichage \u00e0 l'entr\u00e9e en d\u00e9tention, et les fouilles et palpations corporelles r\u00e9p\u00e9t\u00e9es. En r\u00e9ponse, l'AP et la justice ne manquent pas de moyens pour, chaque jour, tenter de la broyer un peu plus.\n\n\n  Lundi 29 juin 2015, \u00e0 13h30, Christine sera jug\u00e9e par le tribunal d'\u00c9vry pour quatre chefs d'inculpation de violences sur cinq matons de la Maison d'Arr\u00eat des Femmes (MAF) de Fleury M\u00e9rogis.\n\n\n  Proc\u00e8s de Christine, la berg\u00e8re dr\u00f4moise, \u00e0 la Cour d'Appel de Paris. Ou combien de mois fermes pour un treizi\u00e8me mois\u00a0?\n\n\n  11 septembre 2014\n\n\n  Fin juin 2014, quand elle arrive \u00e0 la MAF de Fleury M\u00e9rogis en transfert disciplinaire depuis Rennes, ce n'est qu'en transit, le temps qu'une place se lib\u00e8re au Centre de D\u00e9tention de Poitiers-Vivonne. (voir ici sur son parcours)\n\n\n  Transfert de Christine, la berg\u00e8re dromoise, \u00e0 Fleury-M\u00e9rogis\n\n\n  11 septembre 2014\n\n\n  Comme ailleurs, \u00e0 son arriv\u00e9e, elle refuse de donner ses empreintes, de prendre la carte de circulation et refuse aussi toute fouille ou palpation [1]. La r\u00e9ponse de la matonnerie est directe, violente et sans concession. Elle est directement envoy\u00e9e au mitard. A partir de l\u00e0, elle n'en sort, \u00e0 chaque fois, que pour quelques jours, voire les seules 24h l\u00e9gales [2], le temps qu'une autre commission de discipline ait lieu et l'y renvoie. Chaque d\u00e9placement \u00e0 l'int\u00e9rieur de la taule se fait avec une escorte de matons casqu\u00e9s o\u00f9 Christine ne manque pas de se faire molester (plusieurs points de sutures \u00e0 l'index d\u00e8s son arriv\u00e9e). \u00c0 chaque retour au mitard, la fouille \u00e0 nu obligatoire se transforme en une m\u00eal\u00e9e o\u00f9 une dizaine de matons s'affairent \u00e0 forcer Christine \u00e0 se d\u00e9shabiller, quand ils ne lui arrachent pas litt\u00e9ralement ses v\u00eatements. En plus de servir de sanction, le placement au mitard permet \u00e0 l'AP de maintenir Christine isol\u00e9e des autres d\u00e9tenues. Pas question de donner le \u00ab\u00a0mauvais\u00a0\u00bb exemple\u00a0! En effet, durant les quelques jours pass\u00e9s en d\u00e9tention normale, elle est la seule \u00e0 sortir en promenade sans carte de circulation et sans palpation.\n\n\n  Une petite victoire que l'AP et ses matons vont faire payer cher \u00e0 Christine.\n  Le 25 septembre, elle est plac\u00e9e en garde \u00e0 vue afin d'\u00eatre entendue \u00e0 propos de plusieurs plaintes pour des soit disant violences sur des matons de Fleury. Le 29 juin c'est le tribunal d'\u00c9vry qui la jugera sur ces plaintes.\n\n\n  Compte-rendu du proc\u00e8s de Christine le 26 septembre \u00e0 la cours d'appel de Paris\n\n\n  10 novembre 2014\n\n\n  En trois mois pass\u00e9s \u00e0 Fleury, Christine aura pass\u00e9 87 jours au mitard. Aujourd'hui, apr\u00e8s un nouveau transfert disciplinaire, elle est incarc\u00e9r\u00e9e \u00e0 la MAF d'\u00c9pinal, dans les Vosges. La onzi\u00e8me taule depuis le d\u00e9but de son incarc\u00e9ration, toujours dans la moiti\u00e9 nord de la France, le plus loin possible de sa famille et de ses proches. Elle continue \u00e0 \u00eatre maintenue la majeure partie du temps au QD. Ses demandes de lib\u00e9ration conditionnelle ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es. Des matons continuent de porter plainte contre elle apr\u00e8s l'avoir cogn\u00e9e ou humili\u00e9e, pour d\u00e9fendre leur sale corporation et tenter de se grappiller un treizi\u00e8me mois. Et au final, c'est la date de lib\u00e9ration de Christine qui continue toujours de s'\u00e9loigner.\n\n\n  Parce que le rapport dans lequel Christine se d\u00e9bat n'est pas un rapport individuel entre elle et les institutions, mais bien un rapport social fait d'exploitation et de domination que nous subissons tous quotidiennement,\n\n\n  Parce que ces m\u00eame institutions mettent tout en place pour nous maintenir divis\u00e9s et isol\u00e9s,\n\n\n  Parce que, dans un tribunal ou dans une taule, un peu de solidarit\u00e9 peut redonner du courage ou appuyer un rapport de force trop souvent en notre d\u00e9faveur,\n\n\n  Soyons nombreux \u00e0 soutenir Christine face \u00e0 la Justice et l'isolement carc\u00e9ral.\n\n\nRDV lundi 29 juin 2015 \u00e0 13h devant le Tribunal d'\u00c9vry (rue des Mazi\u00e8res)\n\n\n  D'ici l\u00e0 et apr\u00e8s, pour lui \u00e9crire, voici son adresse \u00e0 \u00c9pinal\u00a0:Christine RIBAILLY, \u00e9crou 15863, MAF d'\u00c9pinal, 13 rue Villars, BP21069, 88060 \u00c9PINAL Cedex9\n\n\n  Pour plus d'informations sur la situation de Christine et lire des extraits de courriers\u00a0:http://enfinpisserdanslherbe.noblogs.org/\n\n\n\n\n\n  Ci-dessous, un r\u00e9cit de Christine sur cette p\u00e9riode pass\u00e9e \u00e0 Fleury-M\u00e9rogis.\n\n\n  FLEURY MEROGIS\n\n\n  Je suis arriv\u00e9e d\u00e9but juillet (je ne me souviens d'aucune date par c\u0153ur et je n'ai pas mon cahier avec moi) \u00e0 Fleury, en transfert-transit entre Rennes et Vivonnes (deux centres de d\u00e9tention, CD).\n\n\n  Comme d'habitude, \u00e0 l'arriv\u00e9e, je refuse de donner mes empreintes au greffe. Je leur explique calmement \u00ab\u00a0Soit vous rester calmes et on r\u00e8gle \u00e7a dans une semaine avec un pr\u00e9toire o\u00f9 je ne risque pas plus de 7 jours\u00a0; soit vous me les prenez de force, on risque de se faire mal, \u00e7a va compliquer tout le reste de la d\u00e9tention ici et, de toutes fa\u00e7ons, vous n'aurez rien d'utilisable\u00a0\u00bb. Ils choisissent la force, ce qui donne une photo assez comique et pas d'empreintes palmaires. Je r\u00e9siste mais ne me d\u00e9bat pas. Arriv\u00e9e \u00e0 la MAF (Maison d'arr\u00eat pour femmes), en camion vu la taille de la taule, un chef vient me dire que je vais direct au mitard. Je lui dit qu'il va avoir du mal \u00e0 le justifier mais que j'accepte. Je suis encore menott\u00e9e, il y a des agents avec l'\u00e9quipement pare-coups (casques, plastrons, etc.). Je redis que je vais y aller seule mais ils veulent me tenir. Du coup, je me d\u00e9bats et ils m'y portent de force. L\u00e0, je refuse la fouille et je rue comme je peux pendant qu'ils me pelotent.\n\n\n  Le pr\u00e9toire 2 jours plus tard est annul\u00e9 car, comme je l'avais pr\u00e9vu, il n'y a pas de justificatif de mise en pr\u00e9vention. Je vais au QA 3 jours puis ils le refont correctement. Je prend 7 jours de QD (Quartier Disciplinaire ou \u00ab\u00a0mitard\u00a0\u00bb). Durant la GAV (garde \u00e0 vue), presque 3 mois plus tard, ils me diront que 2 surveillantes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es (2 et 3 jours d'ITT) lors de la fouille. C'est la premi\u00e8re affaire de violences.\n\n\n  [...]\n\n\nLire la suite sur ici\n\n\n  Notes\n\n\n  [1] Bien que la loi p\u00e9nitentiaire de 2009 interdise th\u00e9oriquement les fouilles syst\u00e9matiques des d\u00e9tenus, \u00e0 Fleury comme dans de nombreuses autres taules, \u00e0 chaque arriv\u00e9e au Quartier Disciplinaire (QD) et chaque retour de parloir, les d\u00e9tenues son fouill\u00e9es \u00e0 nu. Et d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale chaque sortie de cellule est conditionn\u00e9e \u00e0 une palpation corporelle. La formulation du texte de loi est suffisamment floue pour que chaque taule s'en accommode \u00e0 sa guise.\n\n\n  [2] La m\u00eame loi de 2009 limite \u00e0 30 jours la p\u00e9riode maximale des placements en QD. 24h de pause suffisent pour rembrayer sur une autre p\u00e9riode de mitard.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40720\n  Source\u00a0: http://paris-luttes.info/christine-les-chiens...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "\u00c9vry"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nCNT\nConf\u00e9d\u00e9ration Nationale du Travail\n33, rue des Vignoles\nM\u00e9tro Avron ou Buzenval\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t408 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3996802",
    "title": "Permanence syndicale de la CNT R\u00e9gion parisienne",
    "latitude": "48.8538923",
    "streetAddress": "CNT\nConf\u00e9d\u00e9ration Nationale du Travail\n33, rue des Vignoles\nM\u00e9tro Avron ou Buzenval",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39633",
    "startDate": "2015-06-29T14:00",
    "description": "Permanences syndicales de la CNT R\u00e9gion parisienne\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39633\n  Des permanences r\u00e9gionales ont lieu au si\u00e8ge de notre Union r\u00e9gionale.\n\n\n  Vous pourrez\u00a0:\n\nPrendre contact avec notre organisation, \u00e9changer sur nos pratiques et orientations, ceci quel que soit votre secteur professionnel.\n  \nD\u00e9couvrir le Service-Librairie de la R\u00e9gion et les derni\u00e8res publications des \u00c9ditions CNT-RP, ou d'autres maisons d'\u00e9ditions.\n  \nVous procurer des tracts, autocollants.\n  \nObtenir des informations.\n  \nRejoindre notre organisation.\n  \n\n  Vous pouvez nous contacter aux jours et heures suivantes\u00a0:\n  Chaque lundi de 14heures \u00e0 19heures\n\n\n  Toutes les informations sur www.cnt-f.org/urp/\n\n\nT\u00e9l\u00a0: 01 43 72 95 34Courriel\u00a0: br.rp@excnt-f.orgSite\u00a0: http://www.cnt-f.org/urp/\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39633\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 27 avril 20h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 15 f\u00e9vrier 15h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 4 janvier 00h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 20 d\u00e9cembre 15h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nCr\u00e9teil\n\nMaison des Syndicats de Cr\u00e9teil\n11-13 rue des Archives\nCr\u00e9teil (94)\nM\u00e9tro Cr\u00e9teil Pr\u00e9fecture\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t107 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4572307999999",
    "title": "Soir\u00e9e de Solidarit\u00e9 avec EKA, syndicats d'Ath\u00e8nes, Gr\u00e8ce - CGT 94",
    "latitude": "48.7836752",
    "streetAddress": "Maison des Syndicats de Cr\u00e9teil\n11-13 rue des Archives\nCr\u00e9teil (94)\nM\u00e9tro Cr\u00e9teil Pr\u00e9fecture",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40850",
    "startDate": "2015-06-29T17:30",
    "description": "Soir\u00e9e de Solidarit\u00e9 avec EKA, syndicats d'Ath\u00e8nes\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40850\n  Une d\u00e9l\u00e9gation de la CGT 94 a rencontr\u00e9 d\u00e9but mai des responsables des syndicats grecs d'Ath\u00e8nes.\n  \u00c0 partir de 17h30, une soir\u00e9e de restitution de cette d\u00e9l\u00e9gation et des liens qui pourraient se poursuivre aura lieu \u00e0 la Maison des Syndicats Michel Germa\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40850\n  Source\u00a0: http://www.cgt94.fr/spip.php?breve1528\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Cr\u00e9teil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 13e\n\nQuai d'Austerlitz \nSous la Cit\u00e9 de la mode et du design\nM\u00e9tro Gare-d'Austerliz ou Quai-de-la-Gare\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t20 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3701987129671",
    "title": "Rassemblement de soutien aux campements de migrants quai d'Austerlitz",
    "latitude": "48.840931193875",
    "streetAddress": "Quai d'Austerlitz \nSous la Cit\u00e9 de la mode et du design\nM\u00e9tro Gare-d'Austerliz ou Quai-de-la-Gare",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40916",
    "startDate": "2015-06-29T18:00",
    "description": "10 parties : 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campements de migrants quai d'Austerlitz\u00a0:\n\n\n  Pas d'expulsion sans solutions d'h\u00e9bergement adapt\u00e9es\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40916\n  Plusieurs dizaines de migrants install\u00e9s depuis des semaines dans un campement sur le quai d'Austerlitz, dans le 13e arrondissement de Paris pr\u00e8s de la Cit\u00e9 de la Mode et du Design, sont menac\u00e9s d'expulsion. Une majorit\u00e9 d'entre eux vient du Soudan, mais aussi d'Erythr\u00e9e et du Tchad, et a d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile. A ce titre ils doivent pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'un h\u00e9bergement pendant la dur\u00e9e d'examen de la demande d'asile.\n\n\n  L'expulsion d'un campement similaire le 2 juin dernier dans le quartier La Chapelle n'a rien r\u00e9gl\u00e9\u00a0: plusieurs centaines de migrants de ce campement dorment toujours dans la rue. Les hommes et les femmes qui ont fui la mis\u00e8re et les pers\u00e9cutions ne peuvent pas \u00eatre trait\u00e9s comme des pestif\u00e9r\u00e9s et des ind\u00e9sirables.\n\n\n  L'Etat et la mairie de Paris doivent proposer aux migrants:\n\nun accompagnement dans leurs d\u00e9marches administratives pour que leur situation soit r\u00e9gularis\u00e9e\u00a0;\n  \nun h\u00e9bergement p\u00e9renne.\n  \n\n  Faire preuve d'humanit\u00e9, ce n'est pas laisser des centaines de migrants dormir dans les rues de Paris en les harcelant pour \u00e9viter qu'ils se regroupent quelque part. Faire preuve d'humanit\u00e9 ce n'est pas tout faire pour rendre invisible la d\u00e9tresse de demandeurs d'asile qui ont risqu\u00e9 leur vie pour \u00e9chapper \u00e0 la guerre.\n\n\n  Un collectif, compos\u00e9 notamment de la Ligue des Droits de l'Homme 5\u00e8-13\u00e8, du R\u00e9seau Education Sans Fronti\u00e8res (RESF 5\u00e8-13\u00e8), de la Cimade, d'Amnesty International, d'ATTAC, soutenu par des adh\u00e9rents de Solidaires, du Parti de Gauche, d'Ensemble et d'Europe Ecologie-Les Verts, a d\u00e9cid\u00e9 d'assurer une permanence de soutien pour les aider \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 leurs droits.\n\n\nTous les soirs (y compris le 15/6, le 19/6 et le 26/6) \u00e0 18 heures.\n  \n\nlundi 15 juin \u00e0 18h 30\u00a0: pr\u00e9sence citoyenne au Conseil d'arrondissement (mairie du 13\u00e8me \u00e0 - place d'Italie) pour porter notre combat au c\u00f4t\u00e9 des migrants.\n  \n\nvendredi 19 juin: r\u00e9union des Associations et organisations partie prenante du soutien, \u00e0 18h 30 au 18, bvd Arago - 75013 Paris (local de Dom'asile - CIMADE)\n  \n\nVendredi 26 juin 18h30, 3e r\u00e9union du collectif de soutien aux migrants du quai d'Austerlitz \u00e0 l'Union Locale CGT Paris 13\u00e8me - 163, Bvd de l'hopital - 75013 Paris (M\u00b0 Place d'italie).\n  \n\n  Contact presse\u00a0: Marc Naelten 06 79 54 03 33 - m.naelexten@orange.fexr\n\n\n  Signatures\u00a0:\n\n\n  ATTAC Paris 13, CIMADE Port Royal, LDH Paris 5/13, RESF Paris 5/13 EELV Paris 13, Ensemble Paris 13, PCF Paris 13, PG Paris 13\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40916\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 10h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur la liste RESF-75 le 26 juin 06h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 24 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 18 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 9 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 14 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 15 juin 12h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz:\n\n\n  Quelques infos le 26 juin...\n\n\n  N'\u00e9tant pas hier soir pr\u00e9sent sur le campement, je pense que quelqu'un-e peut se charger de faire un rapide compte-rendu de la soir\u00e9e d'hier?\n\n\n  Tout d'abord un rappel: ce soir \u00e0 18h 30, r\u00e9union du collectif de soutien aux migrants du quai d'Austerlitz. La r\u00e9union aura lieu \u00e0 l'U.L. CGT Paris 13\u00e8me - 163, Bvd de l'h\u00f4pital - 75013 Paris.\n\n\n  Quelques id\u00e9es pour un ordre du jour:\n\nBilan de la semaine \u00e9coul\u00e9e et \"\u00e9valuation\" du travail de coordination des diff\u00e9rents intervenants sur le campement. Le travail d'information sur le quartier et les entreprises proches du campement\u2026\n  \nAppr\u00e9ciation de la situation et hypoth\u00e8ses pour les jours \u00e0 venir (par exemple intervention/\u00e9valuation d'Emmaus, l'intervention de France Terre d'Asile de mercredi soir\u2026, quelle signification?).\n  \nObtenir une r\u00e9ponse \u00e0 nos demandes faites aupr\u00e8s de la Mairie de Paris et de la Pr\u00e9fecture de Paris (notre courrier du 15 juin dernier) . Que faire pour qu'ils daignent nous r\u00e9pondre? (pour information, se tient un Conseil de Paris \u00e0 partir du lundi 29/06).\n  \nLes propositions d'initiative parisienne (Appel, Rassemblement\u2026)\n  \n\n  Evidemment \u00e0 compl\u00e9ter, modifier\u2026 Cependant, Il serait bien je crois que nous nous imposions de \"tenir\" cette r\u00e9union en 2 heures\u2026. la fatigue commence \u00e0 peser!\n\n\n  J'\u00e9tais hier soir \u00e0 une r\u00e9union unitaire parisienne. Elle faisait suite \u00e0 une pr\u00e9c\u00e9dente qui avait \"produit\" un appel parisien (voir en PJ). Il devrait sortir une \"forme courte\" de cet appel (un peu lourd\u2026).\n\n\n  L'objet de cette r\u00e9union portait essentiellement sur la d\u00e9cision d'une initiative parisienne. Un rassemblement devrait \u00eatre organis\u00e9 le mardi 1er juillet. Nous devrions en savoir davantage ce soir\u2026.\n\n\nEt bien sur, ce soir, nous nous retrouvons nombreux sur le campement du quai d'Austerlitz, aux cot\u00e9s des r\u00e9fugi\u00e9s!\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 10h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz\u00a0:\n\n\n  compte-rendu de la journ\u00e9e du 24 juin 2015\n\n\n  Cours de fran\u00e7ais\n\n\n  Ce soir peu de monde sur le campement \u00e0 18 heures. Les \u00e9tudiants de fran\u00e7ais sont arriv\u00e9s plut\u00f4t vers 18h15/20. Nous avons constitu\u00e9 deux bin\u00f4mes de profs sur les campements 1 et 2.\n\n\n  Sur le campement 1\u00a0: reprise de la le\u00e7on sur l'alphabet\n\n\n  Campement 2\u00a0: conversation orale\n\n\n  Toujours beaucoup de motivation mais aussi beaucoup de fatigue. En g\u00e9n\u00e9ral, au bout d'une heure trente, ils sont cuits.\n\n\n  Toujours le constat d'un \u00e9cart de niveau tr\u00e8s important. Ce soir, apr\u00e8s les cours et le tour des campements, j'ai travaill\u00e9 avec Ta\u00efr qui voulait absolument ma\u00eetriser le futur ant\u00e9rieur\u00a0!\n\n\n  Vie du campement\n\n\n  M\u00e9decin du monde \u00e9tait sur le campement. Hier ils ont envoy\u00e9 4 personnes \u00e0 l'h\u00f4pital car ils suspectaient la gale. Sinon, pas de cas m\u00e9dicaux critiques pour le moment.\n\n\n  Marc a fait un point sur la situation et a invit\u00e9 les migrants \u00e0 se tourner vers nous quand ils avaient des rendez-vous divers pour qu'on les accompagner Nons avons appris par exemple que m\u00eame avec un document de m\u00e9decin du monde, ils n'\u00e9taient pas toujours re\u00e7us \u00e0 l'h\u00f4pital!\n\n\n  Nous avons parl\u00e9 de la cagnotte et incit\u00e9 les migrants \u00e0 exprimer leurs besoins. Le probl\u00e8me c'est que cela n'a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair sur le 1er campement et qu'il y en a 6 ou 7 qui sont venus me demander des recharges, batterie et chargeurs t\u00e9l\u00e9phoniques (de marques diff\u00e9rentes bien entendu\u00a0!) et des paires de chaussures. Sur le 2e camp nous avons davantage insist\u00e9 sur leurs besoins collectifs\u00a0: est revenu l'id\u00e9e des torches \u00e9lectriques, des balais, pas de bassines (qui inciterait selon certains \u00e0 laisser tra\u00eener les choses\u2026.) et de nouvelles tentes (certains dorment dehors ou \u00e0 plusieurs sous une tente). Je ne sais plus quelle asso. est sens\u00e9e passer demain et en apporter\u00a0; il faudrait revoir avec Emmaus et le secours pop s'ils peuvent apporter des chaussures, qui semblent \u00eatre un vrai besoin sur le campement. Qelqu'un a sugg\u00e9r\u00e9 quelque chose de sp\u00e9cial pour le Ramadan comme des dattes.\n\n\n  Le secours catholique \u00e9tait pr\u00e9sent pour sa permanence juridique. Ils ont la m\u00eame impression que nous, que \u00e7a tourne beaucoup. Selon eux la grande majorit\u00e9 des migrants est dans la proc\u00e9dure d'asile. Ils ont \u00e9voqu\u00e9 un courrier que les migrants ont \u00e9crit (il ya 3 semaines maintenant) et envoy\u00e9 \u00e0 la mairie. Mais eux non plus n'ont pas de r\u00e9ponse\u2026.\n\n\n  Certains anciens qui ont \u00e9t\u00e9 h\u00e9berg\u00e9s reviennent voir les copains sur le camp, je pense que c'est cela aussi qui les fait tenir.\n\n\n  Si certains ont des id\u00e9es d'achats utiles que leur auraient communiqu\u00e9 les migrants, faites remonter.\n\n\n  Si certain-e-s ont le tract, ce serait bien d'en laisser quelques uns au campement et d'en coller un sur le panneau d'information (mais c'est peut \u00eatre d\u00e9j\u00e0 fait). D'ailleurs, comment s'est pass\u00e9e la distribuiton d'hier? Quelle r\u00e9ception?\n\n\n  Compl\u00e9ment d'information par Patrice (EELV 13) sur liste du collectif des soutiens aux exil\u00e9s d'Austerliz\n\n\n  France Terre d'asile est venu mercredi 24 juin au soir sous le pont Charles de Gaulle puis \u00e0 la cit\u00e9 de la mode (une demie douzaine de personnes autour de leur responsable Mohamed Majidi avec qui il a discut\u00e9. Comme pr\u00e9vu, ils venaient d'une part pour l'acc\u00e9l\u00e9ration de dossiers OFPRA , d'autre part pour faciliter l'acc\u00e8s aux soins en faisant obtenir l'AME. Ils repasseront la semaine prochaine. Il a le t\u00e9l\u00e9phone de Mohamed Majidi, qui serait d'accord pour une r\u00e9union avec les associations. Passage d'une journaliste qui travaille pour les Inrocks.\n\n\n  et par message d'Aur\u00e9lie, CEDRE (Centre d'Entraide pour les Demandeurs d'asile et R\u00e9fugi\u00e9s) avec en pi\u00e8ce-jointe le tableau qu'elle a laiss\u00e9 mercredi 24 au soir sur le campement sous la cit\u00e9 de la mode (elle pense qu'il a a \u00e9t\u00e9 affich\u00e9 sur le panneau). Il y a peut-\u00eatre d'autres choses \u00e0 noter dessus, des erreurs, etc. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 le modifier et le renvoyer sur la liste en changeant La version dans le nom du doc (celui s'appelle '...V1\" le prochain devrait donc s'appeler \"...V2\"). Le Cedre peut en imprimer d'autres exemplaires en A3 pour affichage sur les campements (elle essaye d'avoir une version en arabe).\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur la liste RESF-75 le 26 juin 06h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz\u00a0:\n\n\n  Compte-rendu de la journ\u00e9e du 23 juin.\n\n\n  Probl\u00e8me hier soir pour la distribution de nourriture\u00a0: comme la semaine derni\u00e8re l'association (la Main sur le c\u0153ur) annonc\u00e9e pour assurer la distribution n'est pas venue\u00a0! N\u00e9cessit\u00e9 de prendre contact avec eux pour savoir si cette d\u00e9faillance est d\u00e9finitive.\n\n\n  Les r\u00e9sidents ont donc distribu\u00e9 \u00ab\u00a0leur stock\u00a0\u00bb. Il s'agit maintenant de le reconstituer.\n\n\n  RAPPEL\u00a0: tous les lundis et mardis, les dons sont re\u00e7us, de 16h \u00e0 18h, au 75, bvd Vincent Auriol - 75013 Paris (M\u00b0 Chevaleret). Ce qui est souhait\u00e9\u00a0: nourriture non d\u00e9gradable, v\u00eatements, produits d'hygi\u00e8ne, chaussure, duvets et si cela se r\u00e9v\u00e9lait possible des tentes\u2026\n\n\n  Cet \u00ab\u00a0incident\u00a0\u00bb illustre les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es\u00a0: si la coordination entre les diff\u00e9rents intervenants sur le campement s'est am\u00e9lior\u00e9e (meilleure connaissance des comp\u00e9tences de chacun, des modalit\u00e9 d'intervention\u2026), toute \u00ab\u00a0d\u00e9faillance\u00a0\u00bb est imm\u00e9diatement tr\u00e8s pr\u00e9judiciable. Il s'agit donc d'am\u00e9liorer encore cette coordination et de s'assurer que les propositions faites soient effectivement mises en \u0153uvre.\n\n\n  Toujours un probl\u00e8me concernant les \u00ab\u00a0toilettes\u00a0\u00bb. Emmaus-Solidarit\u00e9 a fait remonter l'urgence au niveau des services le la Mairie de Paris\u00a0: actuellement sans effet\u00a0! relance pressante \u00e0 faire\u00a0!\n\n\n  Le travail d'information en direction de la population a effectivement d\u00e9but\u00e9\u00a0: le tract a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9 hier aux alentours du campement, il y a ce soir (\u00e0 18h)une diffusion au M\u00b0 Quai de la gare (Sur place Nicole et Gabriella), pr\u00e9sence \u00e0 renforcer.\n\n\n  Le \u00ab\u00a0cours d'initiation aux fran\u00e7ais\u00a0\u00bb fonctionnent toujours tr\u00e8s bien. Besoin de cahiers, crayons, feutres\u2026\n\n\n  A l'issue du \u00ab\u00a0cours\u00a0\u00bb d'hier soir, une intervention a \u00e9t\u00e9 faite\u00a0: elle a permis d'expliquer ce que le collectif organise et fait sur le campement. Ces moments d'explication apparaissent tout \u00e0 fait indispensables et fructueux. Grand merci \u00e0 Nabil qui a assur\u00e9 la traduction\n\n\n  La r\u00e9daction et la diffusion d'un document simple donnant aux r\u00e9sidents les informations essentielles (sant\u00e9, nourriture, hygi\u00e8ne, des informations administratives simples\u2026) est une \u00ab\u00a0petite\u00a0\u00bb urgence. Sur la base de ce qui a \u00e9t\u00e9 produit dans le 18\u00e8me, nous en avons la trame. A finaliser\u00a0: nous en parlons ce soir sur le campement.\n\n\n  Ce soir, nous fixerons la prochaine r\u00e9union du collectif de soutien. Un de ses objets essentiels devrait \u00eatre la r\u00e9flexion et les propositions sur les initiatives \u00e0 prendre pour que les r\u00e9ponses aux questions pos\u00e9es \u00e0 la Mairie de Paris et \u00e0 la Pr\u00e9fecture de Paris nous parviennent. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent\u00a0:SILENCE ABSOLU\u00a0!\n\n\n  \u2026et, bien sur, ce soir nous nous retrouvons de 18 \u00e0 20h sur le campement. nombreux\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 24 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz:\n\n\n  Petit compte-rendu journ\u00e9e du 21 juin...\n\n\n  Comme d'habitude beaucoup de soutiens pr\u00e9sents sur le campement. Mais surtout beaucoup de \u00ab\u00a0t\u00eates nouvelles\u00a0\u00bb venant prendre des informations, se renseigner sur ce qu'ils peuvent faire pour soutenir les r\u00e9sidents et une grande abondance de dons.\n\n\n  Il est donc n\u00e9cessaire de rapidement mettre en place ce que nous avons envisag\u00e9 lors de la r\u00e9union de vendredi\u00a0: des panneaux, actualis\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement, rendant les informations \u00abessentielles\u00a0\u00bb facilement accessibles pour toutes les personnes qui passent sur le campement.\n\n\n  La distribution de repas la veille au soir s'est bien pass\u00e9e.\n\n\n  M\u00e9decin du Monde \u00e9tait pr\u00e9sent hier soir sur le campement, organisant des consultations d'orientation. Des volontaires se sont propos\u00e9s pour accompagner les r\u00e9sidents du campement dans les hopitaux. Pour ce qui de l'urgence sanitaire sur le campement, des toilettes devraient \u00eatre install\u00e9es aujourd'hui dur le campement (engagement d'Emmaus solidarit\u00e9 vendredi).\n\n\n  Ce soir, 22 juin, nous devrions rencontrer le responsable d'Emmaus Solidarit\u00e9, charg\u00e9 de l'\u00e9valuation des situations des personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Cette \u00e9valuation doit \u00eatre globale (situation administrative, sanitaire\u2026.) afin de pouvoir mettre en correspondance les r\u00e9ponses ad\u00e9quates.\n\n\n  Une cagnotte a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Elle doit permettre d'assurer de mani\u00e8re encore plus efficace la solidarit\u00e9. Son adresse\u00a0: https://payname.fr/c/Soutien-aux-migrants-du-campement-dAusterlitz.\n\n\n  Une liste de diffusion existe, pour s'y inscrire nous communiquer votre adresse mail.\n\n\n  Le tract (qui a bien eu de mal \u00e0 exister, il faut bien le dire\u2026 !) devrait \u00eatre disponible dans la journ\u00e9e. Il sera envoy\u00e9 sous forme de maquette pour ceux qui peuvent le tirer (les sections syndicales des entreprises proches du campement, par exemple). Les diffusions d'arrondissement seront organis\u00e9es pour les jours \u00e0 venir.\n\n\nEt, bien sur, ce soir nous nous retrouvons de 18 \u00e0 20h sur le campemet.\n\n\nNombreux\u00a0!\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement \"Austerlitz\"\n\n\n  Communiqu\u00e9 du 13 juin d'actualisation des initiatives ....\n\n\n  Beaucoup plus de monde ce soir qu'hier, tant du c\u00f4t\u00e9 des migrants eux-m\u00eames que du c\u00f4t\u00e9 de leurs soutiens, visiteurs, interlocuteurs et... \"nourrisseurs\"!!\n\n\n  Mais pas de journalistes aujourd'hui (France5 et une t\u00e9l\u00e9 italienne \u00e9taient l\u00e0 hier vendredi; travail approfondi des deux jeunes reporters de France5 qui n'en \u00e9taient pas \u00e0 leur premier reportage sur les migrants en Europe).\n\n\n  Beaucoup plus de gens \"\u00e0 l'\u00e9cole\" (comme disent certains migrants) qu'hier...le groupe de migrants n'a pas cess\u00e9 d'augmenter, et bcp de gens sont \"entr\u00e9s dans la danse\" comme interlocuteurs... cours particuliers!!\n\n\n  Je crois qu'il faut am\u00e9liorer l'organisation des repas pour que les copain(e)s du pc ne croulent pas sous la t\u00e2che:\n\nle mail annon\u00e7ant que le rv n'\u00e9tait aujourd'hui pas au \"75\" n'a pas \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 sur resf 5/13. D'aucun(e)s s'y sont cass\u00e9 le nez avec leurs provisions... et leur envie de se rendre utiles.\n  \ncelles et ceux qui font les repas depuis plusieurs jours demandent \u00e0 \u00eatre relay\u00e9s. Le jeune militant qui assure la coordination pour ce pb va faire passer un courriel, je crois qu'il faudrait le relayer en tant que tel, et pas noy\u00e9 ds autre chose. Il ne manque pas de gens pr\u00eats \u00e0 s'y mettre, mais il leur manque un contact avec cette coordination.\n  \n\n  Je d\u00e9barque un peu, et ayant tout de suite trouv\u00e9 \u00e0 faire \"\u00e0 l'\u00e9cole\", sous la cit\u00e9 de la mode, je n'ai pas \"pouss\u00e9\" jusqu'aux campements suivants. Un militant de la cnt disaient que les migrants de ces autres campements \u00e9taient plus nombreux et encore plus d\u00e9munis... \u00e0 en reparler ce soir.\n\n\n  RENDEZ-VOUS ce soir (14 juin) de 18 \u00e0 20h sur le campement. On se retrouve sur le 1er campement (il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design, descendre sur le quai).\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 14 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la journ\u00e9e du 12/06\n\n\n  N'\u00e9tant pas pr\u00e9sent hier soir sur le campement (se tenait au m\u00eame moment la r\u00e9union de toutes les associations organisant la solidarit\u00e9), je suis s\u00fbr que quelqu'un-e qui s'y trouvait pourra nous faire un compte-rendu de la soir\u00e9e d'hier\n\n\n  Releve de decision\n\n\n  de la r\u00e9union des associations et organisation participant \u00e0 la solidarit\u00e9 avec les migrants sur le 13\u00e8me.\n\nPr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse d'associations et d'organisations solidaires des migrants.\n  \nEchange et prise de connaissance des diff\u00e9rentes pratiques des associations intervenant sur le campement \"Austerlitz\".\n  \nCr\u00e9ation d'une \"mailing-list\": tous les participants \u00e0 la r\u00e9union y seront inscrits, il sera possible de la rejoindre post\u00e9rieurement.\n  \nAccord sur l'appr\u00e9ciation de la situation: nous sommes dans une situation d'extr\u00eame urgence! La cr\u00e9ation de lieux d'accueil p\u00e9rennes est la seule proposition qui parait pouvoir y r\u00e9pondre, elle est la seule v\u00e9ritablement \"humaine\"! A l'\u00e9vidence les tentatives de r\u00e9glement \"au coup par coup\" sont inad\u00e9quates (on a vu ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 La Chapelle). L'existence de ces lieux sera la garantie donn\u00e9e aux migrants d'un accueil qui leur permettra d' envisager le plus sereinement possible les moyens et solutions pour s'informer sur les moyens de r\u00e9gler leur situation administrative. Ce sera aussi la possibilit\u00e9, pour les associations, de les accompagner de mani\u00e8re correcte et efficace.\n  \n\n  Pour que cette revendication de lieux d'accueil p\u00e9rennes soit port\u00e9e le plus rapidement et efficacement posssible, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 qu'un courrier serait transmis d\u00e9s lundi 15 juin \u00e0 la Mairie de Paris et \u00e0 la Pr\u00e9fecture de Paris pour demander qu'une rencontre ait lieu dans les d\u00e9lais les plus brefs. Ce courrier envisagera \u00e9videmment non seulement la situation du campement \"Austerlitz\" mais aussi l'ensemble de la situation parisienne. Ce courrier sera bien s\u00fbr soumis \u00e0 validation.\n\n\n  Par ailleurs, l'accord s'est fait pour soutenir les voeux (groupes PC, EELV), allant dans le m\u00eame sens, qui seront port\u00e9s dans les conseils d'arrondissement et au conseil de Paris (pour le 13\u00e8me le conseil \u00e0 lieu lundi soir prochain... celles ou ceux qui souhaitent y assister sont bienvenus).\n\n\n  Ce courrier sera par ailleurs la trame d'un texte d'information qui sera diffus\u00e9 en direction de la population de l'arrondissement (les propositions de jours et de lieux de diffusion sera transmis ult\u00e9rieurement).\n\n\n  La pr\u00e9sence sur le campement tous les jours de 18 \u00e0 20h est bien sur maintenue.\n\n\nNous vous attendons donc nombreux ce soir!\n\n\n  Il a \u00e9t\u00e9 d'autre part rappel\u00e9 que pour assurer les distributions de nourriture, produits d'hygi\u00e8ne, v\u00eatements... le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 comme lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y est assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les dons. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture ou produits d'hygi\u00e8ne et v\u00eatements peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h. Cette pr\u00e9sence un peu nombreuse est indispensable, les copains qui \"assurent\" jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ont besoin d'un coup de main!\n\n\n  Nous esp\u00e9rons que rapidement recevoir le soutien d'associations plus habilit\u00e9es que nous pour ces distributions.\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 13 juin 08h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la soir\u00e9e du 11 juin\n\nToujours une pr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse des soutiens.\n  \nLes contacts avec la presse s'\u00e9largissent progressivement (sur place ou dans la journ\u00e9e: prise de RV, interviews par t\u00e9l\u00e9phone...). Incontestablement ce qui se passe autour de\u00abLa Chapelle- Pajol...\u00bb suscite un int\u00e9r\u00eat grandissant de la presse pour ce qui se passe sur le \u00abcampement Austerlitz\u00bb.\n  \nUne \u00e9vidence s'impose: pour l'essentiel des r\u00e9sidents du campement avec lesquels nous parvenons \u00e0 discuter, la question d'un h\u00e9bergement p\u00e9renne est la question premi\u00e8re. En permettant aux r\u00e9sidents de \u00abse poser\u00bb dans des conditions plus acceptables que celles du \u00abcampement\u00bb, ils pourraient enfin entamer ou poursuivre sereinement les d\u00e9marches concernant leur situation administrative (en b\u00e9n\u00e9ficiant d'un accompagnement associatif efficace).\n  \nCette question de l'h\u00e9bergement est aussi particuli\u00e8rement sensible pour ce qui concerne les plus \u00e9l\u00e9mentaires conditions de vie. La distribution d'hier soir de nourriture, produits d'hygi\u00e8ne, v\u00eatements l'a prouv\u00e9!\n  \n\n  Cette distribution s'est d\u00e9roul\u00e9e au mieux (m\u00eame si notre inexp\u00e9rience en ce domaine se fait, \u00e9videmment, un peu sentir...). Le nombre de personnes ayant eu recours hier \u00e0 cette distribution \u00e9tait plus important que la veille, et leur d\u00e9nuement absolu nous a \u00absaut\u00e9 \u00e0 la figure\u00bb!\n\n\n  - Pour assurer la permanence de ces distributions, rappelons que le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 comme lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y sera assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les dons. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture ou produits d'hygi\u00e8ne et v\u00eatements peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h.\n\nL'atelier \u00abinitiation au fran\u00e7ais\u00bb s'est \u00e0 nouveau tenu. Son \u00absucc\u00e8s\u00bb atteste du besoin auquel il correspond.\n  \n\n  Pour aujourd'hui, vendredi 12/06 deux moments:\n\nLe rassemblement quotidien se tient donc \u00e0 nouveau ce soir. Rendez-vous \u00e0 18h au \"1er campement\", nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 lieux. Il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design (32/34 quai d'Austerlitz, il faut descendre sur le quai, sous la cit\u00e9).\n  \n\u00e0 18h, r\u00e9union des associations et des organisations les soutenant, cette r\u00e9union se tiendra \u00e0 Dom'asile - 18, Bvd Arago - Paris 13\u00e8me. Pour des raisons de place et pour tenir une v\u00e9ritable r\u00e9union de travail (et nous en avons bien besoin), il semble souhaitable que \"les d\u00e9l\u00e9gations\" soient un peu limit\u00e9es en nombre....\n  \n\n  Compte-rendu \u00e9videmment \u00e0 compl\u00e9ter, modifier...\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 12 juin 07h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la soir\u00e9e du 10 juin - campement Austerlitz\n\nPr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse des soutiens (associatifs, organisations, individuelle).\n  \nPresse \u00e0 nouveau sur les lieux (Arte, Huma quotidienne).\n  \nContacts avec les personnes r\u00e9sidentes du campement devenant chaque jour un peu plus ais\u00e9s: apr\u00e8s les premiers jours ou une certaine m\u00e9fiance (qui n'est pas sans raison...) \u00e9tait palpable, les rapports entre les soutiens et les r\u00e9sidents deviennent plus faciles.Un vrai probl\u00e8me se pose n\u00e9anmoins: \"la volatilit\u00e9\" de ces rapports. Il se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s difficile de trouver et de maintenir des relations avec les m\u00eame interlocuteurs d'un jour \u00e0 l'autre. Suivre des \"situations\" dans une telle configuration n'est donc pas simple. C'est un probl\u00e8me \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir certainement pour la r\u00e9union de vendredi.\n  \nProbl\u00e8me \"nouveau\": nous avions cru comprendre qu'au plan alimentaire l'auto-suffisance semblait fonctionner, il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que pour un certain nombre de r\u00e9sidents du campement ce n'\u00e9tait pas le cas.\n  \n\nNous avons donc proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une distribution de repas (par chance, le \"campement La Chapelle-Pajol\" avait des surplus alimentaires qui ont donc pu \u00eatre tranf\u00e9r\u00e9s et distribu\u00e9s \u00e0 \"Austerlitz\"). Cette distribution, malgr\u00e9 sa relative \"improvisation\" s'est plut\u00f4t bien d\u00e9roul\u00e9e.\n\n\n  Cela pose donc le probl\u00e8me de la permanence de cette aide alimentaire.\n\n\n  A cet effet, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 que le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) serve de lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y sera assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les aliments. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h.\n\n\n  Par ailleurs, il est toujours possible, bien sur, d'apporter des dons directement sur place.\n\n\n  Les besoins en produits d'hygi\u00e8ne et de v\u00eatement demeurent.\n\n\n  Le petit atelier \"initiation \u00e0 la langue fran\u00e7aise\" s'est \u00e0 nouveau tenu. Il semble vraiment correspondre \u00e0 un besoin de nombreux r\u00e9sidents du campement. La pr\u00e9sence de personnes parlant arabe a \u00e9t\u00e9 d'un grand secours. Cet atelier tiendra \u00e0 nouveau ce soir.\n\n\n  Le rassemblement quotidien se tient donc \u00e0 nouveau ce soir. Rendez-vous \u00e0 18h au \"1er campement\", nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 lieux. Il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design (32/34 quai d'Austerlitz, il faut descendre sur le quai, sous la cit\u00e9).\n\n\nRappel: demain r\u00e9union des Associations et organisations les soutenant \u00e0 18h \u00e0 Dom'asile - 18, Bvd Arago - Paris 13\u00e8me. Pour des raisons de place et pour tenir une v\u00e9ritable r\u00e9union de travail (et nous en avons bien besoin), il semble souhaitable que \"les d\u00e9l\u00e9gations\" soient un peu limit\u00e9es en nombre....\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 11 juin 10h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement \u00ab\u00a0Austerlitz\u00a0\u00bb\n\n\n  compte-rendu de la soir\u00e9e du mardi 9 juin\n\n\n  Petit compte-rendu de la soir\u00e9e du mardi 9 juin au \"campement Austerlitz\"\n\n\n  En tout premier lieu, les besoins les plus urgents dont nous ont fait part les occupants du campement:\n\nBesoin de produits d'hygi\u00e8ne: ils peuvent se doucher, mais il leur faut du savon, du shampoing, des serviettes de toilettes\u2026\n  \nBesoin de v\u00eatements (T-shirts, chemises, pantalons, chaussures\u2026)\n  \n\n  Pr\u00e9sence nombreuse des soutiens.\n\n\n  Pour ce qui est de la permanence, nous avons poursuivi la prise de contact avec les personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Prise de connaissance de leurs diverses situations administratives.\n\n\n  2 \"ateliers\" se sont tenus. Deux camarades ont anim\u00e9 un atelier \"initiation au fran\u00e7ais\", et un autre sur \"les proc\u00e9dures asiles\". A ce sujet, l'urgence la plus vivement exprim\u00e9e est celle d'un h\u00e9bergement p\u00e9renne.\n\n\n  Pr\u00e9sence de la presse\u2026\n\n\n  Ce soir, on se retrouve \u00e0 nouveau \u00e0 partir de 18h sur le quai d'Austerlitz\n\n\n  (Le RV se trouve sur le premier campement, sous la cit\u00e9 de la mode et du design, nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 campements).\n\n\nNous vous attendons nombreux\n\n\n  Pour ce qui est de la pr\u00e9sence et de l'activit\u00e9 des \"autorit\u00e9s municipales et polici\u00e8res\": passage quotidien, comptage des tentes, \u00e9valuation du nombres de personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Pour le moment, rien de plus\u2026\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 10 juin 10h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 13e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nCaf\u00e9-librairie Mich\u00e8le Firk \nLa Maison de l\u2019Arbre / La Parole Errante\n9 rue Fran\u00e7ois Debergue\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix de Chavaux\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t286 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4386183",
    "title": "Discussion avec Mona Chollet \u00ab Chez soi \u00bb - Firk",
    "latitude": "48.8579685",
    "streetAddress": "Caf\u00e9-librairie Mich\u00e8le Firk \nLa Maison de l\u2019Arbre / La Parole Errante\n9 rue Fran\u00e7ois Debergue\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix de Chavaux",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40487",
    "startDate": "2015-06-29T18:30",
    "description": "Discussion avec Mona Chollet autour de son livre\n\n\n  \u00ab\u00a0Chez soi\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40487\n(Zones, 2015)\n\n\n(rencontre initialement pr\u00e9vue le 3 juin, puis report\u00e9e au 3 juillet, puis avanc\u00e9e au lundi 29 juin \u00e0 19h)\n\n\n  \"A l'\u00e9cart d'un univers social satur\u00e9 d'impuissance, de simulacre et d'animosit\u00e9, parfois de violence, dans un monde \u00e0 l'horizon bouch\u00e9, la maison desserre l'\u00e9tau.\"\n\n\n  Essai s\u00e9rieux (et dr\u00f4le, aussi) sur un sujet d\u00e9consid\u00e9r\u00e9, Mona Chollet nous invite dans son nouveau livre \u00e0 penser la fa\u00e7on dont nous investissons nos int\u00e9rieurs.\n\n\n  Loin de se cantonner \u00e0 la rubrique Art de vivre, \"Chez soi\" explore bien plut\u00f4t les conditions de vie contemporaines en r\u00e9gime capitaliste, et tout ce qu'elles peuvent comporter d'injonctions contradictoires.\n\n\n  Les odes incessantes \u00e0 la mobilit\u00e9, le travail qui rogne de plus en plus notre vie priv\u00e9e, les logements toujours plus petits\u00a0: la \"famine spatiale et temporelle\" dont nous souffrons nous pousse sans cesse en-dehors des murs que nous louons \u00e0 prix d'or.\n\n\n  En politisant les questions qui se rattachent \u00e0 cet objet \"trivial\", l'enqu\u00eate - qui va chercher \u00e0 toutes les sources, c'est peu de le dire - nourrit, p\u00eale-m\u00eale, la r\u00e9flexion sur notre rapport maladif au salariat, sur la tr\u00e8s in\u00e9gale r\u00e9partition des t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res, ou bien encore sur le r\u00f4le des architectes.\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40487\n  Source\u00a0: http://michelefirk.noblogs.org/\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 19 mai 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 3 juin 12h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 13 juin 13h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nTrappes\n\nMairie de Trappes\n1 rue de la R\u00e9publique\nTrappes (78)\nTransilien-N,U Trappes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t3 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.0007863",
    "title": "Rassemblement des parents d'\u00e9l\u00e8ves de Trappes",
    "latitude": "48.7770414",
    "streetAddress": "Mairie de Trappes\n1 rue de la R\u00e9publique\nTrappes (78)\nTransilien-N,U Trappes",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40927",
    "startDate": "2015-06-29T18:30",
    "description": "Rassemblement des parents d'\u00e9l\u00e8ves de Trappes\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40927\n  L'association APET, affili\u00e9e \u00e0 l'UNAAPE, multiplie depuis quelques temps d\u00e9j\u00e0 ses travaux et actions afin de d\u00e9noncer des mesures allant \u00e0 l'encontre de l'int\u00e9r\u00eat des enfants.\n\n\n  Courant mai, la municipalit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de supprimer le temps d'\u00e9tude ainsi que la gratuit\u00e9 du cr\u00e9neau horaire 15h30-16h30.\n\n\n  Ces mesures auront un double effet n\u00e9faste sur la scolarit\u00e9 de nos enfants et de leur s\u00e9curit\u00e9, en effet bon nombre d'entre eux se retrouveront dehors sans surveillance.\n\n\n  Pour les autres \u00e9l\u00e8ves fr\u00e9quentant les activit\u00e9s p\u00e9riscolaire jusqu'\u00e0 18h30, n'auront aucune possibilit\u00e9 d'effectuer leurs le\u00e7ons et/ou r\u00e9visions.\n\n\n  Suite \u00e0 ces d\u00e9cisions, de nombreuses familles se sont rassembl\u00e9es le lundi 22 juin lors du Conseil Municipal, o\u00f9 nous avons pu d\u00e9noncer ces d\u00e9cisions et demand\u00e9 \u00e0 l'ensemble des \u00e9lus de ne pas approuver les nouvelles r\u00e8gles relatives aux rythmes scolaires, d\u00e9marche d\u00e9bout\u00e9e par l'approbation massive des \u00e9lus membres de la majorit\u00e9.\n\n\n  Une nouvelle action est programm\u00e9e pour ce lundi 29 juin. En effet, nous invitons tous les parents \u00e0 venir avec leurs enfants faire leurs le\u00e7ons dans la mairie \u00e0 partir de 18h30.\n\n\n  Nous vous prions de bien vouloir trouver en pi\u00e8ce jointe le document appelant \u00e0 cette manifestation ainsi que la d\u00e9claration lue lors de la suspension de s\u00e9ance du Conseil Municipal du 22 juin.\n\n\n  Vous remerciant par avance de l'int\u00e9r\u00eat que vous porterez \u00e0 notre situation.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40927\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 20h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Trappes"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBagnolet\n\nLe R\u00e9mouleur\n106 Rue Victor Hugo\nBagnolet (93)\nM\u00e9tro Robespierre ou Galli\u00e9ni\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t385 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4223115",
    "title": "Projection, discussion \u00ab Desde Abajo \u00bb  -  Argentine, piqueteros, coop\u00e9ratives - Remouleur",
    "latitude": "48.8581494",
    "streetAddress": "Le R\u00e9mouleur\n106 Rue Victor Hugo\nBagnolet (93)\nM\u00e9tro Robespierre ou Galli\u00e9ni",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40347",
    "startDate": "2015-06-29T19:00",
    "description": "Juin 2015 au R\u00e9mouleur\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40347\n  Local auto-organis\u00e9 de lutte et de critique sociale\n\n\n  Entr\u00e9e libre et gratuite.\n\n\nNB\u00a0: la permanence \u00ab\u00a0sans-papiers information, orientation\u00a0\u00bb cesse \u00e0 partir du mois de juin mais la brochure \"Sans-papiers\u00a0: s'organiser contre les expulsions. Que faire en cas d'arrestation\u00a0?\" reste disponible au local (en fran\u00e7ais, anglais et arabe).\n\n\nVendredi 5 juin, de 16h30 \u00e0 19h30\n\n\nCaf\u00e9 des CAFards\n\n\n  Rendez-vous le 1er vendredi de chaque mois, de 16h30 \u00e0 19h30.\n  Nous sommes des centaines de milliers, rien qu'en Ile-de-France, \u00e0 d\u00e9pendre des institutions sociales, pour nos revenus, pour le logement, bref pour vivre. Et nous sommes des centaines de milliers \u00e0 \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s par la CAF, P\u00f4le-Emploi, ou la S\u00e9cu, comme des fraudeurs en puissance, des mauvais pauvres \u00e0 r\u00e9\u00e9duquer, et \u00e0 ce titre, contraints de nous soumettre \u00e0 des contr\u00f4les, des humiliations, \u00e0 l'arbitraire, pour conserver nos maigres allocations. Au ch\u00f4mage comme dans l'emploi, la culpabilisation, la peur de se faire radier ou virer tend \u00e0 neutraliser par avance toute forme de d\u00e9fense collective. C'est pour s'opposer \u00e0 cette politique que les CAFards, collectif de ch\u00f4meuses et pr\u00e9caires, proposent un rendez-vous ouvert \u00e0 tous une fois par mois pour \u00e9changer nos exp\u00e9riences, d\u00e9brouiller ensemble des dossiers litigieux, s'organiser pour partager les moyens de se d\u00e9fendre sur les lieux de gestion de la pr\u00e9carit\u00e9. Pour affirmer d'autres valeurs que celles du travail et du m\u00e9rite, d'autres d\u00e9sirs que ceux que cette soci\u00e9t\u00e9 voudrait nous faire int\u00e9rioriser. L\u00e0 o\u00f9 ils voudraient nous enfermer dans la peur et l'isolement, il nous faut inventer de nouvelles formes de lutte et de solidarit\u00e9\u00a0!\n\n\nSamedi 6 juin \u00e0 19h30\n\n\nProjection du film \"Dernier maquis\" (Rabah Ameur-Za\u00efmeche, 2008, 1h33, VOFR)\n\n\n  Dans une zone industrielle de la r\u00e9gion parisienne, Mao un patron musulman poss\u00e8de une entreprise de r\u00e9paration de palettes. Il d\u00e9cide au sein de celle-ci la construction d'une mosqu\u00e9e et d\u00e9signe un imam sans aucune concertation avec les salari\u00e9s. Bient\u00f4t, ce petit patron prosp\u00e8re va charger l'imam de surveiller les salari\u00e9s. Mais face \u00e0 cette manoeuvre en vue de pacifier les rapports de classe au sein de l'entreprise, le conflit va \u00e9clater entre Mao et une partie des ouvriers.\n\n\nSamedi 13 juin \u00e0 19h\n\n\nRepas et projections en plein air sur la place de la Fraternit\u00e9, \u00e0 Montreuil (juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du R\u00e9mouleur)\n\n\n  D\u00eener en solidarit\u00e9 avec le collectif Baras, puis projection de dessins anim\u00e9s pour petits et grands. Ensuite projection de \"L'aventure\", documentaire de Gregory Lassalle (1h). L'aventure est le nom donn\u00e9 par les Africains au voyage qu'ils entreprennent pour migrer en Europe. Fin 2011, trois jeunes Ivoiriens - Loss, Madess et Moussa - entrent clandestinement en Europe par la fronti\u00e8re gr\u00e9co-turque. Ils veulent continuer leur route vers l'ouest mais l'accord Dublin 2 de l'Union Europ\u00e9enne les oblige \u00e0 rester dans le premier pays par lequel ils sont arriv\u00e9s en Europe, en l'occurrence la Gr\u00e8ce...\n\n\nMercredi 17 juin \u00e0 15h30 pr\u00e9cises\n\n\nCin\u00e9-go\u00fbter\n\n\n  Projection et go\u00fbter \u00e0 partager, pour les enfants du quartier et d'ailleurs. Plut\u00f4t \u00e0 partir de 5 ans pour cette projection.\n\n\nMercredi 17 juin \u00e0 19h30\n\n\nAssembl\u00e9e du collectif Cadecol\n\n\n  Chaque 3e mercredi du mois.\n  Quand on participe \u00e0 des luttes ou \u00e0 des mouvements sociaux (sans-papiers, mal log\u00e9s, ch\u00f4meurs, travailleurs...) on est souvent confront\u00e9 \u00e0 la r\u00e9pression. Face \u00e0 elle, on ne se retrouve pas tous dans la m\u00eame situation. La justice fonctionne comme le reste de la soci\u00e9t\u00e9\u00a0: dans un rapport de classe. La caisse d'autod\u00e9fense juridique collective est un outil pour \u00e9laborer ensemble un discours public permettant de continuer \u00e0 d\u00e9fendre les raisons de la lutte, se r\u00e9approprier les strat\u00e9gies de d\u00e9fense et ne pas les laisser exclusivement aux sp\u00e9cialistes du droit, mutualiser les moyens de d\u00e9fense (contacts avocats, argent pour les premi\u00e8res d\u00e9penses), partager nos exp\u00e9riences et d\u00e9battre sur la justice, le droit et la mani\u00e8re de r\u00e9agir face \u00e0 la r\u00e9pression.\n  Contact\u00a0: cadecol@@@riseup.net\n\n\nMercredi 24 juin de 16h30 \u00e0 19h\n\n\n  Rendez-vous du collectif \"Prenons la ville\"\n\n\n  Chaque 4e mercredi du mois.\n  Des projets de transformation du Bas-Montreuil et du quartier des Coutures \u00e0 Bagnolet sont en cours. Des centaines de personnes seront oblig\u00e9es de quitter leur logement. Le collectif \"Prenons la ville\" propose un moment de rencontres, d'\u00e9changes et d'organisation le 4e mercredi de chaque mois. Cette r\u00e9union permettra de faire ensemble le point sur l'avanc\u00e9e du projet et des probl\u00e8mes qu'il entra\u00eene\u00a0; de lutter contre la hausse du co\u00fbt de la vie, des loyers, contre le d\u00e9part forc\u00e9 des quartiers o\u00f9 nous habitons...\n  Contact\u00a0: degage-onamenage@@@riseup.net\n\n\nJeudi 25 juin \u00e0 19h\n\n\n  Discussion \u00e0 propos de la situation au Kurdistan\n\n\n  Echange avec deux camarades de retour d'un voyage de deux mois pass\u00e9s au Kurdistan. T\u00e9moignages et retours d'exp\u00e9rience autour des dynamiques du mouvement kurde actuel\u00a0: mouvement des femmes et assembl\u00e9es de quartier, autonomie au Rojava et guerre \u00ab\u00a0anti-fasciste\u00a0\u00bb contre Daesh, refus de l'Etat et discours contre les hi\u00e9rarchies...\n  D\u00e9couvrez le blog r\u00e9guli\u00e8rement aliment\u00e9 par les camarades sur ces sujets.\n\n\nLundi 29 juin \u00e0 19h\n\n\n  Projection et discussion autour du documentaire \"Desde Abajo\" (David Sergent et Fabrice Groussin - Collectif Sur le Champ, 2009, 0h45, VOSTFR)\n\n\n  Le documentaire \"Desde Abajo\" va \u00e0 la rencontre en Argentine de militant-e-s de collectifs de piqueteros de la FOB (F\u00e9d\u00e9ration d'organisations de base). Education populaire, organisation en coop\u00e9rative, radios communautaires, autant de pratiques auto-organis\u00e9es dans les quartiers. Ce sera l'occasion de parler de quelques exp\u00e9riences de collectifs de piqueteros aujourd'hui dans la banlieue de Buenos Aires.\n\n\n  Le R\u00e9mouleur\n\n\n  106, rue Victor Hugo\n  93170 Bagnolet\n  (M\u00b0 Robespierre ou M\u00b0 Gallieni)\n\n\nhttps://infokiosques.net/le_remouleur\n  Mail\u00a0: leremouleur@@@riseup.netS'inscrire \u00e0 la lettre d'info du local\n\n\n  Horaires des permanences (avec acc\u00e8s \u00e0 l'infokiosque, \u00e0 la biblioth\u00e8que et aux archives) :\n  le mercredi de 16h30 \u00e0 19h30\n  et le samedi de 14h \u00e0 18h.\n\n\n  Entr\u00e9e libre et gratuite.\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40347\n  Source\u00a0: http://www.infokiosques.net/spip.php?article1...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bagnolet"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nEspace \u00ab Comme vous \u00c9moi \u00bb\n5 rue de la r\u00e9volution\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix-de-Chavaux ou Robespierre\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t90 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4291035",
    "title": "Permanence des Archives Getaway - luttes sociales, groupes r\u00e9volutionnaires",
    "latitude": "48.8563761",
    "streetAddress": "Espace \u00ab Comme vous \u00c9moi \u00bb\n5 rue de la r\u00e9volution\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix-de-Chavaux ou Robespierre",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40829",
    "startDate": "2015-06-29T19:30",
    "description": "Permanence des Archives Getaway\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40829\n  Habituellemment les permanences des Archives ont lieu le premier lundi de chaque mois mais la prochaine permanence (et derni\u00e8re avant l'\u00e9t\u00e9) se tiendra exceptionnellement lundi 29 juin.\n\n\n  Comme \u00e0 l'accoutum\u00e9e on pourra, rencontrer des participants au projet et discuter de ce dernier, et m\u00eame, selon l'envie des pr\u00e9sents, parler des initiatives en cours, du cin\u00e9-club, des inititatives r\u00e9centes comme l'exposition \u00e0 Saint-Denis, des divers chantiers (le travail initi\u00e9 sur la d\u00e9fense, le projet des rencontres sur la question de l'archive, ou le travail en cours men\u00e9 par le groupe bidonvilles par exemple). C'est aussi l'occasion, pour qui le souhaite, d'apporter propositions, questions, et mat\u00e9riaux, tous bienvenus.\n\n\nCe sera l'occasion de prolonger les discussions entam\u00e9es lors des rencontres des 27 et 28 juin. Il n'y aura pas de permanence en juillet ni en ao\u00fbt\n\n\n  Nous y tiendrons disponible le texte qui pr\u00e9sente le fonctionnement des Archives.\n\n\n  Si vous souhaitez que l'on pr\u00e9pare quelque chose de particulier vous pouvez nous pr\u00e9venir de votre venue par mail en pr\u00e9cisant l'objet de votre visite.\n\n\n  Archives Getaway\n\n\n  Nous collectons des tracts, brochures, affiches, livres, objets, sons, images, films li\u00e9s aux luttes sociales et groupes r\u00e9volutionnaires. Notre int\u00e9r\u00eat se porte sur la p\u00e9riode allant de la guerre d'Alg\u00e8rie \u00e0 aujourd'hui, sur ce qui s'est produit au plus pr\u00e8s des luttes, qui \u00e9mane principalement de collectifs \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et de mouvements tendant \u00e0 d\u00e9passer le cadre des partis et syndicats, et qui donc, bien plus que les livres \u00e9dit\u00e9s, est amen\u00e9 \u00e0 dispara\u00eetre si on n'en organise pas la conservation.\n\n\n  \u00c0 partir de ces mat\u00e9riaux nous proposons d'organiser du travail collectif, public quand cela s'y pr\u00eate, que cela soit pour enqu\u00eater \u00e0 partir de documents, v\u00e9rifier ou invalider une hypoth\u00e8se, \u00e9laborer l'\u00e9dition ou la r\u00e9\u00e9dition d'un texte, \u00e9crire un fragment de l'histoire des luttes.\n\n\n  Plus g\u00e9n\u00e9ralement si vous souhaitez que l'on pr\u00e9pare quelque chose de particulier vous pouvez nous pr\u00e9venir de votre venue par mail en pr\u00e9cisant l'objet de votre visite.\n\n\n  Plus de d\u00e9tails sur le site des Archives.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40829\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 21 juin 01h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 5e\n\nCin\u00e9ma Espace Saint Michel\n7, place Saint-Michel\nM\u00e9tro Saint-Michel\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t264 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3440418",
    "title": "Projection d\u00e9bat \u00ab La ligne de couleur \u00bb - t\u00e9moignages - racisme en France",
    "latitude": "48.853264",
    "streetAddress": "Cin\u00e9ma Espace Saint Michel\n7, place Saint-Michel\nM\u00e9tro Saint-Michel",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40924",
    "startDate": "2015-06-29T20:20",
    "description": "Projection d\u00e9bat \u00ab\u00a0La ligne de couleur\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40924\nde Laurence Petit-Jouvet (VOF)\n\n\nJeudi 25 juin s\u00e9ance de 20h20 suivie d'une rencontre avec Louis-Georges Tin Pr\u00e9sident du CRAN (Le Conseil Repr\u00e9sentatif des Associations Noires).\n  \n\nVendredi 26 juin s\u00e9ance de 20h20 suivie d'une rencontre avec la psychanalyste Nadine Gabin et l'auteure-compositrice et interpr\u00e8te Bams. Deux femmes de la parole, pr\u00e9sentes dans des films pass\u00e9s de Laurence petit-Jouvet.\n  \n\nSamedi 27 juin s\u00e9ance de 20h20 suivie d'une rencontre avec Yumi Fujimori com\u00e9dienne et coauteur de La Ligne de couleur, et Alain Foix romancier et essayiste, dramaturge, metteur en sc\u00e8ne et biographe de Toussaint Louverture, Martin Luther King et Che Guevara. D\u00e9bat autour du film et de la probl\u00e9matique \" diversit\u00e9 et repr\u00e9sentation sur les sc\u00e8nes de cin\u00e9ma, de th\u00e9\u00e2tre... \".\n  \n\nDimanche 28 juin s\u00e9ance de 16h50 suivie d'une rencontre en partenariat avec Mediapart et le collectif \" Stop le contr\u00f4le au faci\u00e8s \".\n  \n\nLundi 29 juin s\u00e9ance de 20h20 suivie d'une rencontre avec Didier Fassin, auteur de \" Les nouvelles fronti\u00e8res de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise\".\n  \n\nMardi 30 juin s\u00e9ance de 20h20 suivie d'une rencontre avec Mohamed Mechmache porte-parole du collectif ACLEFEU (n\u00e9 au lendemain des morts de Zyed et Bouna \u00e0 Clichy-sous-Bois), Mehdy Bigaderne \u00e9lu de Clichy-sous-bois et coauteur de La Ligne de couleur.\n  \n\n  Synopsis\n\n\n  Vivre en France lorsqu 'on est per\u00e7u comme arabe, noir ou asiatique. Des hommes et des femmes, fran\u00e7ais de culture fran\u00e7aise, parlent chacun dans une \"lettre film\u00e9e\" de leur exp\u00e9rience singuli\u00e8re, intime et sociale, d'\u00eatre regard\u00e9s comme non-blancs et d'avoir \u00e0 penser \u00e0 leur couleur.\n\n\n  Les personnages\n\n\nYumi\"Ce qui est dr\u00f4le, c'est que m\u00eame dans le doublage o\u00f9 l'on 'entend que les voix, la question de ma diff\u00e9rence se pose encore. Je suis employ\u00e9e le plus souvent pour doubler des actrices d'origine asiatique. Au gr\u00e9 des films, je puis \u00eatre chinoise, japonaise, vietnamienne ou cor\u00e9enne\u2026 \"\n\n\nAlice\"A vous qui, sur le tournage de mon dernier film ,n 'avez pas voulu comprendre que j '\u00e9tais la r\u00e9alisatrice, vous n 'avez parl\u00e9 qu '\u00e0 mon cadreur en persistant \u00e0 me prendre pour l'assistante. Je voudrais vous raconter \u2026\"\n\n\nPatrice \"Tout avait commenc\u00e9 pour moi d\u00e8s la maternit\u00e9. La sage-femme avait dit \u00e0 ma \u00e8re que j'avais la jaunisse. Maman lui avait r\u00e9pondu\u00a0: madame, il est plut\u00f4t m\u00e9tis \"Mehdi\"Entrer au conseil municipal n'\u00e9tait pas l'\u00e9tape la plus difficile. Savez-vous que beaucoup encore, ont du mal \u00e0 accepter qu'un fran\u00e7ais au nom et au faci\u00e8s maghr\u00e9bin brigue des fonctions r\u00e9publicaines \"\n\n\nRui\n  \"Quelles que soient ma personnalit\u00e9 ou mes aspirations, je porte une \u00e9tiquette avec tous les st\u00e9r\u00e9otypes de l'homme asiatique sage, travailleur, petit, asexu\u00e9, souvent informaticien ou combattant d'arts martiaux, escroc ou exploit\u00e9, toujours r\u00e9serv\u00e9, jamais s\u00e9ducteur! \"\n\n\nYaya\n  \"J 'ai rabot\u00e9 mon accent de banlieue, j 'ai chang\u00e9 de code vestimentaire. Peut-\u00eatre faudrait-il aussi que je change de couleur de peau\u00a0?\"\n\n\nJean-Mmichel\n  \"Je suis n\u00e9 \u00e0 Montreuil, originaire des Antilles, donc fran\u00e7ais depuis 4 si\u00e8cles. Malgr\u00e9 \u00e7a on m'a toujours pris pour un Arabe.\".\n\n\nSanaa\n  \"Il y avait notre France \u00e0 nous, celle de toutes les couleurs, que certains appelaient \"ghetto\" pour nous d\u00e9nigrer. et puis, il y avait la France de l'autre c\u00f4t\u00e9 du pont, elle des riches, tous blancs, qu'on trouvait moroses. P\u00e8re, te souviens-tu de cette journ\u00e9e lorsque tu 'avais accompagn\u00e9e l'\u00e9cole, de l'autre c\u00f4t\u00e9 du pont \u2026\"\n\n\nMalika\n  \"Une fille sera d'embl\u00e9e vue comme une pauvre fille arabe, victime de ses rands fr\u00e8res, de son p\u00e8re, de sa culture, voire de la religion. Moi j'ai toujours dit Non \u00e0 ce statut de victime.\"\n\n\nDISTRIBUTEUR\u00a0: AVRIL FILMS\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40924\n  Source\u00a0: http://espacesaintmichel.free.fr/horaires/fil...\n  Source\u00a0: http://espacesaintmichel.free.fr/horaires/fil...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 5e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPantin\n\nMairie de Pantin\n84-88 av. du G\u00e9n\u00e9ral-Leclerc\nPantin (93)\nRER-E Pantin\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t2 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.403988",
    "title": "Rassemblement et gr\u00e8ve des agents de la ville de Pantin",
    "latitude": "48.8971151",
    "streetAddress": "Mairie de Pantin\n84-88 av. du G\u00e9n\u00e9ral-Leclerc\nPantin (93)\nRER-E Pantin",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40925",
    "startDate": "2015-06-30T10:00",
    "description": "Rassemblement des agents de la ville de Pantin\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40925\n  A Pantin, l'intersyndicale pr\u00e9pare la mobilisation des agents contre la politique d'aust\u00e9rit\u00e9 et la d\u00e9r\u00e8glementation mise en oeuvre par la mairie.\n\n\n  Le 30 juin, les agents de la ville de Pantin sont appel\u00e9s \u00e0 faire gr\u00e8ve sur les revendications suivantes\u00a0:\n\nPour le respect des individus et la reconnaissance de la souffrance au travail,\n  \nContre la pr\u00e9carit\u00e9 ( pour un plan de stagiairisation des cat\u00e9gories C non respect\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, pour la nomination des agents ayant r\u00e9ussi leur examen professionnel\u2026)\n  \nPour le respect des d\u00e9roulements de carri\u00e8re\n  \nPour que cessent les attaques permanentes contre les acquis pantinois\u2026\n  \n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40925\n  Source\u00a0: http://www.csd93.fr/?p=1149\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Pantin"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 13e\n\nQuai d'Austerlitz \nSous la Cit\u00e9 de la mode et du design\nM\u00e9tro Gare-d'Austerliz ou Quai-de-la-Gare\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t20 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3701987129671",
    "title": "Rassemblement de soutien aux campements de migrants quai d'Austerlitz",
    "latitude": "48.840931193875",
    "streetAddress": "Quai d'Austerlitz \nSous la Cit\u00e9 de la mode et du design\nM\u00e9tro Gare-d'Austerliz ou Quai-de-la-Gare",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40917",
    "startDate": "2015-06-30T18:00",
    "description": "10 parties : 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/40917\n  Ceci est un rendez-vous r\u00e9current, nous n'avons pas encore confirm\u00e9 cette date.\n\n  Campements de migrants quai d'Austerlitz\u00a0:\n\n\n  Pas d'expulsion sans solutions d'h\u00e9bergement adapt\u00e9es\n\n\n  Plusieurs dizaines de migrants install\u00e9s depuis des semaines dans un campement sur le quai d'Austerlitz, dans le 13e arrondissement de Paris pr\u00e8s de la Cit\u00e9 de la Mode et du Design, sont menac\u00e9s d'expulsion. Une majorit\u00e9 d'entre eux vient du Soudan, mais aussi d'Erythr\u00e9e et du Tchad, et a d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile. A ce titre ils doivent pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'un h\u00e9bergement pendant la dur\u00e9e d'examen de la demande d'asile.\n\n\n  L'expulsion d'un campement similaire le 2 juin dernier dans le quartier La Chapelle n'a rien r\u00e9gl\u00e9\u00a0: plusieurs centaines de migrants de ce campement dorment toujours dans la rue. Les hommes et les femmes qui ont fui la mis\u00e8re et les pers\u00e9cutions ne peuvent pas \u00eatre trait\u00e9s comme des pestif\u00e9r\u00e9s et des ind\u00e9sirables.\n\n\n  L'Etat et la mairie de Paris doivent proposer aux migrants:\n\nun accompagnement dans leurs d\u00e9marches administratives pour que leur situation soit r\u00e9gularis\u00e9e\u00a0;\n  \nun h\u00e9bergement p\u00e9renne.\n  \n\n  Faire preuve d'humanit\u00e9, ce n'est pas laisser des centaines de migrants dormir dans les rues de Paris en les harcelant pour \u00e9viter qu'ils se regroupent quelque part. Faire preuve d'humanit\u00e9 ce n'est pas tout faire pour rendre invisible la d\u00e9tresse de demandeurs d'asile qui ont risqu\u00e9 leur vie pour \u00e9chapper \u00e0 la guerre.\n\n\n  Un collectif, compos\u00e9 notamment de la Ligue des Droits de l'Homme 5\u00e8-13\u00e8, du R\u00e9seau Education Sans Fronti\u00e8res (RESF 5\u00e8-13\u00e8), de la Cimade, d'Amnesty International, d'ATTAC, soutenu par des adh\u00e9rents de Solidaires, du Parti de Gauche, d'Ensemble et d'Europe Ecologie-Les Verts, a d\u00e9cid\u00e9 d'assurer une permanence de soutien pour les aider \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 leurs droits.\n\n\nTous les soirs (y compris le 15/6, le 19/6 et le 26/6) \u00e0 18 heures.\n  \n\nlundi 15 juin \u00e0 18h 30\u00a0: pr\u00e9sence citoyenne au Conseil d'arrondissement (mairie du 13\u00e8me \u00e0 - place d'Italie) pour porter notre combat au c\u00f4t\u00e9 des migrants.\n  \n\nvendredi 19 juin: r\u00e9union des Associations et organisations partie prenante du soutien, \u00e0 18h 30 au 18, bvd Arago - 75013 Paris (local de Dom'asile - CIMADE)\n  \n\nVendredi 26 juin 18h30, 3e r\u00e9union du collectif de soutien aux migrants du quai d'Austerlitz \u00e0 l'Union Locale CGT Paris 13\u00e8me - 163, Bvd de l'hopital - 75013 Paris (M\u00b0 Place d'italie).\n  \n\n  Contact presse\u00a0: Marc Naelten 06 79 54 03 33 - m.naelexten@orange.fexr\n\n\n  Signatures\u00a0:\n\n\n  ATTAC Paris 13, CIMADE Port Royal, LDH Paris 5/13, RESF Paris 5/13 EELV Paris 13, Ensemble Paris 13, PCF Paris 13, PG Paris 13\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40917\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 10h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur la liste RESF-75 le 26 juin 06h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 24 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 18 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 9 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 14 juin 09h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 15 juin 12h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz:\n\n\n  Quelques infos le 26 juin...\n\n\n  N'\u00e9tant pas hier soir pr\u00e9sent sur le campement, je pense que quelqu'un-e peut se charger de faire un rapide compte-rendu de la soir\u00e9e d'hier?\n\n\n  Tout d'abord un rappel: ce soir \u00e0 18h 30, r\u00e9union du collectif de soutien aux migrants du quai d'Austerlitz. La r\u00e9union aura lieu \u00e0 l'U.L. CGT Paris 13\u00e8me - 163, Bvd de l'h\u00f4pital - 75013 Paris.\n\n\n  Quelques id\u00e9es pour un ordre du jour:\n\nBilan de la semaine \u00e9coul\u00e9e et \"\u00e9valuation\" du travail de coordination des diff\u00e9rents intervenants sur le campement. Le travail d'information sur le quartier et les entreprises proches du campement\u2026\n  \nAppr\u00e9ciation de la situation et hypoth\u00e8ses pour les jours \u00e0 venir (par exemple intervention/\u00e9valuation d'Emmaus, l'intervention de France Terre d'Asile de mercredi soir\u2026, quelle signification?).\n  \nObtenir une r\u00e9ponse \u00e0 nos demandes faites aupr\u00e8s de la Mairie de Paris et de la Pr\u00e9fecture de Paris (notre courrier du 15 juin dernier) . Que faire pour qu'ils daignent nous r\u00e9pondre? (pour information, se tient un Conseil de Paris \u00e0 partir du lundi 29/06).\n  \nLes propositions d'initiative parisienne (Appel, Rassemblement\u2026)\n  \n\n  Evidemment \u00e0 compl\u00e9ter, modifier\u2026 Cependant, Il serait bien je crois que nous nous imposions de \"tenir\" cette r\u00e9union en 2 heures\u2026. la fatigue commence \u00e0 peser!\n\n\n  J'\u00e9tais hier soir \u00e0 une r\u00e9union unitaire parisienne. Elle faisait suite \u00e0 une pr\u00e9c\u00e9dente qui avait \"produit\" un appel parisien (voir en PJ). Il devrait sortir une \"forme courte\" de cet appel (un peu lourd\u2026).\n\n\n  L'objet de cette r\u00e9union portait essentiellement sur la d\u00e9cision d'une initiative parisienne. Un rassemblement devrait \u00eatre organis\u00e9 le mardi 1er juillet. Nous devrions en savoir davantage ce soir\u2026.\n\n\nEt bien sur, ce soir, nous nous retrouvons nombreux sur le campement du quai d'Austerlitz, aux cot\u00e9s des r\u00e9fugi\u00e9s!\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 10h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz\u00a0:\n\n\n  compte-rendu de la journ\u00e9e du 24 juin 2015\n\n\n  Cours de fran\u00e7ais\n\n\n  Ce soir peu de monde sur le campement \u00e0 18 heures. Les \u00e9tudiants de fran\u00e7ais sont arriv\u00e9s plut\u00f4t vers 18h15/20. Nous avons constitu\u00e9 deux bin\u00f4mes de profs sur les campements 1 et 2.\n\n\n  Sur le campement 1\u00a0: reprise de la le\u00e7on sur l'alphabet\n\n\n  Campement 2\u00a0: conversation orale\n\n\n  Toujours beaucoup de motivation mais aussi beaucoup de fatigue. En g\u00e9n\u00e9ral, au bout d'une heure trente, ils sont cuits.\n\n\n  Toujours le constat d'un \u00e9cart de niveau tr\u00e8s important. Ce soir, apr\u00e8s les cours et le tour des campements, j'ai travaill\u00e9 avec Ta\u00efr qui voulait absolument ma\u00eetriser le futur ant\u00e9rieur\u00a0!\n\n\n  Vie du campement\n\n\n  M\u00e9decin du monde \u00e9tait sur le campement. Hier ils ont envoy\u00e9 4 personnes \u00e0 l'h\u00f4pital car ils suspectaient la gale. Sinon, pas de cas m\u00e9dicaux critiques pour le moment.\n\n\n  Marc a fait un point sur la situation et a invit\u00e9 les migrants \u00e0 se tourner vers nous quand ils avaient des rendez-vous divers pour qu'on les accompagner Nons avons appris par exemple que m\u00eame avec un document de m\u00e9decin du monde, ils n'\u00e9taient pas toujours re\u00e7us \u00e0 l'h\u00f4pital!\n\n\n  Nous avons parl\u00e9 de la cagnotte et incit\u00e9 les migrants \u00e0 exprimer leurs besoins. Le probl\u00e8me c'est que cela n'a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair sur le 1er campement et qu'il y en a 6 ou 7 qui sont venus me demander des recharges, batterie et chargeurs t\u00e9l\u00e9phoniques (de marques diff\u00e9rentes bien entendu\u00a0!) et des paires de chaussures. Sur le 2e camp nous avons davantage insist\u00e9 sur leurs besoins collectifs\u00a0: est revenu l'id\u00e9e des torches \u00e9lectriques, des balais, pas de bassines (qui inciterait selon certains \u00e0 laisser tra\u00eener les choses\u2026.) et de nouvelles tentes (certains dorment dehors ou \u00e0 plusieurs sous une tente). Je ne sais plus quelle asso. est sens\u00e9e passer demain et en apporter\u00a0; il faudrait revoir avec Emmaus et le secours pop s'ils peuvent apporter des chaussures, qui semblent \u00eatre un vrai besoin sur le campement. Qelqu'un a sugg\u00e9r\u00e9 quelque chose de sp\u00e9cial pour le Ramadan comme des dattes.\n\n\n  Le secours catholique \u00e9tait pr\u00e9sent pour sa permanence juridique. Ils ont la m\u00eame impression que nous, que \u00e7a tourne beaucoup. Selon eux la grande majorit\u00e9 des migrants est dans la proc\u00e9dure d'asile. Ils ont \u00e9voqu\u00e9 un courrier que les migrants ont \u00e9crit (il ya 3 semaines maintenant) et envoy\u00e9 \u00e0 la mairie. Mais eux non plus n'ont pas de r\u00e9ponse\u2026.\n\n\n  Certains anciens qui ont \u00e9t\u00e9 h\u00e9berg\u00e9s reviennent voir les copains sur le camp, je pense que c'est cela aussi qui les fait tenir.\n\n\n  Si certains ont des id\u00e9es d'achats utiles que leur auraient communiqu\u00e9 les migrants, faites remonter.\n\n\n  Si certain-e-s ont le tract, ce serait bien d'en laisser quelques uns au campement et d'en coller un sur le panneau d'information (mais c'est peut \u00eatre d\u00e9j\u00e0 fait). D'ailleurs, comment s'est pass\u00e9e la distribuiton d'hier? Quelle r\u00e9ception?\n\n\n  Compl\u00e9ment d'information par Patrice (EELV 13) sur liste du collectif des soutiens aux exil\u00e9s d'Austerliz\n\n\n  France Terre d'asile est venu mercredi 24 juin au soir sous le pont Charles de Gaulle puis \u00e0 la cit\u00e9 de la mode (une demie douzaine de personnes autour de leur responsable Mohamed Majidi avec qui il a discut\u00e9. Comme pr\u00e9vu, ils venaient d'une part pour l'acc\u00e9l\u00e9ration de dossiers OFPRA , d'autre part pour faciliter l'acc\u00e8s aux soins en faisant obtenir l'AME. Ils repasseront la semaine prochaine. Il a le t\u00e9l\u00e9phone de Mohamed Majidi, qui serait d'accord pour une r\u00e9union avec les associations. Passage d'une journaliste qui travaille pour les Inrocks.\n\n\n  et par message d'Aur\u00e9lie, CEDRE (Centre d'Entraide pour les Demandeurs d'asile et R\u00e9fugi\u00e9s) avec en pi\u00e8ce-jointe le tableau qu'elle a laiss\u00e9 mercredi 24 au soir sur le campement sous la cit\u00e9 de la mode (elle pense qu'il a a \u00e9t\u00e9 affich\u00e9 sur le panneau). Il y a peut-\u00eatre d'autres choses \u00e0 noter dessus, des erreurs, etc. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 le modifier et le renvoyer sur la liste en changeant La version dans le nom du doc (celui s'appelle '...V1\" le prochain devrait donc s'appeler \"...V2\"). Le Cedre peut en imprimer d'autres exemplaires en A3 pour affichage sur les campements (elle essaye d'avoir une version en arabe).\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur la liste RESF-75 le 26 juin 06h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz\u00a0:\n\n\n  Compte-rendu de la journ\u00e9e du 23 juin.\n\n\n  Probl\u00e8me hier soir pour la distribution de nourriture\u00a0: comme la semaine derni\u00e8re l'association (la Main sur le c\u0153ur) annonc\u00e9e pour assurer la distribution n'est pas venue\u00a0! N\u00e9cessit\u00e9 de prendre contact avec eux pour savoir si cette d\u00e9faillance est d\u00e9finitive.\n\n\n  Les r\u00e9sidents ont donc distribu\u00e9 \u00ab\u00a0leur stock\u00a0\u00bb. Il s'agit maintenant de le reconstituer.\n\n\n  RAPPEL\u00a0: tous les lundis et mardis, les dons sont re\u00e7us, de 16h \u00e0 18h, au 75, bvd Vincent Auriol - 75013 Paris (M\u00b0 Chevaleret). Ce qui est souhait\u00e9\u00a0: nourriture non d\u00e9gradable, v\u00eatements, produits d'hygi\u00e8ne, chaussure, duvets et si cela se r\u00e9v\u00e9lait possible des tentes\u2026\n\n\n  Cet \u00ab\u00a0incident\u00a0\u00bb illustre les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es\u00a0: si la coordination entre les diff\u00e9rents intervenants sur le campement s'est am\u00e9lior\u00e9e (meilleure connaissance des comp\u00e9tences de chacun, des modalit\u00e9 d'intervention\u2026), toute \u00ab\u00a0d\u00e9faillance\u00a0\u00bb est imm\u00e9diatement tr\u00e8s pr\u00e9judiciable. Il s'agit donc d'am\u00e9liorer encore cette coordination et de s'assurer que les propositions faites soient effectivement mises en \u0153uvre.\n\n\n  Toujours un probl\u00e8me concernant les \u00ab\u00a0toilettes\u00a0\u00bb. Emmaus-Solidarit\u00e9 a fait remonter l'urgence au niveau des services le la Mairie de Paris\u00a0: actuellement sans effet\u00a0! relance pressante \u00e0 faire\u00a0!\n\n\n  Le travail d'information en direction de la population a effectivement d\u00e9but\u00e9\u00a0: le tract a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9 hier aux alentours du campement, il y a ce soir (\u00e0 18h)une diffusion au M\u00b0 Quai de la gare (Sur place Nicole et Gabriella), pr\u00e9sence \u00e0 renforcer.\n\n\n  Le \u00ab\u00a0cours d'initiation aux fran\u00e7ais\u00a0\u00bb fonctionnent toujours tr\u00e8s bien. Besoin de cahiers, crayons, feutres\u2026\n\n\n  A l'issue du \u00ab\u00a0cours\u00a0\u00bb d'hier soir, une intervention a \u00e9t\u00e9 faite\u00a0: elle a permis d'expliquer ce que le collectif organise et fait sur le campement. Ces moments d'explication apparaissent tout \u00e0 fait indispensables et fructueux. Grand merci \u00e0 Nabil qui a assur\u00e9 la traduction\n\n\n  La r\u00e9daction et la diffusion d'un document simple donnant aux r\u00e9sidents les informations essentielles (sant\u00e9, nourriture, hygi\u00e8ne, des informations administratives simples\u2026) est une \u00ab\u00a0petite\u00a0\u00bb urgence. Sur la base de ce qui a \u00e9t\u00e9 produit dans le 18\u00e8me, nous en avons la trame. A finaliser\u00a0: nous en parlons ce soir sur le campement.\n\n\n  Ce soir, nous fixerons la prochaine r\u00e9union du collectif de soutien. Un de ses objets essentiels devrait \u00eatre la r\u00e9flexion et les propositions sur les initiatives \u00e0 prendre pour que les r\u00e9ponses aux questions pos\u00e9es \u00e0 la Mairie de Paris et \u00e0 la Pr\u00e9fecture de Paris nous parviennent. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent\u00a0:SILENCE ABSOLU\u00a0!\n\n\n  \u2026et, bien sur, ce soir nous nous retrouvons de 18 \u00e0 20h sur le campement. nombreux\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 24 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement Austerlitz:\n\n\n  Petit compte-rendu journ\u00e9e du 21 juin...\n\n\n  Comme d'habitude beaucoup de soutiens pr\u00e9sents sur le campement. Mais surtout beaucoup de \u00ab\u00a0t\u00eates nouvelles\u00a0\u00bb venant prendre des informations, se renseigner sur ce qu'ils peuvent faire pour soutenir les r\u00e9sidents et une grande abondance de dons.\n\n\n  Il est donc n\u00e9cessaire de rapidement mettre en place ce que nous avons envisag\u00e9 lors de la r\u00e9union de vendredi\u00a0: des panneaux, actualis\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement, rendant les informations \u00abessentielles\u00a0\u00bb facilement accessibles pour toutes les personnes qui passent sur le campement.\n\n\n  La distribution de repas la veille au soir s'est bien pass\u00e9e.\n\n\n  M\u00e9decin du Monde \u00e9tait pr\u00e9sent hier soir sur le campement, organisant des consultations d'orientation. Des volontaires se sont propos\u00e9s pour accompagner les r\u00e9sidents du campement dans les hopitaux. Pour ce qui de l'urgence sanitaire sur le campement, des toilettes devraient \u00eatre install\u00e9es aujourd'hui dur le campement (engagement d'Emmaus solidarit\u00e9 vendredi).\n\n\n  Ce soir, 22 juin, nous devrions rencontrer le responsable d'Emmaus Solidarit\u00e9, charg\u00e9 de l'\u00e9valuation des situations des personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Cette \u00e9valuation doit \u00eatre globale (situation administrative, sanitaire\u2026.) afin de pouvoir mettre en correspondance les r\u00e9ponses ad\u00e9quates.\n\n\n  Une cagnotte a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Elle doit permettre d'assurer de mani\u00e8re encore plus efficace la solidarit\u00e9. Son adresse\u00a0: https://payname.fr/c/Soutien-aux-migrants-du-campement-dAusterlitz.\n\n\n  Une liste de diffusion existe, pour s'y inscrire nous communiquer votre adresse mail.\n\n\n  Le tract (qui a bien eu de mal \u00e0 exister, il faut bien le dire\u2026 !) devrait \u00eatre disponible dans la journ\u00e9e. Il sera envoy\u00e9 sous forme de maquette pour ceux qui peuvent le tirer (les sections syndicales des entreprises proches du campement, par exemple). Les diffusions d'arrondissement seront organis\u00e9es pour les jours \u00e0 venir.\n\n\nEt, bien sur, ce soir nous nous retrouvons de 18 \u00e0 20h sur le campemet.\n\n\nNombreux\u00a0!\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement \"Austerlitz\"\n\n\n  Communiqu\u00e9 du 13 juin d'actualisation des initiatives ....\n\n\n  Beaucoup plus de monde ce soir qu'hier, tant du c\u00f4t\u00e9 des migrants eux-m\u00eames que du c\u00f4t\u00e9 de leurs soutiens, visiteurs, interlocuteurs et... \"nourrisseurs\"!!\n\n\n  Mais pas de journalistes aujourd'hui (France5 et une t\u00e9l\u00e9 italienne \u00e9taient l\u00e0 hier vendredi; travail approfondi des deux jeunes reporters de France5 qui n'en \u00e9taient pas \u00e0 leur premier reportage sur les migrants en Europe).\n\n\n  Beaucoup plus de gens \"\u00e0 l'\u00e9cole\" (comme disent certains migrants) qu'hier...le groupe de migrants n'a pas cess\u00e9 d'augmenter, et bcp de gens sont \"entr\u00e9s dans la danse\" comme interlocuteurs... cours particuliers!!\n\n\n  Je crois qu'il faut am\u00e9liorer l'organisation des repas pour que les copain(e)s du pc ne croulent pas sous la t\u00e2che:\n\nle mail annon\u00e7ant que le rv n'\u00e9tait aujourd'hui pas au \"75\" n'a pas \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 sur resf 5/13. D'aucun(e)s s'y sont cass\u00e9 le nez avec leurs provisions... et leur envie de se rendre utiles.\n  \ncelles et ceux qui font les repas depuis plusieurs jours demandent \u00e0 \u00eatre relay\u00e9s. Le jeune militant qui assure la coordination pour ce pb va faire passer un courriel, je crois qu'il faudrait le relayer en tant que tel, et pas noy\u00e9 ds autre chose. Il ne manque pas de gens pr\u00eats \u00e0 s'y mettre, mais il leur manque un contact avec cette coordination.\n  \n\n  Je d\u00e9barque un peu, et ayant tout de suite trouv\u00e9 \u00e0 faire \"\u00e0 l'\u00e9cole\", sous la cit\u00e9 de la mode, je n'ai pas \"pouss\u00e9\" jusqu'aux campements suivants. Un militant de la cnt disaient que les migrants de ces autres campements \u00e9taient plus nombreux et encore plus d\u00e9munis... \u00e0 en reparler ce soir.\n\n\n  RENDEZ-VOUS ce soir (14 juin) de 18 \u00e0 20h sur le campement. On se retrouve sur le 1er campement (il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design, descendre sur le quai).\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 14 juin 09h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la journ\u00e9e du 12/06\n\n\n  N'\u00e9tant pas pr\u00e9sent hier soir sur le campement (se tenait au m\u00eame moment la r\u00e9union de toutes les associations organisant la solidarit\u00e9), je suis s\u00fbr que quelqu'un-e qui s'y trouvait pourra nous faire un compte-rendu de la soir\u00e9e d'hier\n\n\n  Releve de decision\n\n\n  de la r\u00e9union des associations et organisation participant \u00e0 la solidarit\u00e9 avec les migrants sur le 13\u00e8me.\n\nPr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse d'associations et d'organisations solidaires des migrants.\n  \nEchange et prise de connaissance des diff\u00e9rentes pratiques des associations intervenant sur le campement \"Austerlitz\".\n  \nCr\u00e9ation d'une \"mailing-list\": tous les participants \u00e0 la r\u00e9union y seront inscrits, il sera possible de la rejoindre post\u00e9rieurement.\n  \nAccord sur l'appr\u00e9ciation de la situation: nous sommes dans une situation d'extr\u00eame urgence! La cr\u00e9ation de lieux d'accueil p\u00e9rennes est la seule proposition qui parait pouvoir y r\u00e9pondre, elle est la seule v\u00e9ritablement \"humaine\"! A l'\u00e9vidence les tentatives de r\u00e9glement \"au coup par coup\" sont inad\u00e9quates (on a vu ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 La Chapelle). L'existence de ces lieux sera la garantie donn\u00e9e aux migrants d'un accueil qui leur permettra d' envisager le plus sereinement possible les moyens et solutions pour s'informer sur les moyens de r\u00e9gler leur situation administrative. Ce sera aussi la possibilit\u00e9, pour les associations, de les accompagner de mani\u00e8re correcte et efficace.\n  \n\n  Pour que cette revendication de lieux d'accueil p\u00e9rennes soit port\u00e9e le plus rapidement et efficacement posssible, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 qu'un courrier serait transmis d\u00e9s lundi 15 juin \u00e0 la Mairie de Paris et \u00e0 la Pr\u00e9fecture de Paris pour demander qu'une rencontre ait lieu dans les d\u00e9lais les plus brefs. Ce courrier envisagera \u00e9videmment non seulement la situation du campement \"Austerlitz\" mais aussi l'ensemble de la situation parisienne. Ce courrier sera bien s\u00fbr soumis \u00e0 validation.\n\n\n  Par ailleurs, l'accord s'est fait pour soutenir les voeux (groupes PC, EELV), allant dans le m\u00eame sens, qui seront port\u00e9s dans les conseils d'arrondissement et au conseil de Paris (pour le 13\u00e8me le conseil \u00e0 lieu lundi soir prochain... celles ou ceux qui souhaitent y assister sont bienvenus).\n\n\n  Ce courrier sera par ailleurs la trame d'un texte d'information qui sera diffus\u00e9 en direction de la population de l'arrondissement (les propositions de jours et de lieux de diffusion sera transmis ult\u00e9rieurement).\n\n\n  La pr\u00e9sence sur le campement tous les jours de 18 \u00e0 20h est bien sur maintenue.\n\n\nNous vous attendons donc nombreux ce soir!\n\n\n  Il a \u00e9t\u00e9 d'autre part rappel\u00e9 que pour assurer les distributions de nourriture, produits d'hygi\u00e8ne, v\u00eatements... le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 comme lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y est assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les dons. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture ou produits d'hygi\u00e8ne et v\u00eatements peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h. Cette pr\u00e9sence un peu nombreuse est indispensable, les copains qui \"assurent\" jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ont besoin d'un coup de main!\n\n\n  Nous esp\u00e9rons que rapidement recevoir le soutien d'associations plus habilit\u00e9es que nous pour ces distributions.\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 13 juin 08h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la soir\u00e9e du 11 juin\n\nToujours une pr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse des soutiens.\n  \nLes contacts avec la presse s'\u00e9largissent progressivement (sur place ou dans la journ\u00e9e: prise de RV, interviews par t\u00e9l\u00e9phone...). Incontestablement ce qui se passe autour de\u00abLa Chapelle- Pajol...\u00bb suscite un int\u00e9r\u00eat grandissant de la presse pour ce qui se passe sur le \u00abcampement Austerlitz\u00bb.\n  \nUne \u00e9vidence s'impose: pour l'essentiel des r\u00e9sidents du campement avec lesquels nous parvenons \u00e0 discuter, la question d'un h\u00e9bergement p\u00e9renne est la question premi\u00e8re. En permettant aux r\u00e9sidents de \u00abse poser\u00bb dans des conditions plus acceptables que celles du \u00abcampement\u00bb, ils pourraient enfin entamer ou poursuivre sereinement les d\u00e9marches concernant leur situation administrative (en b\u00e9n\u00e9ficiant d'un accompagnement associatif efficace).\n  \nCette question de l'h\u00e9bergement est aussi particuli\u00e8rement sensible pour ce qui concerne les plus \u00e9l\u00e9mentaires conditions de vie. La distribution d'hier soir de nourriture, produits d'hygi\u00e8ne, v\u00eatements l'a prouv\u00e9!\n  \n\n  Cette distribution s'est d\u00e9roul\u00e9e au mieux (m\u00eame si notre inexp\u00e9rience en ce domaine se fait, \u00e9videmment, un peu sentir...). Le nombre de personnes ayant eu recours hier \u00e0 cette distribution \u00e9tait plus important que la veille, et leur d\u00e9nuement absolu nous a \u00absaut\u00e9 \u00e0 la figure\u00bb!\n\n\n  - Pour assurer la permanence de ces distributions, rappelons que le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9 comme lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y sera assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les dons. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture ou produits d'hygi\u00e8ne et v\u00eatements peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h.\n\nL'atelier \u00abinitiation au fran\u00e7ais\u00bb s'est \u00e0 nouveau tenu. Son \u00absucc\u00e8s\u00bb atteste du besoin auquel il correspond.\n  \n\n  Pour aujourd'hui, vendredi 12/06 deux moments:\n\nLe rassemblement quotidien se tient donc \u00e0 nouveau ce soir. Rendez-vous \u00e0 18h au \"1er campement\", nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 lieux. Il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design (32/34 quai d'Austerlitz, il faut descendre sur le quai, sous la cit\u00e9).\n  \n\u00e0 18h, r\u00e9union des associations et des organisations les soutenant, cette r\u00e9union se tiendra \u00e0 Dom'asile - 18, Bvd Arago - Paris 13\u00e8me. Pour des raisons de place et pour tenir une v\u00e9ritable r\u00e9union de travail (et nous en avons bien besoin), il semble souhaitable que \"les d\u00e9l\u00e9gations\" soient un peu limit\u00e9es en nombre....\n  \n\n  Compte-rendu \u00e9videmment \u00e0 compl\u00e9ter, modifier...\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 12 juin 07h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Compte-rendu de la soir\u00e9e du 10 juin - campement Austerlitz\n\nPr\u00e9sence tr\u00e8s nombreuse des soutiens (associatifs, organisations, individuelle).\n  \nPresse \u00e0 nouveau sur les lieux (Arte, Huma quotidienne).\n  \nContacts avec les personnes r\u00e9sidentes du campement devenant chaque jour un peu plus ais\u00e9s: apr\u00e8s les premiers jours ou une certaine m\u00e9fiance (qui n'est pas sans raison...) \u00e9tait palpable, les rapports entre les soutiens et les r\u00e9sidents deviennent plus faciles.Un vrai probl\u00e8me se pose n\u00e9anmoins: \"la volatilit\u00e9\" de ces rapports. Il se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s difficile de trouver et de maintenir des relations avec les m\u00eame interlocuteurs d'un jour \u00e0 l'autre. Suivre des \"situations\" dans une telle configuration n'est donc pas simple. C'est un probl\u00e8me \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir certainement pour la r\u00e9union de vendredi.\n  \nProbl\u00e8me \"nouveau\": nous avions cru comprendre qu'au plan alimentaire l'auto-suffisance semblait fonctionner, il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que pour un certain nombre de r\u00e9sidents du campement ce n'\u00e9tait pas le cas.\n  \n\nNous avons donc proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une distribution de repas (par chance, le \"campement La Chapelle-Pajol\" avait des surplus alimentaires qui ont donc pu \u00eatre tranf\u00e9r\u00e9s et distribu\u00e9s \u00e0 \"Austerlitz\"). Cette distribution, malgr\u00e9 sa relative \"improvisation\" s'est plut\u00f4t bien d\u00e9roul\u00e9e.\n\n\n  Cela pose donc le probl\u00e8me de la permanence de cette aide alimentaire.\n\n\n  A cet effet, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 que le local de la section du PCF 13, qui se trouve au 75, Bvd Vincent Auriol (lieu assez proche du campement) serve de lieu de stockage de la nourriture et des dons. A partir de 16h, tous les jours, y sera assur\u00e9e une permanence pour recevoir et stocker les aliments. Toux ceux qui souhaitent apporter de la nourriture peuvent donc s'y rendre.\n\n\n  Pour assurer cette permanence, il faut donc que quelques personnes se rendent \u00e0 16h, chaque jour, \u00e0 ce local afin de r\u00e9ceptionner les dons et en assurer le transport vers le campement vers 18h.\n\n\n  Par ailleurs, il est toujours possible, bien sur, d'apporter des dons directement sur place.\n\n\n  Les besoins en produits d'hygi\u00e8ne et de v\u00eatement demeurent.\n\n\n  Le petit atelier \"initiation \u00e0 la langue fran\u00e7aise\" s'est \u00e0 nouveau tenu. Il semble vraiment correspondre \u00e0 un besoin de nombreux r\u00e9sidents du campement. La pr\u00e9sence de personnes parlant arabe a \u00e9t\u00e9 d'un grand secours. Cet atelier tiendra \u00e0 nouveau ce soir.\n\n\n  Le rassemblement quotidien se tient donc \u00e0 nouveau ce soir. Rendez-vous \u00e0 18h au \"1er campement\", nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 lieux. Il se trouve sous la Cit\u00e9 de la mode et du design (32/34 quai d'Austerlitz, il faut descendre sur le quai, sous la cit\u00e9).\n\n\nRappel: demain r\u00e9union des Associations et organisations les soutenant \u00e0 18h \u00e0 Dom'asile - 18, Bvd Arago - Paris 13\u00e8me. Pour des raisons de place et pour tenir une v\u00e9ritable r\u00e9union de travail (et nous en avons bien besoin), il semble souhaitable que \"les d\u00e9l\u00e9gations\" soient un peu limit\u00e9es en nombre....\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 11 juin 10h\n\n1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\n  Campement \u00ab\u00a0Austerlitz\u00a0\u00bb\n\n\n  compte-rendu de la soir\u00e9e du mardi 9 juin\n\n\n  Petit compte-rendu de la soir\u00e9e du mardi 9 juin au \"campement Austerlitz\"\n\n\n  En tout premier lieu, les besoins les plus urgents dont nous ont fait part les occupants du campement:\n\nBesoin de produits d'hygi\u00e8ne: ils peuvent se doucher, mais il leur faut du savon, du shampoing, des serviettes de toilettes\u2026\n  \nBesoin de v\u00eatements (T-shirts, chemises, pantalons, chaussures\u2026)\n  \n\n  Pr\u00e9sence nombreuse des soutiens.\n\n\n  Pour ce qui est de la permanence, nous avons poursuivi la prise de contact avec les personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Prise de connaissance de leurs diverses situations administratives.\n\n\n  2 \"ateliers\" se sont tenus. Deux camarades ont anim\u00e9 un atelier \"initiation au fran\u00e7ais\", et un autre sur \"les proc\u00e9dures asiles\". A ce sujet, l'urgence la plus vivement exprim\u00e9e est celle d'un h\u00e9bergement p\u00e9renne.\n\n\n  Pr\u00e9sence de la presse\u2026\n\n\n  Ce soir, on se retrouve \u00e0 nouveau \u00e0 partir de 18h sur le quai d'Austerlitz\n\n\n  (Le RV se trouve sur le premier campement, sous la cit\u00e9 de la mode et du design, nous nous r\u00e9partissons ensuite sur les 4 campements).\n\n\nNous vous attendons nombreux\n\n\n  Pour ce qui est de la pr\u00e9sence et de l'activit\u00e9 des \"autorit\u00e9s municipales et polici\u00e8res\": passage quotidien, comptage des tentes, \u00e9valuation du nombres de personnes pr\u00e9sentes sur le campement. Pour le moment, rien de plus\u2026\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 10 juin 10h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 13e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 10e\n\nBourse du Travail de Paris\n3 rue du ch\u00e2teau d\u2019eau\nM\u00e9tro R\u00e9publique\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (710 rdv)",
    "longitude": "2.3621127",
    "title": "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00ab Climat : Organisons la mobilisation francilienne \u00bb",
    "latitude": "48.869097",
    "streetAddress": "Bourse du Travail de Paris\n3 rue du ch\u00e2teau d\u2019eau\nM\u00e9tro R\u00e9publique",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40787",
    "startDate": "2015-06-30T18:30",
    "description": "Climat\u00a0: Organisons la mobilisation francilienne\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40787\n  La prochaine AG de mobilisation de la Coalition Climat 21 Ile de France aura lieu le mardi 30 juin de 18h30 \u00e0 21h00 (et non le 24 juin, date initialement pr\u00e9vue). Le lieu sera pr\u00e9cis\u00e9 ult\u00e9rieurement. Ne pas h\u00e9siter \u00e0 diffuser largement cette information, ces AGs sont ouvertes \u00e0 tou.te.s les personnes souhaitant s'investir dans la construction de la mobilisation. Cette AG doit nous permettre de construire ensemble les outils n\u00e9cessaires \u00e0 une mobilisation large et inclusive dans les mois qui viennent dans la perspective des initiatives, en parall\u00e8le de la COP21 qui se d\u00e9roulera en d\u00e9cembre dans notre r\u00e9gion.\n\n\n  Nous vous proposons de travailler en deux temps (libre \u00e0 ceux qui connaissent d\u00e9j\u00e0 de ne venir qu'au deuxi\u00e8me temps) :\n\n\n  18h30-19h00\u00a0: Temps d'informations\n\n\n  Nous consacrerons la premi\u00e8re demi-heure \u00e0 diff\u00e9rentes informations, afin de permettre aux nouvelles et nouveaux venu.e.s de s'approprier diff\u00e9rents enjeux d\u00e9j\u00e0 expos\u00e9s lors des AGs pr\u00e9c\u00e9dentes\u00a0:\n\nQu'est ce que la Coalition 21\u00a0?\n  \nQuels enjeux des n\u00e9gociations\u00a0? De la mobilisation\u00a0?\n  \nCalendrier\n  \nRetour sur les 30-31 mai\n  \nCompte rendu de la derni\u00e8re AG IdF.\n  \n\n  19h00-21h00\u00a0: Temps op\u00e9rationnel, Groupes de travail et Ateliers\n\n\n  Nous travaillerons plus concr\u00e8tement \u00e0 construire la mobilisation dans notre r\u00e9gion.\n\n\n  Nous vous proposons de travailler ensuite en petits groupes, en fonction de vos propositions (ne pas h\u00e9siter \u00e0 \u00e9mettre des propositions de groupes de travail sur la liste) et de vos centres d'int\u00e9r\u00eats.\n\n\n  Quelques premi\u00e8res propositions de groupes de travail\u00a0:\n\nComment appara\u00eetre sur les \u00e9v\u00e9nements existants\u00a0: festival, f\u00eates de quartier, autres \u00e9v\u00e9nements\u00a0?\n  \n\u00c9change\u00a0: Pourquoi se mobiliser contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique en \u00eele de France\u00a0? => groupe de travail \"argumentaire\" autour de th\u00e9matiques \u00e0 d\u00e9finir.\n  \n\n  Par exemple\u00a0: La qualit\u00e9 de l'air dans notre r\u00e9gion, un enjeu pour notre sant\u00e9 et pour le climat\u00a0! / Se mobiliser pour l'isolation de nos logements\u00a0: un gain pour le porte-monnaie et une action positive contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique\u00a0! Justice climatique en IDF, quelles sont les premi\u00e8res victimes du changement climatique et de la pollution? / ETC...\n\nMobilisations dans les facs\u00a0?\n  \nQuelles sensibilisations en direction de la jeunesse scolaris\u00e9e en Ile de France, entre septembre et novembre\u00a0?\n  \n\n  En esp\u00e9rant vous voir nombreuses et nombreux lors de cette AG\n\n\n  L'\u00e9quipe de la coalition climat 21\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40787\n  Source\u00a0: https://www.facebook.com/events/8029004964927\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 18 juin 16h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 10e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 13e\n\nLocal du PCF 13e\n75 boulevard Vincent Auriol\nM\u00e9tro Chevaleret\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t39 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3677396",
    "title": "D\u00e9bat \u00ab  O\u00f9 va la France ? Lutte des classes, strat\u00e9gie ... \u00bb  - R\u00e9volution",
    "latitude": "48.8347067",
    "streetAddress": "Local du PCF 13e\n75 boulevard Vincent Auriol\nM\u00e9tro Chevaleret",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40028",
    "startDate": "2015-06-30T19:00",
    "description": "Cycle de 6 r\u00e9unions publiques sur le marxisme\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40028\n  A Paris, R\u00e9volution organise un cycle de 6 r\u00e9unions publiques. Il commencera le 26 mai prochain. Nous y combinerons actualit\u00e9 et th\u00e9orie. Toutes les r\u00e9unions auront lieu \u00e0 19 heures au 75 boulevard Vincent Auriol (m\u00e9tro Chevaleret). Elles seront suivies d'un pot fraternel. Venez nombreux\u00a0!\n\n\n  26 mai\n\n\nLa crise du capitalisme et la th\u00e9orie \u00e9conomique de Marx\n\n\n  Le capitalisme traverse sa plus grave crise depuis les ann\u00e9es 30. Quelle en est la nature et quelles en sont les causes fondamentales\u00a0? Les \u00e9conomistes bourgeois sont incapables de r\u00e9pondre scientifiquement \u00e0 ces questions. Seule la th\u00e9orie \u00e9conomique de Marx, d\u00e9velopp\u00e9e dans le Capital, permet de comprendre la crise actuelle - et par quels moyens y mettre un terme d\u00e9finitif.\n\n\n  2 juin\n\n\nMarxisme contre stalinisme\n\n\n  L'exp\u00e9rience des diff\u00e9rents r\u00e9gimes \u00ab\u00a0staliniens\u00a0\u00bb - \u00e0 commencer par l'URSS de Staline - est syst\u00e9matiquement \u00e9voqu\u00e9e par ceux qui veulent discr\u00e9diter les id\u00e9es du socialisme. Ces r\u00e9gimes, pourtant, n'\u00e9taient pas socialistes\u00a0; il s'agissait de monstrueuses caricatures bureaucratiques du socialisme. Pourquoi la r\u00e9volution russe de 1917 - qui fut la plus d\u00e9mocratique de toutes les r\u00e9volutions de l'histoire - a-t-elle d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9, au cours des ann\u00e9es 20 et 30, en un r\u00e9gime bureaucratique totalitaire\u00a0? Quelles le\u00e7ons les marxistes doivent-ils en tirer dans leur lutte contre le capitalisme\u00a0?\n\n\n  10 juin\n\n\nSyriza, Podemos\u00a0: forces et faiblesses de la \u00ab\u00a0gauche radicale\u00a0\u00bb en Europe\n\n\n  En janvier dernier, en Gr\u00e8ce, Syriza a remport\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives. Depuis, la \u00ab\u00a0tro\u00efka\u00a0\u00bb (FMI, BCE, UE) soumet le gouvernement d'Alexis Tsipras \u00e0 un chantage permanent pour le pousser \u00e0 renoncer \u00e0 son programme de r\u00e9formes progressistes. En Espagne, les grandes luttes sociales de ces derni\u00e8res ann\u00e9es ont trouv\u00e9 un d\u00e9bouch\u00e9 politique sous la forme d'un nouveau parti, Podemos, dont l'ascension fulgurante s\u00e8me la panique dans la classe dirigeante espagnole. Cette r\u00e9union fera le point sur la situation dans ces deux pays et sur les d\u00e9fis auxquels Syriza et Podemos sont confront\u00e9s.\n\n\n  16 juin\n\n\nMarxisme et religion\n\n\n  La philosophie marxiste est un mat\u00e9rialisme cons\u00e9quent\u00a0; elle est donc ath\u00e9e. Pour autant, le marxisme a une conception dialectique du ph\u00e9nom\u00e8ne religieux, de ses racines \u00e9conomiques et sociales. Il rejette fermement toute tentative d'exploiter la question religieuse pour diviser la classe ouvri\u00e8re, comme c'est le cas aujourd'hui avec la campagne du gouvernement et des grands m\u00e9dias contre les musulmans. Cette r\u00e9union abordera les diff\u00e9rents aspects du point de vue marxiste sur la religion.\n\n\n  23 juin\n\n\nLes femmes et la R\u00e9volution\n\n\n  Les femmes de la classe ouvri\u00e8re et des classes moyennes portent la plus lourde part du fardeau impos\u00e9 par la crise actuelle du capitalisme. Il en a toujours \u00e9t\u00e9 ainsi dans ce syst\u00e8me. Mais en retour, les travailleuses ont souvent jou\u00e9 un r\u00f4le r\u00e9volutionnaire de premier plan. Qu'en sera-t-il \u00e0 l'avenir\u00a0? Par ailleurs, en quoi le marxisme se distingue-t-il du f\u00e9minisme bourgeois et petit-bourgeois\u00a0? D'o\u00f9 vient l'oppression des femmes\u00a0? Et comment lutter efficacement pour leur \u00e9mancipation\u00a0?\n\n\n  30 juin\n\n\nO\u00f9 va la France\u00a0?\n\n\n  La crise du capitalisme fran\u00e7ais et la politique r\u00e9actionnaire des gouvernements successifs pr\u00e9parent le terrain d'une intensification de la lutte des classes. Quel en sera l'impact sur les grandes organisations du mouvement ouvrier\u00a0? Quelles sont les perspectives pour le PS, le Front de Gauche, la droite et l'extr\u00eame droite\u00a0? Quel programme et quelle strat\u00e9gie la gauche et le mouvement syndical doivent-ils adopter pour ouvrir la perspective d'en finir avec la mis\u00e8re et l'exploitation\u00a0?\n\n\nA 19 heures - 75 boulevard Vincent Auriol - M\u00e9tro Chevaleret\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40028\n  Source\u00a0: http://www.marxiste.org/qui-sommes-nous/agend...\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 14 mai 10h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 13e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nBar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (535 rdv)",
    "longitude": "2.389856",
    "title": "Pr\u00e9sentation du 1er N\u00b0 de la \u00ab Revue du crieur \u00bb co\u00e9dit\u00e9e par La D\u00e9couverte et Mediapart",
    "latitude": "48.8684267",
    "streetAddress": "Bar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40793",
    "startDate": "2015-06-30T19:00",
    "description": "Pr\u00e9sentation du 1er N\u00b0 de la \u00ab\u00a0Revue du crieur\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40793\n  La revue du Crieur, co\u00e9dit\u00e9e par La D\u00e9couverte et Mediapart, s'invite au Lieu-Dit pour pr\u00e9senter son premier num\u00e9ro, en pr\u00e9sence de ses r\u00e9dacteurs en chef, Joseph Confavreux et R\u00e9my Toulouse, et deux de ses auteurs, Ludivine Bantigny et Gr\u00e9goire Chamayou, qui pr\u00e9senteront les enjeux politiques et conceptuels li\u00e9s \u00e0 leurs textes respectifs, l'un sur Marcel Gauchet, l'autre sur la NSA.\n\n\n  Mediapart et La D\u00e9couverte ont d\u00e9cid\u00e9 de s'associer pour cr\u00e9er une revue ambitieuse et novatrice destin\u00e9e \u00e0 un large lectorat. Si son nom sonne comme une \u00e9vidence - les deux \u00ab\u00a0maisons\u00a0\u00bb ont un \u00ab\u00a0crieur\u00a0\u00bb de journaux pour logo -, sa ligne s'est, elle aussi, impos\u00e9e par leurs forces compl\u00e9mentaires\u00a0:\n\n\n  le journalisme d'investigation et l'\u00e9dition d'id\u00e9es engag\u00e9e. Son ambition sera donc de traiter de mani\u00e8re in\u00e9dite, insolite et incisive, du monde intellectuel et culturel, en l'envisageant comme un objet d'investigation journalistique.\n\n\n  Les enqu\u00eates porteront sur la vie de la pens\u00e9e, nationale et internationale (au Nord comme au Sud), sur les id\u00e9es nouvelles, les sciences ou la th\u00e9ologie, la litt\u00e9rature, l'art, les s\u00e9ries, le cin\u00e9ma, le spectacle vivant\u2026, sous la forme de longs articles vivants, privil\u00e9giant la r\u00e9flexion sur l'actualit\u00e9.\n\n\n  L'enjeu est de taille\u00a0: d\u00e9senclaver les domaines de la pens\u00e9e et de la culture et faire de la revue le lieu central d'un journalisme d'id\u00e9es, proposant une vulgarisation de qualit\u00e9. Mais il s'agit aussi, comme son nom m\u00eame de \u00ab\u00a0revue\u00a0\u00bb le revendique, d'assumer une certaine filiation intellectuelle. Autrement dit\u00a0: rendre vivantes et accessibles des id\u00e9es qui nous concernent tous, sans en rabattre sur l'exigence du contenu.\n\n\nhttps://www.facebook.com/LaRevueduCrieur\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40793\n  Source\u00a0: http://lelieudit.com/Presentation-du-1er-No-d...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nMaison Ouverte\n17, rue Hoche\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Mairie de Montreuil\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t24 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4376602",
    "title": "F\u00eate de finale du Centre Autonome Solidaire et Artistique - CASA",
    "latitude": "48.864157",
    "streetAddress": "Maison Ouverte\n17, rue Hoche\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Mairie de Montreuil",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40888",
    "startDate": "2015-06-30T19:00",
    "description": "Invitation du Centre Autonome Solidaire et Artistique\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40888\n  Nous convions tous nos adh\u00e9rents et sympathisants \u00e0 se retrouver pour la f\u00eate de finale de CASA, le Centre Autonome Solidaire et Artistique,\n\n\n  le mardi 30 juin 2015 de 19h \u00e0 22h\n\n\n  A la Maison Ouverte 17 rue Hoche 93100 Montreuil M\u00e9tro Mairie de Montreuil\n\n\n  Ces retrouvailles pour vous expliquer de vive voix et r\u00e9pondre \u00e0 vos interrogations sur la fin de CASA autour d'un pot de l'amiti\u00e9.\n\n\n  Cette soir\u00e9e permettra de vous parler du renouveau du CASA que nous souhaiterions construire avec vous.\n\n\n  Nous sommes repartis de plus belle dans les rencontres artistiques, culturelles et alternatives sous une autre forme.\n\n\n  Chacun peut amener boissons ou grignotage \u00e0 partager.\n\n\n  Tous les artistes\u00a0: musiciens, com\u00e9diens, chanteurs, magiciens, conteurs, slameurs, po\u00e8tes, etc\u2026 pourront partager et \u00e9gayer la soir\u00e9e sur la sc\u00e8ne ouverte en seconde partie de soir\u00e9e.\n\n\n  pour l'\u00e9quipe du CASA,\n\n\n  le pr\u00e9sident Michel Foiadelli\n\n\n  Pour vous inscrire sur cette liste de diffusion, merci d'envoyer un mail \u00e0 sympa@exlists.riseupex.net et d'y pr\u00e9ciser dans le sujet\u00a0: SUB casa-poblano-informations. Pour vous d\u00e9sinscrire de cette liste de diffusion, merci d'envoyer un mail \u00e0 sympa@exlists.riseupex.net et d'y pr\u00e9ciser dans le sujet\u00a0: UNS casa-poblano-informations.\n\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40888\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 24 juin 00h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nVanves\n\nCaf\u00e9 du Lyc\u00e9e - Chez Rabat\n4 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\nVanves (92)\nM\u00e9tro Corentin-Celton\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t2 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.2818746",
    "title": "D\u00e9bat citoyen \u00ab pour une R\u00e9publique \u00e9cologique \u00bb - M6R",
    "latitude": "48.8248227",
    "streetAddress": "Caf\u00e9 du Lyc\u00e9e - Chez Rabat\n4 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\nVanves (92)\nM\u00e9tro Corentin-Celton",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40758",
    "startDate": "2015-06-30T19:30",
    "description": "D\u00e9bat citoyen Mouvement pour la 6\u00e8me R\u00e9publique\u00a0:\n\n\n  \u00ab\u00a0Pour une R\u00e9publique \u00e9cologique\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40758\n  Le mouvement pour la 6\u00e8me R\u00e9publique (M6R) rassemble pr\u00e8s de 90 000 citoyennes et citoyens autour du projet d'une nouvelle Constitution.\n\n\n  Lanc\u00e9 en Octobre 2014 avec une p\u00e9tition (https://www.m6r.fr/) et un r\u00e9seau social (https://www.m6r.fr/nouslepeuple/register.php), le mouvement se poursuit avec l'\u00e9closion d'Assembl\u00e9es Citoyennes ou d\u00e9battent ceux qui appellent un changement d\u00e9mocratique.\n  Mardi 30 juin se tiendra la deuxi\u00e8me initiative du M6R Vanves/Issy-les-Moulineaux.\n\n\n  Apr\u00e8s la premi\u00e8re r\u00e9union, les participants ont vot\u00e9 en faveur d'un d\u00e9bat et d'une d\u00e9cision citoyenne sur la question de la transition \u00e9cologique.\n\n\n  L'objectif de cette Assembl\u00e9e est donc d'\u00e9tablir cinq principes constitutionnels d'une R\u00e9publique \u00e9cologique.\n  Pour permettre \u00e0 chacun d'\u00e9changer librement, nous commencerons par discuter en groupe avant de se r\u00e9unir pour le vote final et ent\u00e9riner notre d\u00e9cision.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40758\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 16 juin 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Vanves"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 17e\n\nCaf\u00e9 \u00ab L\u2019Etoile de Clichy \u00bb\n41 avenue de Clichy\nM\u00e9tro La-fourche\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3256461",
    "title": "D\u00e9bat \u00ab L'\u00e9quation infernale de la loi Macron \u00bb -  Caf\u00e9 politique du 17\u00e8me",
    "latitude": "48.8865134",
    "streetAddress": "Caf\u00e9 \u00ab L\u2019Etoile de Clichy \u00bb\n41 avenue de Clichy\nM\u00e9tro La-fourche",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40759",
    "startDate": "2015-06-30T19:30",
    "description": "L'\u00e9quation infernale de la loi Macron\n\n\n  le Caf\u00e9 politique du 17\u00e8me\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40759\n  avec\n\n\nLaurent Degousee ( SUD commerce & services)\n  \n\nWilly Pelletier ( fondation Copernic)\n  \n\nFr\u00e9d\u00e9ric Viale (ATTAC)\n  \n\n  La loi Macron, rapidement pr\u00e9sent\u00e9e comme un fourre-tout, correspond \u00e0 une vision pr\u00e9cise de la soci\u00e9t\u00e9\u00a0: une soci\u00e9t\u00e9 lib\u00e9rale qui place en son c\u0153ur le principe de la concurrence. La recherche de la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises en est la \u00abjustification\u00bb tout terrain, elle organise en son nom un d\u00e9mant\u00e8lement de certains choix de soci\u00e9t\u00e9 pourtant anciens, allant jusqu'\u00e0 porter atteinte \u00e0 la d\u00e9finition m\u00eame du contrat de travail. C'est aussi au b\u00e9n\u00e9fice des entreprises qu'est conduite la politique commerciale de l'Union europ\u00e9enne et que sont n\u00e9goci\u00e9s des accords de libre-\u00e9change tous azimuts. Car la recherche de la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises doit pouvoir se traduire par la possibilit\u00e9 pour les plus importantes d'entre elles de capter des march\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. Vue son ampleur, on entend beaucoup parler du TAFTA (accord UE-Etats-Unis), moins du CETA (UE Canada). Ces deux accords portent eux aussi une vision claire de la soci\u00e9t\u00e9\u00a0: une soci\u00e9t\u00e9 lib\u00e9rale qui porte en son c\u0153ur le principe de la concurrence. Existe-t-il un lien entre les deux, et si oui, comment ce lien se concr\u00e9tise-t-il? C'est aussi des dispositions relatives au travail dominical et nocturne sur lesquelles l'attention des m\u00e9dias s'est focalis\u00e9e. Ces attaques sur le temps de travail s'inscrivent dans un processus de d\u00e9r\u00e9gulation en \u0153uvre depuis vingt ans que, fait nouveau, la gauche de gouvernement va parachever ou presque pour arriver au capitalisme 24/7... Mais des r\u00e9sistances, \u00e0 commencer par celle des salari\u00e9-es du commerce, existent.\n\n\n  Le Caf\u00e9 politique du 17\u00e8me\u00a0: un moment pour penser et parler politique autrement, et nous saisir des questions qui nous concernent\u00a0!\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40759\n  Source\u00a0: https://www.facebook.com/fdg.paris17?ref=hl\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 16 juin 13h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 17e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nCNT\nConf\u00e9d\u00e9ration Nationale du Travail\n33, rue des Vignoles\nM\u00e9tro Avron ou Buzenval\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t408 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3996802",
    "title": "Permanence syndicale de la CNT R\u00e9gion parisienne",
    "latitude": "48.8538923",
    "streetAddress": "CNT\nConf\u00e9d\u00e9ration Nationale du Travail\n33, rue des Vignoles\nM\u00e9tro Avron ou Buzenval",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39901",
    "startDate": "2015-07-01T17:00",
    "description": "Permanences syndicales de la CNT R\u00e9gion parisienne\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39901\n  Des permanences r\u00e9gionales ont lieu au si\u00e8ge de notre Union r\u00e9gionale.\n\n\n  Vous pourrez\u00a0:\n\nPrendre contact avec notre organisation, \u00e9changer sur nos pratiques et orientations, ceci quel que soit votre secteur professionnel.\n  \nD\u00e9couvrir le Service-Librairie de la R\u00e9gion et les derni\u00e8res publications des \u00c9ditions CNT-RP, ou d'autres maisons d'\u00e9ditions.\n  \nVous procurer des tracts, autocollants.\n  \nObtenir des informations.\n  \nRejoindre notre organisation.\n  \n\n  Permanences syndicales\u00a0:\n\ntous les lundis de 14 heures \u00e0 19 heures\n  \nle 1er mercredi de chaque mois de 17 heures \u00e0 19 heures\n  \nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39901\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 6 mai 21h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nCasa Poblano\n15, rue Lavoisier\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Robespierre\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t52 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4205152",
    "title": "Soir\u00e9e cabaret en soutien \u00e0 la Cantine des Pyr\u00e9n\u00e9es",
    "latitude": "48.853932",
    "streetAddress": "Casa Poblano\n15, rue Lavoisier\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Robespierre",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40854",
    "startDate": "2015-07-01T19:00",
    "description": "Soir\u00e9e cabaret en soutien \u00e0 la Cantine des Pyr\u00e9n\u00e9es\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40854\n  La Cantine Des Pyr\u00e9n\u00e9es est un projet collectif de cr\u00e9ation d'un Espace de Solidarit\u00e9 et de Lutte dans le XXeme arrondissement \u00e0 Paris. Expuls\u00e9 en aout 2014, le collectif est actuellement \u00e0 la recherche d'un nouveau local \u00e0 louer.\n\n\n  Plusieurs \u00e9v\u00e9nements arrivent en juin, en plus des repas hebdomadaires en plein air du samedi.\n\n\n  Ces \u00e9v\u00e9nements ont pour but de financer le futur local.\n\n\n  Pour faire court\u00a0: depuis notre expulsion cet \u00e9t\u00e9 puis l'\u00e9chec de la tentative d'occupation d'un local vide de la RIVP en octobre nous avons d\u00e9cid\u00e9 de chercher un local \u00e0 louer.\n  Mais comme vous pouvez vous en douter, louer un local dans le XXeme n'est pas simple. Nous travaillons \u00e0 am\u00e9liorer notre dossier pour que les agences immobili\u00e8res acceptent de l'\u00e9valuer.\n  Passer du squat \u00e0 un projet p\u00e9renne nous a aussi oblig\u00e9 \u00e0 avoir de nombreuses discussions et \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir longuement au fonctionnement du futur lieu et \u00e0 celui du collectif.\n  Nous avons d\u00e9cid\u00e9 de financer le futur loyer en cherchant des donateurs r\u00e9guliers ou ponctuels parmi les soutiens du projet et en organisant des \u00e9v\u00e9nements comme des concerts ou des d\u00e9bats.\n  Tout cela prend du temps mais promet un projet solide, collectif et ouvert, dans la continuit\u00e9 de la Cantine que vous avez connue au 331 rue de Pyr\u00e9n\u00e9es\u00a0!\n\n\nmercredi 1 juillet soir\u00e9e cabaret \u00e0 la Casa Poblano\n  15, rue Lavoisier 93100 Montreuil\n\n\n  Et bien s\u00fbr, tous les samedis \u00e0 12h30 rdv devant le 331 rue des Pyr\u00e9n\u00e9es pour partager un repas en plein air\u00a0!!\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40854\n  Source\u00a0: http://paris-luttes.info/agenda-de-la-cantine\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nVillejuif\n\nAu Ch\u00eane\n131 rue de Paris\nVillejuif (94)\nM\u00e9tro Villejuif-L\u00e9o-Lagrange\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t1 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3658677999999",
    "title": "D\u00e9bat avec Didier Fassin \u00ab  La place de la police dans les quartiers populaires \u00bb - MJCF 94",
    "latitude": "48.8013545",
    "streetAddress": "Au Ch\u00eane\n131 rue de Paris\nVillejuif (94)\nM\u00e9tro Villejuif-L\u00e9o-Lagrange",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40788",
    "startDate": "2015-07-01T19:00",
    "description": "Rencontre-d\u00e9bat avec Didier Fassin\n\n\n  \u00ab\u00a0La place de la police dans les quartiers populaires\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40788\n  Les jeunes communistes du Val-de-Marne se sont engag\u00e9s il y a plus d'un mois dans une bataille contre le contr\u00f4le au faci\u00e8s. Avec l'objectif de la mis en place d'un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de contr\u00f4le d'identit\u00e9, la mise en place d'une table ronde avec le d\u00e9partement, la pr\u00e9fecture et des associations, nous engageons toute une s\u00e9rie de d\u00e9bat public sur la question des contr\u00f4les au faci\u00e8s.\n\n\n  En ce qui concerne la police, c'est souvent la premi\u00e8re attaqu\u00e9e dans les critiques contre les contr\u00f4les d'identit\u00e9s abusifs et discriminant. Tout ceci sans remettre en question la formation des policiers et leurs missions dans les quartiers o\u00f9 ils interviennent.\n\n\nDidier Fassin est un sociologue et auteur de plusieurs livres notamment un sur les questions de contr\u00f4le au faci\u00e8s\u00a0: La force de l'ordre. En invitant Didier Fassin, nous voulons reposer la place de la police dans les quartiers populaires \u00e0 la fois dans la perspective d'une police de proximit\u00e9 mais aussi au niveau de leur formation et de leurs interventions sur le terrain.\n\n\n  Alors nous vous donnons rendez-vous le 1er Juillet, \u00e0 19h \"Au Ch\u00eane\" (131 rue de Paris, 94800 Villejuif).\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40788\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 18 juin 17h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 19 juin 14h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Villejuif"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMalakoff\n\nBiblioth\u00e8que Associative de Malakoff\n14 Impasse Carnot\nMalakoff (92)\nM\u00e9tro Malakoff-rue-E.Dolet\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t11 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.300549",
    "title": "Discussion \u00ab manifeste(s) pour la convergence - ... cartographie des luttes \u00bb - BAM",
    "latitude": "48.8158492",
    "streetAddress": "Biblioth\u00e8que Associative de Malakoff\n14 Impasse Carnot\nMalakoff (92)\nM\u00e9tro Malakoff-rue-E.Dolet",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40866",
    "startDate": "2015-07-01T19:00",
    "description": "Manifeste(s) pour la convergence:\n\n\n  composition et cartographie des luttes\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40866\n  Le site http://manifest.es est n\u00e9 de la volont\u00e9 d'\u00e9crire collectivement un ou plusieurs manifeste(s) de notre territoire commun: philosophique, politique, pratique; de partager nos inspirations, r\u00e9f\u00e9rences, initiatives et de faciliter l'acc\u00e8s aux solutions concr\u00e8tes existantes.\n\n\n  Cet objet \u00e9crit \u00e0 plusieurs mains et \u00e9ditable par tous se veut un premier petit pas vers l'\u00e9mergence d'un territoire partag\u00e9 parmi les d\u00e9marches diverses et compl\u00e9mentaires qui structurent les luttes.\n\n\n  Convaincus que le site internet n'est qu'un outil, persuad\u00e9s que des rencontres naissent les beaux projets, nous vous invitons \u00e0 nous rejoindre pour une discussion d\u00e9bat autour du texte.\n\n\n  Rencontre autour du projet de cartographie des luttes\n  le 1er juillet 2015 \u00e0 19h \u00e0 la Biblioth\u00e8que Associative de Malakoff\n\n\n  BAM, 14 impasse Carnot, Malakoff\n  M\u00e9tro 13 - Malakoff Etienne Dolet\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40866\n  Source\u00a0: http://manifest.es\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 19h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Malakoff"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Ouen l'Aum\u00f4ne\n\nMaison des Syndicats\n1er Etage\n6 Rue de la Chapelle\nQuartier d'Epluches\nSaint-Ouen l'Aum\u00f4ne (95)\nTransilien-H Pont-Petit\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t89 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.1287555",
    "title": "Permanences syndicale CNT 95 \u00e0  Saint-Ouen l'Aum\u00f4ne",
    "latitude": "49.060914",
    "streetAddress": "Maison des Syndicats\n1er Etage\n6 Rue de la Chapelle\nQuartier d'Epluches\nSaint-Ouen l'Aum\u00f4ne (95)\nTransilien-H Pont-Petit",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38921",
    "startDate": "2015-07-02T13:30",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/38921\n  Ceci est un rendez-vous r\u00e9current, nous n'avons pas encore confirm\u00e9 cette date.\n\n  Permanences syndicales de la CNT dans le 95\n\n\n  A compter du 8 janvier 2015 les permanences de la CNT dans le Val d'Oise sont ainsi modifi\u00e9es.\n\n\n  CNT Argenteuil\n\nLes mardis des semaines impaires de 15h30 \u00e0 17h30 \u00e0 la Bourse du Travail, Espace Mandela, 82 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 95100 Argenteuil. ( 14 et 27 janvier; 10 et 24 f\u00e9vrier; 3,17 et 31 mars; 7 et 21 avril; 5 et 19 mai; 2,16 et 30 juin). Permanence tenue par le Syndicat de la M\u00e9tallurgie RP. 1er \u00e9tage, bureau 117.\n  \nSur rendez-vous en appelant le 0652939088 ou en \u00e9crivant \u00e0 udcnt9ex5@orange.fr\n\n\n  CNT Saint Ouen l'Aumone.\n\nChaque Jeudi de 13h30 \u00e0 18h \u00e0 la Maison des Syndicats, 6 rue de la Chapelle 95310 Saint-Ouen-l'Aum\u00f4ne. 1er \u00e9tage. Local CNT. Permanence tenue par le syndicat CNT PTT 95 et des militants-es d'autres secteurs professionnels.\n  \nSur rendez-vous en appelant le 0652939088 ou en \u00e9crivant \u00e0 udcnt9ex5@orange.fr\n\n\n  -\n\n\n  Service-librairie\u00a0: assur\u00e9 sur place.\n\n\n  Blog de l'UD CNT-95\u00a0: http://udcnt95.eklablog.com\n\n\n  E-mail de l'UD CNT-95\u00a0: udcnt9ex5@orange.fr\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38921\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 8 janvier 18h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 27 mars 06h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Ouen l'Aum\u00f4ne"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPlace de la Concorde\n\nPlace de la Concorde\nM\u00e9tro Concorde\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t52 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3207181",
    "title": "Rassemblement militant contre la peine de mort aux Etats-Unis -  Acat",
    "latitude": "48.8655939",
    "streetAddress": "Place de la Concorde\nM\u00e9tro Concorde",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40884",
    "startDate": "2015-07-02T18:00",
    "description": "\u00ab\u00a0Die-in\u00a0\u00bb\n\n\n  Rassemblement militant contre la peine de mort aux Etats-Unis\n\n\n  Encore un petit effort\u00a0!\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40884\n  Et si la peine de mort aux Etats-Unis \u00e9tait enfin en voie d'extinction\u00a0?\n\n\n  L'hebdomadaire Time Magazine vient de titrer en couverture\u00a0: \u00ab\u00a0La derni\u00e8re ex\u00e9cution\u00a0\u00bb.\n\n\n  En effet, depuis quelques ann\u00e9es, on observe un net recul du recours \u00e0 la peine de mort\u00a0:\n\nmoins de condamnations \u00e0 mort\u00a0;\n  \nmoins d'ex\u00e9cutions dans un nombre restreint d'Etats\u00a0;\n  \ndavantage d'innocents sortis des couloirs de la mort.\n  \n\n  Nous pouvons ainsi comptabiliser\u00a0:\n\n46 ex\u00e9cutions dans 8 Etats du 20 juin 2013 au 20 juin 2014\u00a0;\n  \n29 ex\u00e9cutions dans 6 Etats du 20 juin 2014 au 20 juin 2015\u00a0;\n  \n9 condamn\u00e9s innocent\u00e9s sur les 12 derniers mois.\n  \n\n  Les raisons avanc\u00e9es par le journaliste David von Drehle, auteur de l'article, sont au nombre de 5\u00a0!\n\nMalgr\u00e9 tous les efforts fournis depuis des d\u00e9cennies, aucune m\u00e9thode d'ex\u00e9cution n'a vraiment fait ses preuves, en particulier l'injection l\u00e9tale qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur des rat\u00e9s retentissants ces derniers temps.\n  \nOn constate une baisse g\u00e9n\u00e9rale de la criminalit\u00e9 sans aucun lien avec le statut des \u00e9tats, recourant ou non \u00e0 la peine de mort.\n  \nLes justifications de la peine de mort sont de moins en moins convaincantes d'autant que les disparit\u00e9s g\u00e9ographiques sont flagrantes.\n  \nIl s'agit d'un gaspillage av\u00e9r\u00e9 des fonds publics dans un contexte o\u00f9 les Etats manquent de moyens.\n  \nEnfin, David von Drehle estime que la Cour Supr\u00eame des Etats-Unis, \u00e0 force de devoir se prononcer sur de plus en plus de cas de condamn\u00e9s \u00e0 mort, va finir par d\u00e9cr\u00e9ter la peine de mort anticonstitutionnelle\u2026\n  \n\n  A l'heure o\u00f9 le Nebraska devient abolitionniste et la Pennsylvanie en moratoire, nous avons juste envie de demander aux diff\u00e9rents politiques\u00a0: \u00ab\u00a0Allez, encore un petit effort\u00a0! \u00bb.\n\n\n  DIE-IN parisien organis\u00e9 par Acat-France (www.acatfrance.fr) avec le soutien de\u00a0:\n\n\n  Coalition mondiale contre la peine de mort (www.worldcoalition.org), ECPM (www.abolition.fr), Collectif unitaire national de soutien \u00e0 Mumia Abu-Jamal (www.mumiaabujamal.net), Communaut\u00e9 de Sant'Egidio France (www.santegidio.org), Fiacat (www.fiacat.org), FIDH (www.fidh.org), LDH (www.ldh-france.org), RAIDH (www.raidh.org), Lutte pour la justice luttepourlajustice.blogspot.fr), Poster for to Morrow (www.posterfortomorrow.org), SAVE Innocent (www.save-innocents.com)\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40884\n  Source\u00a0: http://www.ldh-france.org/die-in-rassemblemen...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Place de la Concorde"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nBar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (535 rdv)",
    "longitude": "2.389856",
    "title": "Pr\u00e9sentation du syndicat des salari\u00e9es du secteur associatif -  ASSO - Solidaires",
    "latitude": "48.8684267",
    "streetAddress": "Bar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40845",
    "startDate": "2015-07-02T19:00",
    "description": "Pr\u00e9sentation conviviale syndicat ASSO (Solidaires)\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40845\n  La section Ile de France du syndicat ASSO (syndicat affili\u00e9 Solidaires des salari\u00e9.e.s du secteur associatif) organise un temps convivial de pr\u00e9sentation du syndicat jeudi 2 juillet, de 19h \u00e0 21h, au Lieu Dit\u00a0: 6 rue Sorbier, dans le 20\u00e8 arr de Paris.\n\n\n  Si, en tant que salari\u00e9.e.s du secteur associatif, vous pensez que m\u00eame engag\u00e9.e.s, m\u00eame militant.e.s, nous devons d\u00e9fendre nos droits et qu'il nous appartient de r\u00e9fl\u00e9chir et \u0153uvrer \u00e0 une autre soci\u00e9t\u00e9, alors venez nous rencontrer\u00a0!\n\n\n  Pour vous donner envie\u00a0:\n\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=Ayt47gHhzo8\n\n\n  Pourquoi Asso\u00a0?\n\n\n  En quelques d\u00e9cennies, le secteur associatif, qui \u00e9tait fond\u00e9 sur un engagement b\u00e9n\u00e9vole, est devenu un milieu professionnel aux salari\u00e9e-s nombreux-euses et qualifi\u00e9-e-s.\n\n\n  En France, on estime \u00e0 1 ,8 millions le nombre de personnes qu'il emploie dans diff\u00e9rents domaines (sant\u00e9, social, international, culture, \u00e9ducation populaire, sport, etc. ).\n\n\n  La culture du secteur associatif, qui trouve ses racines dans un engagement personnel et militant, conduit \u00e0 des questionnements autour du statut des salari\u00e9-e-s, de ses limites face \u00e0 des employeureuse-s b\u00e9n\u00e9voles qui n'assument pas toujours leurs responsabilit\u00e9s et confondent souvent l'engagement personnel de leurs employ\u00e9-e-s et leur disponibilit\u00e9 \u00e0 toute \u00e9preuve en tant que militant-e-s.\n\n\n  Cette situation aboutit \u00e0 des d\u00e9rives dans le droit du travail, en contradiction avec les valeurs et les missions de l'association, occasionnant des relations salari\u00e9-e-s / employeur-euse-s conflictuelles.\n\n\n  ASSO est une organisation syndicale rattach\u00e9e \u00e0 Solidaires qui r\u00e9pond \u00e0 la sp\u00e9cificit\u00e9 du secteur associatif li\u00e9 \u00e0 l'engagement de ses salari\u00e9-e-s comme de ses employeur-euse-s, au-del\u00e0 du secteur d'activit\u00e9 de l'association.\n\n\n  Le droit du travail s'applique aux employeur-euse-s associatifs comme aux autres\u00a0!\n\n> Le syndicat ASSO propose aux salari\u00e9-e-s le soutien et les ressources n\u00e9cessaires \u00e0 la d\u00e9fense de leurs droits.\n  \n> Le syndicat ASSO milite plus largement pour l'am\u00e9lioration des droits et des conditions de travail des salari\u00e9-e-s du secteur associatif.\n  \n\n  II porte des revendications sur les salaires, le temps de travail, la d\u00e9finition des m\u00e9tiers, les contrats de travail, les d\u00e9pla-cements, etc.\n\n\n  Il m\u00e8ne enfin des r\u00e9flexions sur la pr\u00e9carit\u00e9 et la pr\u00e9carisation de l'emploi dans le secteur associatif, la place du salari\u00e9-e dans les associations, etc.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40845\n  Source\u00a0: https://www.syndicat-asso.fr/\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 15h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 11e\n\nLa Petite Maison\n8 rue Godefroy Cavaignac\nM\u00e9tro Charonne ou Voltaire\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3818715",
    "title": "Concert de soutien aux migrants de la Chapelle",
    "latitude": "48.8544087",
    "streetAddress": "La Petite Maison\n8 rue Godefroy Cavaignac\nM\u00e9tro Charonne ou Voltaire",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40885",
    "startDate": "2015-07-02T19:30",
    "description": "Concert de soutien aux migrants de la Chapelle\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40885\n  Le 2 juillet \u00e0 19h30 pour soutenir mat\u00e9riellement les r\u00e9fugi\u00e9-e-s en lutte\u00a0!\n\n\n  Bonjour les copains\u00a0!\n\n\n  Comme vous le savez sans doute, le 2 juin dernier nombre de migrant-e-s et r\u00e9fugi\u00e9-e-s se sont vus expulser de La Chapelle, depuis une lutte est men\u00e9e afin que soit reconnu la culpabilit\u00e9 de l'\u00c9tat dans les violences polici\u00e8res pr\u00e9sentes durant les expulsions, et surtout pour que les migrant-e-s puissent \u00eatre relog\u00e9-e-s et r\u00e9gularis\u00e9-e-s.\n\n\n  D'autres revendications quand au traitement g\u00e9n\u00e9ral de l'immigration en France interviennent alors, favoris\u00e9es par le contexte, ainsi il est demand\u00e9 par les militants un acc\u00e8s facilit\u00e9 et plus large aux titres de s\u00e9jour, la suppression du r\u00e8glement de Dublin afin que les demandeur-se-s d'asile puissent choisir le pays dans lequel ils souhaitent se rendre, une libert\u00e9 de circulation et d'installation \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'espace Schengen et ailleurs, la mise \u00e0 disposition de lieux par les communes afin d'accueillir et d'aider migrant-e-s et r\u00e9fugi\u00e9-e-s dans leur d\u00e9marche, et enfin des excuses publiques de la part du ministre de l'int\u00e9rieur qui a men\u00e9 ici une politique r\u00e9pressive et inacceptable humainement parlant\u00a0!\n\n\n  Social Crash Asso, association ayant pour but de faire vivre une culture alternative \u00e0 Paris et plus largement en France d\u00e9cide de s'engager aupr\u00e8s des militants de cette cause, et \u00e0 ce titre organise un concert de soutien le 2 juillet, avec \u00e0 l'affiche Les Meufs ( chanson populaire ), Tulamort ( punk des rues ) et Skalymax ( ska-punk ). Le concert se d\u00e9roulera \u00e0 La Petite Maison, l'entr\u00e9e est prix libre, payable \u00e9galement en soutien mat\u00e9riel tel que couverture, v\u00eatement ou nourriture qui seront directement redistribu\u00e9s aux concern\u00e9-e-s.\n\n\n  Nous vous attendons d\u00e8s 19h30, venez nombreux-se-s\u00a0!\n\n\n  Social Crash Asso\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40885\n  Source\u00a0: http://paris-luttes.info/concert-de-soutien-a...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 11e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nFoix (09)\n\nFoix (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t41 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.6070809",
    "title": "Festival de films \u00ab R\u00e9sistances \u00bb \u00e0 Foix",
    "latitude": "42.9639801",
    "streetAddress": "Foix (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39679",
    "startDate": "2015-07-03",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39679\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Festival de films \u00ab\u00a0R\u00e9sistances\u00a0\u00bb\n\n\n  19\u00e8me \u00e9dition - du 3 au 11 Juillet 2015\n\n\n  Inscrivez vos films\u00a0!\n\n\n  Pour ce festival de d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es, le collectif est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pied d'oeuvre depuis plusieurs mois pour l'\u00e9dition 2015. Il va s\u00e9lectionner pour vous une centaine de films et documentaires rares, \u00e9mouvants, percutants et saisissants, autour de quatre th\u00e8mes\u00a0:\n\nUne civilisation du partage,\n  \nLa folie des grandeurs,\n  \nLa rue est \u00e0 nous,\n  \nLa guerre, l'\u00e9ternel recours\n  \n\n  et un zoom g\u00e9ographique consacr\u00e9 \u00e0 la Belgique ainsi qu'une programmation pour les enfants et les ados. Ce festival s'est donn\u00e9 comme objectif de promouvoir un cin\u00e9ma rarement diffus\u00e9 sur les \u00e9crans, pour cr\u00e9er un salutaire \u00e9tonnement, faire conna\u00eetre d'autres regards et d'autres cin\u00e9astes que ceux du pr\u00eat-\u00e0-penser habituel. Avec 4 th\u00e8mes, un zoom g\u00e9ographique, des avant-premi\u00e8res, un programme sp\u00e9cial jeunes, des invit\u00e9s, des concerts, des expos et des d\u00e9bats, R\u00e9sistances vous promet 9 jours de rencontres et de d\u00e9couvertes autour du 7\u00e8me art.\n\n\n  Pour inscrire vos films, t\u00e9l\u00e9chargez la fiche d'inscription et renvoyez-la accompagn\u00e9e d'un DVD \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e dans la fiche.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39679\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/du-3-au-11-juillet-2...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Foix (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 7e\n\nA proximit\u00e9 du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nSelon autorisation: \n- en face de l'entr\u00e9e (14 Avenue Duquesne)\n- Place Pierre Laroque\nM\u00e9tro \u00c9cole-Militaire ou Saint-Francois-Xavier\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t76 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.30917006731",
    "title": "Vigie du Collectif \u00ab Independent WHO \u00bb - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire - contamination radioactive",
    "latitude": "48.8521766874",
    "streetAddress": "A proximit\u00e9 du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nSelon autorisation: \n- en face de l'entr\u00e9e (14 Avenue Duquesne)\n- Place Pierre Laroque\nM\u00e9tro \u00c9cole-Militaire ou Saint-Francois-Xavier",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40304",
    "startDate": "2015-07-03T09:00",
    "description": "Vigie du Collectif \u00ab\u00a0Independent WHO\u00a0\u00bb - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40304\n  devant le minist\u00e8re de la Sant\u00e9\n\n\n  \"IndependentWHO - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire\" est un collectif qui lutte pour que l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 remplisse en toute ind\u00e9pendance, son mandat dans le domaine des rayonnements ionisants. Depuis avril 2007, nous d\u00e9non\u00e7ons par notre pr\u00e9sence permanente (Vigie d'Hippocrate), devant le si\u00e8ge de l'OMS \u00e0 Gen\u00e8ve, les mensonges et dissimulations de cette organisation internationale au sujet des cons\u00e9quences sanitaires de la pollution radioactive. Depuis le d\u00e9but de la catastrophe, l'OMS ne porte pas assistance aux victimes de Tchernobyl et elle abandonne \u00e9galement les victimes de Fukushima. Nous jugeons important de nous adresser \u00e9galement aux personnes qui sont co-responsables de la politique de l'OMS. Pour cette raison, nous avons d\u00e9marr\u00e9 le vendredi 9 novembre 2012, une vigie devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9 \u00e0 Paris. Les ministres de la sant\u00e9 sont les repr\u00e9sentants des pays membres de l'OMS et ils participent aux choix de la politique et des actions men\u00e9s par cette institution en mati\u00e8re de radioprotection Nous attendons de la personne en charge de la sant\u00e9 en France qu'elle mette tout en oeuvre pour que soient rendues effectives les 7 demandes que le collectif a fait \u00e0 l'OMS. Nous maintiendrons cette vigie silencieuse et pacifique, chaque vendredi, devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9 \u00e0 Paris, ce, tant que la France n'aura pas fait le n\u00e9cessaire pour que l'OMS accomplisse sa mission concernant les pollutions radioactives et que soit mise en place, \u00e0 l'\u00e9chelle hexagonale et/ou europ\u00e9enne, une recherche ind\u00e9pendante sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0sant\u00e9 et nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Nous souhaitons que partout dans le monde, des vigies similaires se mettent en place devant les minist\u00e8res de la sant\u00e9 des pays membres de l'OMS.\n\n\n  La vigie se tient tous les vendredis, de 9h \u00e0 17h, Place Pierre Laroque (\u00e0 l'angle de l'avenue Duquesne et de l'avenue S\u00e9gur) ou en face du Minist\u00e8re au 14 Avenue Duquesne. Il est possible de passer pour une simple visite de soutien aux vigies.\n\n\n  M\u00e9tro\u00a0: ligne 8, Station Ecole Militaire ou ligne 13, Station St Fran\u00e7ois Xavier\n\n\ncontacext@independenextwho.org\n\n\nhttp://independentwho.org/fr/\n\n\n  Tel 06 02 27 36 32\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40304\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 28 mai 22h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 1 mars 22h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 7 janvier 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 7e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 7e\n\nDevant le minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale\n110 rue Grenelle\nM\u00e9tro Solferino, Varenne ou Rue-du-bac\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t19 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3206942",
    "title": "Rassemblement des professeurs de philosophie contre les attaques du gouvernement",
    "latitude": "48.8566137",
    "streetAddress": "Devant le minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale\n110 rue Grenelle\nM\u00e9tro Solferino, Varenne ou Rue-du-bac",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40816",
    "startDate": "2015-07-03T13:30",
    "description": "Rassemblement des professeurs de philosophie\n\n\n  contre les attaques du gouvernement\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40816\n  Les enseignants en philosophie dans le secondaire se mobilisent contre les attaques du gouvernement contre l'enseignement de la philosophie.\n\n\n  Mobilisons-nous pour l'avenir de notre discipline et contre la d\u00e9gradation de nos conditions de travail\n\n\n  Ch\u00e8res / chers coll\u00e8gues de philosophie des acad\u00e9mies de Paris, Cr\u00e9teil et Versailles,\n\n\n  Une mobilisation a eu lieu l'ann\u00e9e derni\u00e8re, dans nos acad\u00e9mies et dans d'autres, sur les revendications urgentes de notre discipline(signatures de p\u00e9tition, AG lors des commissions d'entente/harmonisation, rassemblement au Minist\u00e8re). Ces actions ne sont pas rest\u00e9es sans effet. L'inspection a publi\u00e9 une recommandation en faveur des d\u00e9doublements syst\u00e9matiques en Terminales technologiques. Quant au cabinet du Ministre, il a accept\u00e9 de nous recevoir et a reconnu la l\u00e9gitimit\u00e9 des d\u00e9doublements en s\u00e9ries technologiques\u00a0: il a invit\u00e9 les \u00e9tablissements \u00e0 y avoir recours.\n\n\n  C'est donc un premier pas important. Cependant aucune mesure contraignante en ce sens n'a \u00e9t\u00e9 prise.\n\n\n  En outre, il n'a pas \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 suite \u00e0 nos autres revendications. Il appara\u00eet donc n\u00e9cessaire de prolonger et d'amplifier notre mobilisation.\n\n\n  Les chiffres du Minist\u00e8re parlent d'eux-m\u00eames\u00a0: les deux tiers des d\u00e9doublements existant encore il y a trois ans ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s, au d\u00e9triment des besoins des \u00e9l\u00e8ves, de la qualit\u00e9, voire de la possibilit\u00e9 m\u00eame d'un r\u00e9el enseignement et de l'\u00e9galit\u00e9 de traitement entre \u00e9l\u00e8ves. C'est l'effet de la r\u00e9forme Ch\u00e2tel du lyc\u00e9e qui, comme celle du coll\u00e8ge, laisse \u00e0 la discr\u00e9tion du chef d'\u00e9tablissement la gestion de 20% des horaires environ.\n\n\n  Dans de nombreux \u00e9tablissements, les s\u00e9ries technologiques ont perdule d\u00e9doublement de la deuxi\u00e8me heure de philosophie accord\u00e9e au-del\u00e0 du seuil de 24 \u00e9l\u00e8ves. L'enseignement de la philosophie s'effectue en s\u00e9ries technologiques dans les conditions les plus difficiles, alors m\u00eame que ces r\u00e9ductions horaires alourdissent nos services et notre charge de travail.\n\n\n  La perte d'heures ens\u00e9rie S s'\u00e9tait faite en deux \u00e9tapes\u00a0: le Minist\u00e8re a supprim\u00e9 la 4 e heure et introduit un d\u00e9doublement national de la 3 e h dans les classes \u00e0 plus de 24 \u00e9l\u00e8ves (parfois r\u00e9utilis\u00e9e pour maintenir la 4 e heure de cours, \u00e9galement n\u00e9cessaire pour pouvoir traiter le programme), ensuite souvent perdu avec la r\u00e9forme du lyc\u00e9e.\n\n\n  Les \u00e9tablissements ont de plus en plus recours \u00e0 desregroupements de sections fantaisistes\u00a0: L-ES, ou S-ES, cela dans une logique purement comptable, comme s'il \u00e9tait possible de compartimenter notre cours selon les besoins de l'heure et d'isoler les notions les unes des autres, au m\u00e9pris des programmes.\n\n\n  Les TZR, nombreux en philosophie, sont de plus en plus plac\u00e9s dans des situations infernales dans notre discipline\u00a0: services \u00e9clat\u00e9s sur 2, voire 3 ou 4 \u00e9tablissements, affectation hors zone \u00e0 l'autre bout de l'acad\u00e9mie, heures suppl\u00e9mentaires impos\u00e9es, suppression ou r\u00e9duction des indemnit\u00e9s, sans compter les brimades et les humiliations pour ceux qui ont le malheur de protester.\n\n\n  Chacun de nous mesure \u00e0 quel point ces dispositifs font violence \u00e0 notre discipline, d\u00e9gradent notre enseignement, alourdissent nos services et notre charge de travail souvent au-del\u00e0 du supportable. Dans un tel contexte, on en vient \u00e0 se demander comment parvenir \u00e0 remplir nos missions.\n\n\n  C'est de fait la survie de notre enseignement qui est en jeu dans un certain nombre de lyc\u00e9es face \u00e0 la d\u00e9gradation des conditions de travail que nous subissons sous les effets des coupes budg\u00e9taires.Il est urgent de mettre un coup d'arr\u00eat \u00e0 cette d\u00e9gradation.Mais notre discipline fait les frais d'une gestion comptable qui pr\u00e9side \u00e0 l'ensemble des \u00ab\u00a0r\u00e9formes\u00a0\u00bb actuelles. A ce titre, le destin de la philosophie est li\u00e9 \u00e0 celui des autres disciplines.\n\n\n  Aujourd'hui, le gouvernement tente d'imposer sa \u00ab\u00a0r\u00e9forme\u00a0\u00bb du coll\u00e8ge et certaines disciplines jug\u00e9es moins utiles ou rentables se voient menac\u00e9es. Dans ce contexte, la perspective d'une r\u00e9forme des programmes du lyc\u00e9e, annonc\u00e9e pour bient\u00f4t, peut l\u00e9gitimement nous inqui\u00e9ter, nous qui enseignons la philosophie.\n\n\n  Il est donc essentiel de faire entendre haut et fort nos revendications en nous mobilisant tr\u00e8s massivement cette ann\u00e9e, \u00e0 l'occasion des commissions d'entente et d'harmonisation, en signant la p\u00e9tition, mais aussi dans la rue. Sans une mobilisation forte, nous ne pouvons raisonnablement esp\u00e9rer d'am\u00e9lioration. Ne restons plus isol\u00e9s, rassemblons-nous pour faire entendre notre voix\u00a0!\n\n\n  Soyons nombreux au\n\n\n  RASSEMBLEMENT des professeurs de PHILOSOPHIE,\n\n\n  VENDREDI 3 juillet, \u00e0 13h30 devant le Minist\u00e8re de l'Education Nationale\n\n\n  Le collectif des professeurs de philosophie d'Ile-de-France - contact\u00a0: philomexobilisation2ex015@gmail.coexm\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40816\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 20 juin 14h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 7e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBr\u00e9tigny-sur-Orge\n\nPlace de la Gare\nBr\u00e9tigny-sur-Orge\nRER-C Br\u00e9tigny-sur-Orge\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t40 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.301925",
    "title": "Cercle de silence \u00e0 Br\u00e9tigny contre le traitement inhumain envers les sans papiers",
    "latitude": "48.60661",
    "streetAddress": "Place de la Gare\nBr\u00e9tigny-sur-Orge\nRER-C Br\u00e9tigny-sur-Orge",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39003",
    "startDate": "2015-07-03T18:00",
    "description": "Cercle de silence \u00e0 Br\u00e9tigny\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39003\n  de 18h \u00e0 19h.\n\n\n  Avec ou sans papiers, l'\u00e9tranger est un \u00eatre humain.\n  Notre silence le crie.\n  Nous invitons chacun \u00e0 agir pour le respect de la dignit\u00e9 de toute personne.\n\n\n  Par notre rassemblement en cercle et en silence, nous entendons attirer publiquement l'attention sur le sort r\u00e9serv\u00e9 aux migrants, aux \u00e9trangers et aux demandeurs d'asile.\n  Nous d\u00e9non\u00e7ons l'enfermement dans des Centres de R\u00e9tention Administrative de personnes \u00e9trang\u00e8res pour le seul fait qu'elles sont d\u00e9pourvues de papiers en r\u00e8gle.\n  Nous d\u00e9non\u00e7ons, de plus, les conditions d'existence dans ces centres et nous apportons notre soutien aux diverses associations qui viennent en aide aux personnes retenues et \u0153uvrent\n  pour que leurs droits soient respect\u00e9s.\n  Nous affirmons que chaque personne est digne de respect et que les atteintes \u00e0 la dignit\u00e9 de quelques-uns blessent tous les \u00eatres humains dans leur humanit\u00e9.\n\n\n  Devant la gravit\u00e9 de la situation, nous en appelons \u00e0 la conscience de tous et vous invitons \u00e0 nous rejoindre dans cette action non-violente.\n\n\n  Cercle de silence, le 1er vendredi du mois\n\n\n  Le cercle de silence de Br\u00e9tigny est compos\u00e9 de citoyen(ne)s dont certain(e)s sont membres de\u00a0:\n\n\n  Alphabeta, ATD Quart Monde Essonne, CCFD-Terre Solidaire, Comit\u00e9 Chr\u00e9tien en Solidarit\u00e9 avec les Ch\u00f4meurs et les Pr\u00e9caires, Communaut\u00e9 Catholique de Br\u00e9tigny/Le Plessis-Pat\u00e9, Eglise R\u00e9form\u00e9e de la Vall\u00e9e de l'Orge, Ligue des Droits de l'Homme, Observatoire du CRA de Palaiseau, Parti de Gauche, R\u00e9seau Education Sans Fronti\u00e8res 91, R\u00e9seau franciscain Gubbio, Restos du C\u0153ur, Solidarit\u00e9s Nouvelles pour le Logement.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39003\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 31 mai 09h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 28 mars 17h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 28 f\u00e9vrier 15h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 1 f\u00e9vrier 14h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 31 d\u00e9cembre 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 30 novembre 10h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Br\u00e9tigny-sur-Orge"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Denis\n\nCentre social autoger\u00e9 \u00ab l'Attiek\u00e9 \u00bb\nB\u00e2timent occup\u00e9\n31 bd Marcel Sembat\nSaint-Denis (93)\nM\u00e9tro Porte-de-Paris \nRER-D, Transilien-H Gare-de-Saint-Denis\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t55 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3517802",
    "title": "Soir\u00e9e d'information et de soutien sur les luttes au P\u00e9rou \u00ab Tia Maria no va!  \u00bb",
    "latitude": "48.9326401",
    "streetAddress": "Centre social autoger\u00e9 \u00ab l'Attiek\u00e9 \u00bb\nB\u00e2timent occup\u00e9\n31 bd Marcel Sembat\nSaint-Denis (93)\nM\u00e9tro Porte-de-Paris \nRER-D, Transilien-H Gare-de-Saint-Denis",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40921",
    "startDate": "2015-07-03T18:00",
    "description": "T\u00eda Mar\u00eda No Va!\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40921\n  Soir\u00e9e d'information et de soutien aux luttes contre l'exploitation mini\u00e8re au P\u00e9rou\n\n\n  Projections / Expo photo / Discussion / Concerts\n\n\n  Musique Andine: CEJUELA\n  Chanson latino am\u00e9ricaine: PABLOTROVA\n  Rap: DON K.SEN, SOUL EL PATO, BILLIE BRELOK, BUITRE ZAMURO, BLOPA\n  DJ's: MAKS (Cumbia), AKYE (Hip-Hop Latino)\n\n\n  Le P\u00e9rou n'appara\u00eet que tr\u00e8s rarement dans l'actualit\u00e9 en France. Depuis cinq si\u00e8cles, les puissances occidentales n'y voient qu'un r\u00e9servoir d'or, de cuivre et m\u00e9taux pr\u00e9cieux. Depuis plusieurs ann\u00e9es, les P\u00e9ruviens se sont oppos\u00e9s au pillage de leurs ressources et \u00e0 l'empoisonnement de leur environnement. Ils sont de plus en plus pr\u00eats \u00e0 mourir s'il le faut pour d\u00e9fendre la Terre-M\u00e8re, l'eau, l'agriculture, la for\u00eat. Au cours de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, plusieurs luttes l'ont montr\u00e9\u00a0: la r\u00e9volte des peuples d'Amazonie qui s'est sold\u00e9e par le massacre de Bagua en 2009, la lutte men\u00e9e depuis 2011 contre le projet minier Conga et, aujourd'hui, le combat contre les projets d'exploitations de cuivre \u00e0 ciel ouvert dans la vall\u00e9e du Tambo.\n\n\n  Sans obtenir l'accord pr\u00e9alable des peuples de la province, les gouvernements d'Alan Garc\u00eda et d'Ollanta Humala ont autoris\u00e9 les exploitations mini\u00e8res de T\u00eda Mar\u00eda et de La Tapada par la Southern Copper Corporation. Il faut savoir que 80\u202f% de la superficie de la province d'Islay est distribu\u00e9e \u00e0 diff\u00e9rents concessionnaires miniers. Depuis les ann\u00e9es 1950, avec ses exploitations de cuivre de Toquepala et Cuajone et sa raffinerie d'Ilo, la Southern a laiss\u00e9 sa sale empreinte au sud du P\u00e9rou\u00a0: les provinces o\u00f9 elle a install\u00e9 ses mines sont victimes de d\u00e9sertification des hauts plateaux, d'ass\u00e8chement et de pollution des lacs, des fleuves et du littoral marin, de contamination des cultures, avec tous les probl\u00e8mes de sant\u00e9 que cela produit. Malgr\u00e9 l'opposition des habitants, des d\u00e9cisions de la justice p\u00e9ruvienne \u00e0 son encontre, la Southern a toujours le soutien de l'ex\u00e9cutif.\n\n\n  La m\u00e9moire du pillage de la r\u00e9gion et du pays par les entreprises mini\u00e8res, l'empoisonnement de l'environnement et des habitants, ainsi que le m\u00e9pris du pouvoir ont allum\u00e9 la m\u00e8che. Depuis le 23 mars et pendant plus deux mois et malgr\u00e9 l'assassinat par la police de plus de 5 des leurs et plus de 200 bless\u00e9s, les agriculteurs de la Vall\u00e9e ont camp\u00e9 sur leurs positions et sont rest\u00e9s en gr\u00e8ve demandant la suspension d\u00e9finitive des projets T\u00eda Mar\u00eda et La Tapada. La contestation s'est \u00e9tendue jusqu'\u00e0 la capitale o\u00f9 des larges manifestations de solidarit\u00e9 ont eu lieu. Pr\u00e9tendant mater cette lutte et pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats de la Southern, fin mai, le gouvernement de Lima a envoy\u00e9 une force r\u00e9pressive de 6000 membres et d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence pour une dur\u00e9e de soixante jours.\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40921\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 juin 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Denis"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nFoix (09)\n\nFoix (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t41 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.6070809",
    "title": "Festival de films \u00ab R\u00e9sistances \u00bb \u00e0 Foix",
    "latitude": "42.9639801",
    "streetAddress": "Foix (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39738",
    "startDate": "2015-07-04",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39738\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Festival de films \u00ab\u00a0R\u00e9sistances\u00a0\u00bb\n\n\n  19\u00e8me \u00e9dition - du 3 au 11 Juillet 2015\n\n\n  Inscrivez vos films\u00a0!\n\n\n  Pour ce festival de d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es, le collectif est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pied d'oeuvre depuis plusieurs mois pour l'\u00e9dition 2015. Il va s\u00e9lectionner pour vous une centaine de films et documentaires rares, \u00e9mouvants, percutants et saisissants, autour de quatre th\u00e8mes\u00a0:\n\nUne civilisation du partage,\n  \nLa folie des grandeurs,\n  \nLa rue est \u00e0 nous,\n  \nLa guerre, l'\u00e9ternel recours\n  \n\n  et un zoom g\u00e9ographique consacr\u00e9 \u00e0 la Belgique ainsi qu'une programmation pour les enfants et les ados. Ce festival s'est donn\u00e9 comme objectif de promouvoir un cin\u00e9ma rarement diffus\u00e9 sur les \u00e9crans, pour cr\u00e9er un salutaire \u00e9tonnement, faire conna\u00eetre d'autres regards et d'autres cin\u00e9astes que ceux du pr\u00eat-\u00e0-penser habituel. Avec 4 th\u00e8mes, un zoom g\u00e9ographique, des avant-premi\u00e8res, un programme sp\u00e9cial jeunes, des invit\u00e9s, des concerts, des expos et des d\u00e9bats, R\u00e9sistances vous promet 9 jours de rencontres et de d\u00e9couvertes autour du 7\u00e8me art.\n\n\n  Pour inscrire vos films, t\u00e9l\u00e9chargez la fiche d'inscription et renvoyez-la accompagn\u00e9e d'un DVD \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e dans la fiche.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39738\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/du-3-au-11-juillet-2...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Foix (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nVaux-le-P\u00e9nil\n\nFerme des Jeux \n9 Rue Ambroise Pro\nVaux-le-P\u00e9nil (77)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t3 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.6895121",
    "title": "Projection d\u00e9bat  \u00ab Howard Zinn : une histoire populaire am\u00e9ricaine \u00bb",
    "latitude": "48.5277049",
    "streetAddress": "Ferme des Jeux \n9 Rue Ambroise Pro\nVaux-le-P\u00e9nil (77)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40041",
    "startDate": "2015-07-04",
    "description": "Projection d\u00e9bat\n\n\n  \u00ab\u00a0Howard Zinn\u00a0: une histoire populaire am\u00e9ricaine\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40041\n\n\nFilm d'Olivier Azam & Daniel Mermet\n\n\n\u00ab\u00a0Tant que les lapins n'auront pas d'historiens, l'histoire sera racont\u00e9e par les chasseurs. \u00bb\n\n\n  Au d\u00e9but du 20 \u00e8me si\u00e8cle, les parents de Howard Zinn d\u00e9barquent d'Europe de l'Est \u00e0 Ellis Island, comme des millions de migrants qui r\u00eavent de la terre promise, qui r\u00eavent de fortune, qui r\u00eavent simplement d'une vie meilleure... Ils d\u00e9couvrent l'Am\u00e9rique.\n\n\n  \"Du pain et des roses\" est le premier long m\u00e9trage d'une trilogie qui va parcourir l'histoire populaire des \u00c9tats-Unis de Christophe Colomb \u00e0 nos jours, \u00e0 travers l'histoire personnelle extraordinaire de Howard Zinn, historien des lapins.\n\n\n  Film avec Howard Zinn, Noam Chomsky, Chris Hedges, Tim Yeager, Matt Muchowski, Jim Beauchesne\n\n\n  Une autre Am\u00e9rique\n\n\n  Une autre Am\u00e9rique d\u00e9voil\u00e9e par Howard Zinn d\u00e9file sous nos yeux. Des histoires peu connues, comme celles du 1er Mai, surgissent du montage d'Olivier Azam et Daniel Mermet. Des personnages de l\u00e9gende comme Emma Goldman et Mother Jones, leur musique, leurs photos et m\u00eame leurs films nous racontent une autre histoire de l'Am\u00e9rique. Celle des pauvres immigr\u00e9s quittant l'Europe pour la terre promise de la libert\u00e9. Avec Chaplin-Charlot, le cin\u00e9ma a d\u00e9j\u00e0 l'Hom\u00e8re de cette Am\u00e9rique. Comme l'auteur de l'Histoire populaire des Etats-Unis, les r\u00e9alisateurs du film retrouvent la grande d\u00e9possession des Indiens d'Am\u00e9rique, le pillage colonial, la sp\u00e9culation sur les terres, les fortunes colossales issues de cette rapine.\n\n\n  La violence de l'esclavage au Sud confront\u00e9e \u00e0 la violence de l'esclavage salari\u00e9 du Nord dressent un portrait sans complaisance du capitalisme am\u00e9ricain du d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle et de sa fr\u00e9n\u00e9sie de profit. Les images de cette guerre, les traces de ces luttes encore vivantes dans les m\u00e9moires des syndicalistes se superposent aux images du grand r\u00e9cit hollywoodien. Lieux de m\u00e9moire, interviews de syndicalistes et de chercheurs, photos, chansons, films issus de tr\u00e8s nombreux fonds d'archives contribuent \u00e0 une construction originale inspir\u00e9e par l'histoire am\u00e9ricaine et sa grande \u0153uvre sans \u00eatre une adaptation. Essai d'histoire par le cin\u00e9ma, Zinn, une histoire populaire am\u00e9ricaine n'en est qu'au premier chapitre\u00a0: Le pain et les roses. D\u00e9couvrir cette fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la Premi\u00e8re Guerre mondiale, c'est se h\u00e2ter de r\u00e9clamer la suite.\n\n\n  Prochains d\u00e9bats autour du film en r\u00e9gion parisienne:\n\n\nMercredi 29 avril \u00e0 20h, \u00e0 l'Espace Saint-Michel (rencontre d\u00e9bat avec les r\u00e9alisateurs Daniel MERMET & Olivier AZAM, avec la pr\u00e9sence exceptionnelle de Myla KABAT-ZINN, fille de Howard ZINN)\n  \n\nJeudi 30 avril \u00e0 20h30, aux 7 Parnassiens (rencontre d\u00e9bat avec les r\u00e9alisateurs Daniel MERMET & Olivier AZAM) ...\n  \n\nVendredi 1er mai \u00e0 20h, \u00e0 l'Espace Saint-Michel, projection suivie d'un d\u00e9bat avec Christophe VENTURA, animateur de M\u00e9moire des Luttes, et Lea LACALLE, membre de Podemos Paris, sur le th\u00e8me\u00a0: \"Une histoire populaire du 1er mai\".\n  \n\nMardi 5 mai \u00e0 20h Cin\u00e9ma Espace St Michel Paris \u00cele de France Rencontre d\u00e9bat avec G\u00e9rard Filoche, membre du Bureau National du Parti Socialiste; sur le th\u00e8me \"Une histoire populaire fran\u00e7aise\"\n  \n\nJeudi 7 mai \u00e0 20h - Cin\u00e9ma Espace Saint-Michel Avec Olivier Besancenot membre du NPA & Micha\u00ebl L\u00f6wy, sociologue\n    tous deux auteurs du livre \"Affinit\u00e9s r\u00e9volutionnaires\" (\u00e9d\u00b0 Mille et une nuits)\n  \n\nSamedi 9 mai \u00e0 18h - Projection suivie d'un d\u00e9bat anim\u00e9 par Raymond Macherel, membre de l'\u00e9quipe de distribution du film avec un invit\u00e9 surprise sur le th\u00e8me\u00a0: \"Comment un peuple peut-il se r\u00e9approprier son Histoire\u00a0?\"\n  \n\nJeudi 14 mai \u00e0 20h05 - Espace Saint Michel - Projection suivie d'un d\u00e9bat anim\u00e9 par Raymond MACHEREL\u200b de l'\u00e9quipe de distribution du film avec un Invit\u00e9 surprise sur le th\u00e8me\u00a0: \"Comment un peuple peut-il se r\u00e9approprier son Histoire\u00a0?\" -\n  \n\nDimanche 17 mai \u00e0 11h \u00e0 l'Escurial, M\u00e9tro Gobelins, en pr\u00e9sence de Daniel Mermet\n  \n\nDimanche 17 mai \u00e0 18h10\u200b - Espace Saint Michel - Projection avec Olivier AZAM, r\u00e9alisateur et Thierry DISCEPOLO, \u00e9diteur de Howard Zinn en France.\n  \n\nLundi 18 mai \u00e0 20h05 - Espace Saint Michel - Projection suivie d'un d\u00e9bat avec \u200bOlivier AZAM, r\u00e9alisateur et les archivistes du film.\n  \n\nVendredi 22 mai \u00e0 20h - Espace Saint Michel - Projection suivie d'un d\u00e9bat avec Olivier AZAM, r\u00e9alisateur.\n  \n\nDimanche 24 mai \u00e0 18h - Espace Saint Michel - Projection suivie d'un d\u00e9bat avec Daniel MERMET, r\u00e9alisateur et journaliste \u00e0 L\u00e0-bas si j'y suis.\n  \n\nMardi 26 mai \u00e0 18h - Espace Saint Michel - Projection suivie d'un d\u00e9bat Julien BAYOU, porte-parole national de EELV et Conseiller r\u00e9gional \u00cele-de-France, anim\u00e9 par Raymond MACHEREL\u200b, de l'\u00e9quipe de distribution du film sur le th\u00e8me\u00a0: \"Comment se r\u00e9approprier l'Histoire pour reconstruire un imaginaire politique\u00a0?\"\n  \n\nLundi 1er juin \u00e0 20h - Magic cin\u00e9ma Bobigny \u00cele de France Rencontre d\u00e9bat avec le r\u00e9alisateur Daniel Mermet sur le th\u00e8me \"Histoire populaire de Bobigny\"\n  \n\nVendredi 5 juin \u00e0 20h30 au Royal Utopia de Pontoise sera suivie d'une rencontre avec Daniel Mermet\n  \n\nSamedi 6 juin \u00e0 20h - L'Ecran \u00e0 St Denis St Denis - Rencontre d\u00e9bat avec le r\u00e9alisateur Daniel Mermet\n  \n\nMardi 9 juin, \u00e0 20 heures, au cin\u00e9ma Espace Saint-Michel\u200b Avec Beno\u00eet BR\u00c9VILLE, journaliste et r\u00e9dacteur en chef adjoint au Monde diplomatique, sp\u00e9cialiste de l'histoire des \u00c9tats-Unis. Un cin\u00e9-d\u00e9bat anim\u00e9 par Raymond MACHEREL de l'\u00e9quipe de distribution du film. En partenariat avec les AMD Paris.\n  \n\nMardi 16 juin \u00e0 20h, Salle Agn\u00e8s Varda, Juvisy-sur-Orge - Projection d\u00e9bat anim\u00e9 par Raymond Macherel\n  \n\nSamedi 13 juin, \u00e0 18h25 au cin\u00e9ma Espace Saint-Michel\u200b Avec le r\u00e9alisateur Olivier AZAM et l'\u00e9quipe des Mutins de Pang\u00e9e.\n  \n\nSamedi 4 juillet - Cin\u00e9ma La Grange Vaux-le-P\u00e9nil - Rencontre d\u00e9bat\n  \n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40041\n  Source\u00a0: http://www.amis.monde-diplomatique.fr/article...\n  Source\u00a0: http://www.histoirepopulaireamericaine.fr/#!h...\n  Source\u00a0: http://www.mille-et-une-vagues.org/ocr/?LE-NO...\n  Source\u00a0: http://www.legrandsoir.info/paris-projection-...\n  Source\u00a0: http://espacesaintmichel.free.fr/horaires/fil...\n  Source\u00a0: http://npa2009.org/evenement/paris-projection...\n  Source\u00a0: http://espacesaintmichel.free.fr/horaires/fil...\n  Source\u00a0: http://www.legrandsoir.info/paris-documentair...\n  Source\u00a0: http://espacesaintmichel.free.fr/horaires/fil...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Vaux-le-P\u00e9nil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nLa Maison de l\u2019Arbre / La Parole Errante\n9 rue Fran\u00e7ois Debergue\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix de Chavaux\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t286 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4386183",
    "title": "Foire \u00e0 l'autogestion",
    "latitude": "48.8579685",
    "streetAddress": "La Maison de l\u2019Arbre / La Parole Errante\n9 rue Fran\u00e7ois Debergue\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix de Chavaux",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39627",
    "startDate": "2015-07-04T10:00",
    "description": "Foire \u00e0 l' autogestion\n\n\n  Les 4 et 5 juillet 2015\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39627\n  Cette ann\u00e9e la Foire aura lieu les samedi 4 et dimanche 5 juillet, \u00e0 la Parole errante, 9 rue Fran\u00e7ois-Debergue, \u00e0 Montreuil - 93 (m\u00e9tro Croix-de-Chavaux).\n\n\n  Avec 10 jours de diverses manifestations pr\u00e9alables.\n  N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous envoyer vos propositions\u00a0!\n\n\n  Appel \u00e0 la Foire \u00e0 l'autogestion 2015\n\n\n  Marre de la hi\u00e9rarchie\u00a0? des logiques de profits\u00a0? L'autogestion vous concerne\u00a0!\n\n\nBienvenu-e-s \u00e0 la Foire \u00e0 l'autogestion\u00a0! Elle est organis\u00e9e cette ann\u00e9e par plus de 80 structures qui font vivre l'id\u00e9e d'autogestion et la pratiquent au quotidien\u00a0: toute une galaxie de collectifs, d'associations, d'entreprises, de coop\u00e9ratives de production, d'organisations syndicales et politiques.\n\n\nTous et toutes ensemble, donnons plus de force \u00e0 l'autogestion pour en faire un outil de r\u00e9sistance et de rupture avec le syst\u00e8me capitaliste et productiviste. D'autres modes de r\u00e9flexions, de d\u00e9cisions et d'organisations sont possibles. L'objectif est de d\u00e9cider collectivement des affaires communes, sans d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 des dirigeant-e-s, sur les plans politique et \u00e9conomique.\n\n\nL'autogestion s'inscrit dans une longue histoire, celle des coop\u00e9ratives et des \u00ab\u00a0r\u00e9cup\u00e9rations d'entreprises\u00a0\u00bb, de la Commune de Paris au Printemps de Prague, de la R\u00e9volution espagnole \u00e0 la Pologne d'ao\u00fbt 1980, de Lip \u00e0 l'Argentinazo en 2001.\n  Elle se renouvelle aujourd'hui \u00e0 travers les luttes auto-organis\u00e9es\u00a0: la r\u00e9cup\u00e9ration d'entreprises menac\u00e9es de fermeture et aussi de multiples alternatives, dans la sant\u00e9, l'\u00e9ducation, le logement, l'agriculture, l'\u00e9cologie... Reprendre en main la production, c'est aussi pouvoir transformer ses modalit\u00e9s et ses finalit\u00e9s. Ancr\u00e9e dans des pratiques concr\u00e8tes, port\u00e9e comme un projet global, l'autogestion est \u00e0 la fois un outil au quotidien et une r\u00e9ponse possible \u00e0 la faillite du syst\u00e8me capitaliste et \u00e9tatiste.\n\n\nLa 4\u00e8me Foire \u00e0 l'autogestion aura lieu les 4 et 5 Juillet 2015 \u00e0 la Parole Errante \u00e0 Montreuil. Dans cette foire, elle-m\u00eame autog\u00e9r\u00e9e, vivante et joyeuse, catalyseur d'exp\u00e9riences alternatives et de luttes, vous d\u00e9couvrirez \u00e0 la fois des stands et des forums, des d\u00e9bats et des ateliers, des concerts et du th\u00e9\u00e2tre, des films et des animations, un espace enfants et une librairie, une cantine et une buvette... Cette ann\u00e9e, des d\u00e9bats et projections seront aussi organis\u00e9s durant les 10 jours pr\u00e9c\u00e9dant ce week-end.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39627\n  Source\u00a0: http://www.foire-autogestion.org/La-Foire-aur...\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/la-foire-a-l-autoges...\n  Source\u00a0: http://www.foire-autogestion.org/Appel-a-la-F...\n  Source\u00a0: http://www.libertaires93.org/Foire-a-l-autoge...\n\n\n  Programme\n\n\n  Samedi 4 juillet\n\n\n  MATIN10 h : Ouverture de la Foire \u00e0 l'Autogestion\n  A partir de 10h30 :\n\nD\u00e9bats du Village du Libre, pour se pr\u00e9munir contre la Loi de surveillance\n  \nAtelier sur les conflits en milieu autogestionnaire\n  \nProjection de Douga et d\u00e9bat avec Bread and Roses\n  \n\n  APR\u00c8S-MIDI\n  A partir de 13h30 :\n\nRencontre avec les travailleurs grecs de l'usine grecque VioMe\n  \nAtelier de R\u00e9sistance \u00e0 l'Agression Publicitaire\n  \nCabine d'expression libre de Canal Marches\n  \nDiscussion autour de la surveillance sur internet et atelier avec l'association Nos Oignons\n  \nProjections\u00a0: Au c\u0153ur de l'usine, No Ouestern, Printemps Durable, etc...\n  \nEt autres...\n  \n\n  SOIR\n  Concerts\u00a0: du rap avec le collectif Keskya, et de la chanson avec Nicolas Bacchus\n\n\n  Dimanche 5 juillet\n\n\n  MATIN10 h : Ouverture de la Foire \u00e0 l'Autogestion\n  A partir de 11H30 :\n\nD\u00e9bat sur les m\u00e9dias libres papier\n  \nAtelier S\u00e9rigraphie Do It Yourself\n  \nProjection\u00a0: Documentaire sur VioMe\n  \n\n  APR\u00c8S-MIDI\n  A partir de 13H30 :\n\nRencontre avec \u00d6zg\u00fcr Kazova (\"Pulls sans patrons\"), coop\u00e9rative turque et Ardelaine (coop\u00e9rative fran\u00e7aise)\n  \nLecture \u00e0 voix haute avec la Biblioth\u00e8que autog\u00e9r\u00e9e de Malakoff\n  \nProjections\u00a0: B.A.U.E.N., lutter et travailler, S\u00e8me ta ZAD\n\nEt autres...\n  \n\n  Et tout le week-end\u00a0:\n\n\n  Le Village du Libre, les librairies Quilombo et Mich\u00e8le Firk, l'exposition audiovisuelle de Canal Marches, l'expo photo de Mme Ruetabaga\u00a0!\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\n  Source\u00a0: http://www.foire-autogestion.org/LE-PROGRAMME...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Ouen\n\nDAL Saint-Ouen\n1 rue des Marronniers\nSaint-Ouen (93)\nM\u00e9tro Mairie-de-Saint-Ouen\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3380238",
    "title": "Permanence logement - DAL Saint-Ouen",
    "latitude": "48.9100898",
    "streetAddress": "DAL Saint-Ouen\n1 rue des Marronniers\nSaint-Ouen (93)\nM\u00e9tro Mairie-de-Saint-Ouen",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38928",
    "startDate": "2015-07-04T10:30",
    "description": "Permanence du DAL Saint-Ouen\n\n\n  Un toit, c'est un droit\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/38928\n  tous les 1er samedis du mois de 10h30 \u00e0 13h\n\n\n  T\u00e9l. : 06 65 97 10 24.\n  Courriel\u00a0: dalsaiexntouen@alterexn.org\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38928\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 18 janvier 23h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 mars 22h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Ouen"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPlace de la Bastille\n\ndevant l'Op\u00e9ra Bastille\nPlace de la Bastille\nM\u00e9tro Bastille\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (257 rdv)",
    "longitude": "2.3699317387272",
    "title": "Rassemblement cycliste festif - V\u00e9lorution - masse critique de Paris",
    "latitude": "48.852803375004",
    "streetAddress": "devant l'Op\u00e9ra Bastille\nPlace de la Bastille\nM\u00e9tro Bastille",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38931",
    "startDate": "2015-07-04T14:00",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/38931\n  Ceci est un rendez-vous r\u00e9current, nous n'avons pas encore confirm\u00e9 cette date.\n\n  Rassemblement cycliste festif\n\n\n  La V\u00e9lorution - masse critique de Paris\n\n\nC'est tous les premiers samedi du mois.\n  Rendez-vous place de la Bastille, 14h00.\n\n\n  La V\u00e9lorution parisienne est une manifestation festive ouverte \u00e0 tous les v\u00e9los et autres v\u00e9hicules mus par la force humaine\u00a0: voitures \u00e0 p\u00e9dales, rollers...\n\n\n  On peut y chanter et y scander les slogans que l'on veut.\n\n\n  Dans la majorit\u00e9 des cas, la manifestation n'est pas d\u00e9clar\u00e9e en pr\u00e9fecture, ce qui implique que chacun et chacune est responsable pour soi-m\u00eame...\n\n\n  ...mais il revient \u00e0 tous et \u00e0 toutes de contribuer \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la tranquillit\u00e9 du cort\u00e8ge:\n\nEn se postant aux croisements afin d'emp\u00eacher les motoris\u00e9s de s'incruster dans le groupe.\n  \nEn n'\u00e9tant pas source de violence envers les motoris\u00e9s.\n  \nEn \u00e9tant attentif, pour les premiers, \u00e0 ce que les derniers suivent bien.\n  \nEn essayant, pour les derniers, de ne pas se laisser trop distancer par les premiers.\n  \n\n  V\u00e9lorution-Paris aime les pi\u00e9tons, les transports en commun et les transports partag\u00e9s, c'est pourquoi\u00a0:\n\nEn toutes circonstances, les pi\u00e9tons restent prioritaires lors de nos manifestations.\n  \nLes couloirs de bus, emprunt\u00e9s par les bus et les taxis, doivent demeurer libres de tout manifestant. Ainsi ils ont l'effet d'une \"soupape de d\u00e9pressurisation\" permettant aux scooters et automobilistes trop nerveux d'\u00e9chapper au pseudo-blocage que nous leur imposons et de foncer rejoindre les vrais blocages, organis\u00e9s par leurs semblables motoris\u00e9s!\n  \n\nDans la joie et la bonne humeur, venez crier haut et fort, qu'un autre monde, une autre ville sont possibles, et que le r\u00e8gne des engins motoris\u00e9s n'est pas une fatalit\u00e9...\n\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38931\n  Source\u00a0: http://velorution.org/page/index.php?option=c...\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 janvier 11h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 27 mars 00h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Place de la Bastille"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nPlace du march\u00e9 de la Croix de Chavaux\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix-de-Chavaux\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t25 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4336924632294",
    "title": "Forum de la presse ind\u00e9pendante",
    "latitude": "48.858009176388",
    "streetAddress": "Place du march\u00e9 de la Croix de Chavaux\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix-de-Chavaux",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40855",
    "startDate": "2015-07-04T14:00",
    "description": "Forum de la presse ind\u00e9pendante\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40855\n  L'\u00e9quipe de Z\u00e9lium, bimestriel satirique, organise un forum de la presse libre et associative, \u00e0 Montreuil, le samedi 4 juillet, de 14 \u00e0 21 heures, sous la Halle de la Croix de Chavaux.\n\n\n  Chaque m\u00e9dia participant aura \u00e0 disposition - gratuitement - des tables, des chaises et des grilles d'exposition pour pr\u00e9senter ses activit\u00e9s. En fonction des forces en pr\u00e9sence, nous improviserons des discussions ou une table ronde sur l'\u00e9tat de la presse ind\u00e9pendante \u00e0 partir de 18h.\n\n\n  Il y aura une buvette et de la musique, des animations comme des dessins de presse r\u00e9alis\u00e9s en direct sur b\u00e2ches. Nous avons invit\u00e9 des m\u00e9dias membres de la CPML, la Coordination permanente des m\u00e9dias libres qui organise tous les ans les Rencontres de Meymac en Corr\u00e8ze.\n\n\n  Avec Politis, le Monde diplomatique, Fakir, Causette, L'Age de Faire, etc.\n\n\n  P.-S. - Z\u00e9lium est un magazine \u00e0 statut associatif qui vient de f\u00eater ses quatre ans d'existence. Il est r\u00e9alis\u00e9 dans un souci de grande qualit\u00e9, mais b\u00e9n\u00e9volement, par un collectif d'une centaine de journalistes, dessinateurs, artistes, \u00e9crivains, chroniqueurs, illustrateurs, universitaires... Des acteurs et des passionn\u00e9s de la libert\u00e9 de la presse qui contribuent \u00e9galement \u00e0 des dizaines d'autres m\u00e9dias fran\u00e7ais ou \u00e9trangers (de Fluide Glacial \u00e0 Causette, de L'Humanit\u00e9 \u00e0 Sud Ouest, du Monde \u00e0 Fakir, de Charlie \u00e0 Sin\u00e9 Mensuel, de T\u00e9l\u00e9rama \u00e0 CQFD)...\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40855\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 23 juin 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint Michel\n\nPlace Saint Michel\nM\u00e9tro Saint Michel\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t169 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3436975",
    "title": "Rassemblement contre les agressions par la LDJ des d\u00e9fenseurs des palestiniens",
    "latitude": "48.8534753",
    "streetAddress": "Place Saint Michel\nM\u00e9tro Saint Michel",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40923",
    "startDate": "2015-07-04T15:00",
    "description": "Appels \u00e0 rassemblements\u00a0!\n\n\n  Stop au terrorisme de la LDJ\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40923\n  Face aux multiples agressions et menaces dont sont victimes un grand nombre de d\u00e9fenseurs des droits des Palestiniens, avec la complicit\u00e9 du gouvernement qui laisse les nervis fascistes de la LDJ commettre des violences graves, nous appelons \u00e0 des rassemblements dans toute la France le samedi 4 juillet.\n\n\n  A Paris, un rassemblement se tiendra\n  Samedi 4 juillet a partir de 15 h\n  Place Saint Michel\n  (M\u00e9tro saint-Michel, ligne 4 ou RER C)\n\n\n  Nous communiquerons \u00e9galement avant la fin de cette semaine, les rendez-vous fix\u00e9s pour des rassemblements similaires \u00e0 Lyon, Saint-Etienne, Lille, Belfort, Bordeaux, etc...\n\n\n  Les terroristes de la LDJ, qu'ils agissent \u00e0 partir de la France ou d'Isra\u00ebl, voudraient intimider et baillonner tout soutien au peuple palestinien sous occupation et sous blocus.\n\n\n  Ils enragent de voir la campagne de boycott d'Isra\u00ebl s'amplifier de jour en jour dans le monde entier. Les investissements \u00e9trangers en Isra\u00ebl ont chut\u00e9 de 50 % en 2014, tandis qu'un nombre croissant d'artistes, d'\u00e9crivains, de scientifiques refusent de se produire en Isra\u00ebl.\n\n\n  Sachant que la France est le seul pays o\u00f9 ils peuvent commettre leurs exactions en toute impunit\u00e9, ils y donnent libre cours \u00e0 leur violence et \u00e0 leur haine raciale, en esp\u00e8rant endiguer le soutien \u00e0 la cause palestinienne.\n\n\n  Montrons leur \u00e0 quel point ils se trompent\u00a0!\n\n\n  Montrons-leur que chacune de leurs attaques ne fait que renforcer notre motivation et notre volont\u00e9 de mettre un terme \u00e0 l'occupation et \u00e0 la colonisation.\n\n\n  Montrons leur que, comme pour l'Afrique du Sud de l'Apartheid, l'ascension du mouvement de boycott d'Isra\u00ebl (BDS), lanc\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 civile palestinienne, est d'autant plus irr\u00e9sistible que le visage hideux de l'occupant apparait au grand jour.\n\n\nTous present(e)s a paris et dans toutes les autres villes le samedi ' juillet prochain\u00a0!\n\n\n  Merci de nous communiquer les RV pr\u00e9cis pour les autres villes afin que nous puissions les relayer rapidement.\n\n\n  CAPJPO-EuroPalestine\n\n\n  Parmi ses organisateurs\u00a0:\n\n\n  CAPJPO-EuroPalestine, Droits Devants, Enfants de Palestine, Les Amis D'AL-ROWWAD, Nanterre Palestine, Saint-Ouen Palestine....\n\n\n  (Toutes les autres signatures sont les bienvenues)\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40923\n  Source\u00a0: http://europalestine.com/spip.php?article1075...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint Michel"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nBar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (535 rdv)",
    "longitude": "2.389856",
    "title": "Caf\u00e9 repaire de L\u00e0-Bas si j'y suite... \u00ab L\u00e0-Bas Hebdo 2.0 \u00bb",
    "latitude": "48.8684267",
    "streetAddress": "Bar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39717",
    "startDate": "2015-07-04T17:00",
    "description": "Caf\u00e9 repaire du 20\u00e8me\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39717\n  L'\u00e9mission \"L\u00e0-Bas si j'y suis\" sur France Inter n'a pas \u00e9t\u00e9 reconduite en septembre 2014.\n\n\n  Mais l'\u00e9mission continue sur le web et nous continuons nos rencontres tous les 1er et 3\u00e8me samedis de chaque mois.\n\n\n  En g\u00e9n\u00e9ral, pas de th\u00e8me d\u00e9fini, chacun vient avec ses propositions et l'envie d'\u00e9changer et de partager.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39717\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 15 mars 02h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 1 mai 20h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nFoix (09)\n\nFoix (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t41 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.6070809",
    "title": "Festival de films \u00ab R\u00e9sistances \u00bb \u00e0 Foix",
    "latitude": "42.9639801",
    "streetAddress": "Foix (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39739",
    "startDate": "2015-07-05",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39739\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Festival de films \u00ab\u00a0R\u00e9sistances\u00a0\u00bb\n\n\n  19\u00e8me \u00e9dition - du 3 au 11 Juillet 2015\n\n\n  Inscrivez vos films\u00a0!\n\n\n  Pour ce festival de d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es, le collectif est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pied d'oeuvre depuis plusieurs mois pour l'\u00e9dition 2015. Il va s\u00e9lectionner pour vous une centaine de films et documentaires rares, \u00e9mouvants, percutants et saisissants, autour de quatre th\u00e8mes\u00a0:\n\nUne civilisation du partage,\n  \nLa folie des grandeurs,\n  \nLa rue est \u00e0 nous,\n  \nLa guerre, l'\u00e9ternel recours\n  \n\n  et un zoom g\u00e9ographique consacr\u00e9 \u00e0 la Belgique ainsi qu'une programmation pour les enfants et les ados. Ce festival s'est donn\u00e9 comme objectif de promouvoir un cin\u00e9ma rarement diffus\u00e9 sur les \u00e9crans, pour cr\u00e9er un salutaire \u00e9tonnement, faire conna\u00eetre d'autres regards et d'autres cin\u00e9astes que ceux du pr\u00eat-\u00e0-penser habituel. Avec 4 th\u00e8mes, un zoom g\u00e9ographique, des avant-premi\u00e8res, un programme sp\u00e9cial jeunes, des invit\u00e9s, des concerts, des expos et des d\u00e9bats, R\u00e9sistances vous promet 9 jours de rencontres et de d\u00e9couvertes autour du 7\u00e8me art.\n\n\n  Pour inscrire vos films, t\u00e9l\u00e9chargez la fiche d'inscription et renvoyez-la accompagn\u00e9e d'un DVD \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e dans la fiche.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39739\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/du-3-au-11-juillet-2...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Foix (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nLa Maison de l\u2019Arbre / La Parole Errante\n9 rue Fran\u00e7ois Debergue\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix de Chavaux\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t286 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4386183",
    "title": "Foire \u00e0 l'autogestion",
    "latitude": "48.8579685",
    "streetAddress": "La Maison de l\u2019Arbre / La Parole Errante\n9 rue Fran\u00e7ois Debergue\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix de Chavaux",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39649",
    "startDate": "2015-07-05T10:00",
    "description": "Foire \u00e0 l' autogestion\n\n\n  Les 4 et 5 juillet 2015\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39649\n  Cette ann\u00e9e la Foire aura lieu les samedi 4 et dimanche 5 juillet, \u00e0 la Parole errante, 9 rue Fran\u00e7ois-Debergue, \u00e0 Montreuil - 93 (m\u00e9tro Croix-de-Chavaux).\n\n\n  Avec 10 jours de diverses manifestations pr\u00e9alables.\n  N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous envoyer vos propositions\u00a0!\n\n\n  Appel \u00e0 la Foire \u00e0 l'autogestion 2015\n\n\n  Marre de la hi\u00e9rarchie\u00a0? des logiques de profits\u00a0? L'autogestion vous concerne\u00a0!\n\n\nBienvenu-e-s \u00e0 la Foire \u00e0 l'autogestion\u00a0! Elle est organis\u00e9e cette ann\u00e9e par plus de 80 structures qui font vivre l'id\u00e9e d'autogestion et la pratiquent au quotidien\u00a0: toute une galaxie de collectifs, d'associations, d'entreprises, de coop\u00e9ratives de production, d'organisations syndicales et politiques.\n\n\nTous et toutes ensemble, donnons plus de force \u00e0 l'autogestion pour en faire un outil de r\u00e9sistance et de rupture avec le syst\u00e8me capitaliste et productiviste. D'autres modes de r\u00e9flexions, de d\u00e9cisions et d'organisations sont possibles. L'objectif est de d\u00e9cider collectivement des affaires communes, sans d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 des dirigeant-e-s, sur les plans politique et \u00e9conomique.\n\n\nL'autogestion s'inscrit dans une longue histoire, celle des coop\u00e9ratives et des \u00ab\u00a0r\u00e9cup\u00e9rations d'entreprises\u00a0\u00bb, de la Commune de Paris au Printemps de Prague, de la R\u00e9volution espagnole \u00e0 la Pologne d'ao\u00fbt 1980, de Lip \u00e0 l'Argentinazo en 2001.\n  Elle se renouvelle aujourd'hui \u00e0 travers les luttes auto-organis\u00e9es\u00a0: la r\u00e9cup\u00e9ration d'entreprises menac\u00e9es de fermeture et aussi de multiples alternatives, dans la sant\u00e9, l'\u00e9ducation, le logement, l'agriculture, l'\u00e9cologie... Reprendre en main la production, c'est aussi pouvoir transformer ses modalit\u00e9s et ses finalit\u00e9s. Ancr\u00e9e dans des pratiques concr\u00e8tes, port\u00e9e comme un projet global, l'autogestion est \u00e0 la fois un outil au quotidien et une r\u00e9ponse possible \u00e0 la faillite du syst\u00e8me capitaliste et \u00e9tatiste.\n\n\nLa 4\u00e8me Foire \u00e0 l'autogestion aura lieu les 4 et 5 Juillet 2015 \u00e0 la Parole Errante \u00e0 Montreuil. Dans cette foire, elle-m\u00eame autog\u00e9r\u00e9e, vivante et joyeuse, catalyseur d'exp\u00e9riences alternatives et de luttes, vous d\u00e9couvrirez \u00e0 la fois des stands et des forums, des d\u00e9bats et des ateliers, des concerts et du th\u00e9\u00e2tre, des films et des animations, un espace enfants et une librairie, une cantine et une buvette... Cette ann\u00e9e, des d\u00e9bats et projections seront aussi organis\u00e9s durant les 10 jours pr\u00e9c\u00e9dant ce week-end.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39649\n  Source\u00a0: http://www.foire-autogestion.org/La-Foire-aur...\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/la-foire-a-l-autoges...\n  Source\u00a0: http://www.foire-autogestion.org/Appel-a-la-F...\n  Source\u00a0: http://www.libertaires93.org/Foire-a-l-autoge...\n\n\n  Programme\n\n\n  Samedi 4 juillet\n\n\n  MATIN10 h : Ouverture de la Foire \u00e0 l'Autogestion\n  A partir de 10h30 :\n\nD\u00e9bats du Village du Libre, pour se pr\u00e9munir contre la Loi de surveillance\n  \nAtelier sur les conflits en milieu autogestionnaire\n  \nProjection de Douga et d\u00e9bat avec Bread and Roses\n  \n\n  APR\u00c8S-MIDI\n  A partir de 13h30 :\n\nRencontre avec les travailleurs grecs de l'usine grecque VioMe\n  \nAtelier de R\u00e9sistance \u00e0 l'Agression Publicitaire\n  \nCabine d'expression libre de Canal Marches\n  \nDiscussion autour de la surveillance sur internet et atelier avec l'association Nos Oignons\n  \nProjections\u00a0: Au c\u0153ur de l'usine, No Ouestern, Printemps Durable, etc...\n  \nEt autres...\n  \n\n  SOIR\n  Concerts\u00a0: du rap avec le collectif Keskya, et de la chanson avec Nicolas Bacchus\n\n\n  Dimanche 5 juillet\n\n\n  MATIN10 h : Ouverture de la Foire \u00e0 l'Autogestion\n  A partir de 11H30 :\n\nD\u00e9bat sur les m\u00e9dias libres papier\n  \nAtelier S\u00e9rigraphie Do It Yourself\n  \nProjection\u00a0: Documentaire sur VioMe\n  \n\n  APR\u00c8S-MIDI\n  A partir de 13H30 :\n\nRencontre avec \u00d6zg\u00fcr Kazova (\"Pulls sans patrons\"), coop\u00e9rative turque et Ardelaine (coop\u00e9rative fran\u00e7aise)\n  \nLecture \u00e0 voix haute avec la Biblioth\u00e8que autog\u00e9r\u00e9e de Malakoff\n  \nProjections\u00a0: B.A.U.E.N., lutter et travailler, S\u00e8me ta ZAD\n\nEt autres...\n  \n\n  Et tout le week-end\u00a0:\n\n\n  Le Village du Libre, les librairies Quilombo et Mich\u00e8le Firk, l'exposition audiovisuelle de Canal Marches, l'expo photo de Mme Ruetabaga\u00a0!\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\n  Source\u00a0: http://www.foire-autogestion.org/LE-PROGRAMME...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLa Courneuve\n\nParc Georges-Valbon\nDit \u00ab Parc de La Courneuve \u00bb\nLa Courneuve (93)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t5 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4021502487793",
    "title": "Manifestation, animations, concert \u00ab Non au b\u00e9tonnage du Parc de la Courneuve \u00bb",
    "latitude": "48.942961502683",
    "streetAddress": "Parc Georges-Valbon\nDit \u00ab Parc de La Courneuve \u00bb\nLa Courneuve (93)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40810",
    "startDate": "2015-07-05T12:00",
    "description": "Non au b\u00e9tonnage du Parc de la Courneuve\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40810\n  Non \u00e0 la privatisation de notre jardin commun\u00a0!\n\n\n  Pas un seul m2 du parc pour les promoteurs immobiliers\u00a0!\n\n\n  Pour un acc\u00e8s plus facile au parc\u00a0!\n\n\n  Pour la protection de la biodiversit\u00e9 et l'extension du parc\u00a0!\n\n\n  Journ\u00e9e d'action dimanche 5 juillet, 12h-18h\u00a0: manifestation, d\u00e9bat, animations, concert\n\n\n  Voir en ligne\u00a0: P\u00e9tition\n\n\n  Notre Parc de la Courneuve (Georges Valbon), le poumon vert du 93, est grandement menac\u00e9\n\n\n  Dans le cadre du Grand Paris, le gouvernement veut imposer le b\u00e9tonnage et la privatisation de notre jardin \u00e0 tous. Comment\u00a0? Par une Op\u00e9ration d'Int\u00e9r\u00eat National (OIN). Manuel Valls l'a annonc\u00e9 le 14 avril dernier et la d\u00e9cision finale devrait intervenir en septembre. Le projet pr\u00e9voit la construction de 24 000 logements (environ 90 000 habitant-e-s)\n\n\n  Une ville dans le parc\u00a0!\n\n\n  Cela amputerait le parc, class\u00e9 Natura 2000, de 80 hectares d'espaces verts (20% de sa superficie).\n\n\n  La biodiversit\u00e9 est une richesse inestimable \u00e0 pr\u00e9server. En prot\u00e9geant les esp\u00e8ces c'est notre avenir et celui des g\u00e9n\u00e9rations futures que nous pr\u00e9servons. C'est un d\u00e9sastre \u00e9cologique qui se pr\u00e9pare\u00a0! Tout \u00e7a sans aucune concertation avec nous, citoyennes et citoyens, qui habitons autour du Parc ou qui l'utilisons comme un espace de bien vivre, de sant\u00e9, de sport et de loisirs. C'est un d\u00e9ni de d\u00e9mocratie\u00a0!\n\n\n  Leur objectif est simple\u00a0: mettre la main sur le parc pour des profits \u00e9normes. Il s'agit tout simplement de faire de notre jardin commun, am\u00e9nag\u00e9 depuis 50 ans avec nos imp\u00f4ts, le jardin de quelques uns, ceux qui auront les revenus n\u00e9cessaires pour se loger dans le Parc.\n\n\n  Apr\u00e8s la destruction de milliers d'emplois industriels (PSA Aulnay en 2014), le Grand Paris voudrait repousser les familles populaires plus loin en Ile-de-France. C'est un hold-up financier, une privatisation programm\u00e9e de notre jardin commun\n\n\n  R\u00e9pondre \u00e0 la demande en logement social dans le Grand Paris, ce n'est pas amputer le Parc et amplifier les in\u00e9galit\u00e9s selon l'endroit o\u00f9 on habite\u00a0!\n\n\n  Nous voulons que le Parc reste un jardin pour toutes et tous. Permettre \u00e0 tous de profiter du Parc\u00a0: c'est multiplier ses entr\u00e9es, le rendre accessible depuis tous les quartiers populaires l'entourant et r\u00e9aliser l'enfouissement de l'autoroute l'A1 qui pollue notre environnement avec ses 220 000 v\u00e9hicules par jour et affecte notre sant\u00e9.\n\n\n  Nous refusons ce projet destructeur et nous exigeons que le gouvernement le retire. Avec la plus large mobilisation citoyenne et populaire, c'est possible\u00a0!\n\n\nNon \u00e0 la privatisation de notre jardin commun\u00a0! Pas un seul M2 du parc pour les promoteurs immobiliers\u00a0! POUR un acc\u00e8s plus FACILE au parc\u00a0! POUR la protection de la biodiversit\u00e9 et l'extension du parc\u00a0!\n\n\n  Membres du collectif\u00a0:\n\n\n  Au bord du tram, Bagnolet Ecologie, Bondy Ecologie, Conf\u00e9d\u00e9ration Nationale du Logement, Collectif Lamaze, Comit\u00e9 de la Porte de Paris, La Courneuve environnement, CSL Training 93, Europe Ecologie Les Verts (EELV), Dionyssel, Ecologie populaire Stains, Ensemble (Mouvement pour une alternative, de gauche, \u00e9cologiste et solidaire), Ensemble Vivre Travailler Coop\u00e9rer, Environnement 93, Femmes Solidaires, Groupe Henry Poulaille de la F\u00e9d\u00e9ration Anarchiste, Ligue des Droits de l'Homme, La Dionyversit\u00e9 (Universit\u00e9 populaire de Saint-Denis), Les Bretons de Saint-Denis, Mouvement pour la Paix, Mouvement National de lutte pour l'environnement (MNLE 93), Nouveau Parti Anticapitaliste, Parti Communiste Fran\u00e7ais, Parti de Gauche, Parti Socialiste de Gauche, Rien ne se perd, Sciences POP' (Intervention d'Education Populaire \u00e0 Saint-Denis), Shakti 21, Troupeau d'int\u00e9r\u00eat collectif citadin (TICC), Solidaires 93, Sud Collectivit\u00e9s territoriales 93, UL CGT Saint-Denis, IL CGT La Courneuve, Union des Associations des Riverains du Stade de France, Association V\u00e9lo \u00e0 Saint-Denis, Vivre Mieux \u00e0 Saint-Denis.\n\n\n  et des centaines d'habitants, d'usagers et de citoyens\u00a0!!!\n\n\n  Le projet l\u00e0\u00a0: projet Central Park de R. Castro\n\n\n  SUR FACEBOOK une vaste mobilisation citoyenne s'organise\u00a0:\n\n\nprot\u00e9geons le parc de la Courneuve Stop Central Park\n\n\nCollectif de d\u00e9fense du parc de la Courneuve\n\n\nContre le projet Central Park ensemble sauvons le parc\n\n\nNotre parc n'est pas a vendre\n\n\n  Tous les dimanches une grande mobilisation dans le parc \u00e0 travers des pique-niques, des ballades\n\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40810\n  Source\u00a0: http://www.petitions24.net/stop_au_projet_cen...\n\n  Source\u00a0: http://www.libertaires93.org/Non-au-betonnage...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "La Courneuve"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nSquare Marcel Cachin\n2 rue Claude Bernard \nMontreuil (93)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t3 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4503964",
    "title": "F\u00eate des alternatives \u00ab Le Grand Soir \u00bb - changement climatique, justice sociale",
    "latitude": "48.8697083",
    "streetAddress": "Square Marcel Cachin\n2 rue Claude Bernard \nMontreuil (93)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40818",
    "startDate": "2015-07-05T12:00",
    "description": "\u00ab\u00a0Le Grand Soir\u00a0\u00bb la f\u00eate des alternatives 2015\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40818\navec Attac, Ensemble et La P\u00eache(monnaie locale) !\n\n\n  Le 5 juillet prochain, vous ne serez s\u00fbrement pas encore partis en vacances. Non, car ce 5 juillet marquera le retour du Grand Soir, la f\u00eate des alternatives pour d\u00e9couvrir et r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 quoi pourrait bien ressembler notre quotidien avec moins de p\u00e9trole, moins de finance, moins de consommation, mais surtout plus de partage, de justice sociale et de respect de l'environnement.\n\n\nDe 12h \u00e0 21h, au centre et square Marcel Cachin, venez mangez un morceau \u00e0 la fa\u00e7on \u00ab\u00a0Auberge Espagnole\u00a0\u00bb (chacun am\u00e8ne un peu \u00e0 manger et \u00e0 boire) et suivre les d\u00e9bats\u00a0:\n\n\nDe 14h15 \u00e0 15h45 : Changement climatique, justice sociale\n  \n\nDe 16h45 \u00e0 18h15 : Que Mangeons-Nous\u00a0? (avec la participation du r\u00e9seau des Amap d'\u00cele de France et la Conf\u00e9d\u00e9ration Paysanne)\n  \n\n  Vous retrouverez p\u00eale-m\u00eale des associations plut\u00f4t sympathiques engag\u00e9es autour de la transition telles que\u00a0: Montreuil en Transition, La P\u00eache, Bouq'Lib, Attac, Ensemble\u2026 Vous pourrez danser au son de l'accord\u00e9on et chanter pour un karaok\u00e9. Bref, une belle journ\u00e9e en perspective\u2026 !\n\n\n  Venez nombreux\u00a0!\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40818\n  Source\u00a0: https://ensemblefdgmontreuil.wordpress.com/ca\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 20 juin 21h\n  Source\u00a0: http://montreuilentransition.fr/le-grand-soir...\n\n\n  F\u00eate des Alternatives 2015\n\n\nHoraires\u00a0: de 12h \u00e0 21h\n\n\nOrganisateurs\u00a0: Attac 93 Sud, Ensemble\u00a0! Montreuil, La p\u00eache monnaie locale.\n\n\n  Attac aura deux d\u00e9bats\u00a0:\n\n\n14h15 \u00e0 15h45\u00a0: Le livre noir des banques\u00a0: la finance ( cent) sans visages. Anim\u00e9 par Daniel Rome, ATTAC\n  \n\n16h45 \u00e0 18h15\u00a0:Que mangeons-nous\u00a0? Production agricole, alimentation, circuits court Avec la participation du r\u00e9seau des Amap d'Ile de France, la Conf\u00e9d\u00e9ration Paysanne, un agriculteur\n  \n\n  Organisations pr\u00e9sentes\n\nBouq'Lib\n  \nComit\u00e9 Montreuil Palestine\n  \nDristi (restauration \u00e0 partir de produits bio en limite de vente)\n  \nMontreuil en Transition\n  \nSEL-Est Montreuil\n  \n\n  Espace enfants \u00e9cologique et coop\u00e9ratif\n\nPeintures et dessins coop\u00e9ratifs,\n  \nchamboule-tout, jeux coop\u00e9ratifs, jeux de soci\u00e9t\u00e9\u2026\n  \nlecture de \u00ab\u00a0On n'est pas des poup\u00e9es\u00a0\u00bb (manifeste f\u00e9ministe destin\u00e9 aux enfants \u00e0 partir de 4 ans)\n  \nlecture de \u00ab\u00a0On n'est pas des super-h\u00e9ros\u00a0\u00bb (Parce qu'il n'est jamais trop t\u00f4t pour lutter contre les st\u00e9r\u00e9otypes\u2026)\n  \ndiscussion avec Delphine Beauvois\n  \n\n  Zone de gratuit\u00e9\n\n\n  Musiques\n\nKaraok\u00e9\u00a0: de 16h \u00e0 16h30\n  \nChorale C\u00e9ch\u00e9ki de 18h30 \u00e0 19h\n  \n\nUn repas partag\u00e9 le midi (auberge espagnole avec accord\u00e9on).\n\n\n  Attac tiendra une buvette.\n\n\n  Source\u00a0: http://www.attac93sud.fr/spip.php?article1385\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nFoix (09)\n\nFoix (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t41 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.6070809",
    "title": "Festival de films \u00ab R\u00e9sistances \u00bb \u00e0 Foix",
    "latitude": "42.9639801",
    "streetAddress": "Foix (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39740",
    "startDate": "2015-07-06",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39740\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Festival de films \u00ab\u00a0R\u00e9sistances\u00a0\u00bb\n\n\n  19\u00e8me \u00e9dition - du 3 au 11 Juillet 2015\n\n\n  Inscrivez vos films\u00a0!\n\n\n  Pour ce festival de d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es, le collectif est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pied d'oeuvre depuis plusieurs mois pour l'\u00e9dition 2015. Il va s\u00e9lectionner pour vous une centaine de films et documentaires rares, \u00e9mouvants, percutants et saisissants, autour de quatre th\u00e8mes\u00a0:\n\nUne civilisation du partage,\n  \nLa folie des grandeurs,\n  \nLa rue est \u00e0 nous,\n  \nLa guerre, l'\u00e9ternel recours\n  \n\n  et un zoom g\u00e9ographique consacr\u00e9 \u00e0 la Belgique ainsi qu'une programmation pour les enfants et les ados. Ce festival s'est donn\u00e9 comme objectif de promouvoir un cin\u00e9ma rarement diffus\u00e9 sur les \u00e9crans, pour cr\u00e9er un salutaire \u00e9tonnement, faire conna\u00eetre d'autres regards et d'autres cin\u00e9astes que ceux du pr\u00eat-\u00e0-penser habituel. Avec 4 th\u00e8mes, un zoom g\u00e9ographique, des avant-premi\u00e8res, un programme sp\u00e9cial jeunes, des invit\u00e9s, des concerts, des expos et des d\u00e9bats, R\u00e9sistances vous promet 9 jours de rencontres et de d\u00e9couvertes autour du 7\u00e8me art.\n\n\n  Pour inscrire vos films, t\u00e9l\u00e9chargez la fiche d'inscription et renvoyez-la accompagn\u00e9e d'un DVD \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e dans la fiche.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39740\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/du-3-au-11-juillet-2...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Foix (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 14e\n\nCin\u00e9ma les 7 Parnassiens\n98 Bd du Montparnasse \nM\u00e9tro Vavin ou Montparnasse\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t62 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3277935",
    "title": "Projection-d\u00e9bat avec Pierre Carles \u00ab Op\u00e9ration Correa \u00bb - \u00c9quateur, m\u00e9dias - Cin\u00e9 Attac",
    "latitude": "48.8425935",
    "streetAddress": "Cin\u00e9ma les 7 Parnassiens\n98 Bd du Montparnasse \nM\u00e9tro Vavin ou Montparnasse",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40906",
    "startDate": "2015-07-06T20:00",
    "description": "Projection-d\u00e9bat\n\n\n  \u00ab\u00a0Op\u00e9ration correa - \u00e9pisode 1\u00a0: les \u00e2nes ont soif\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40906\n  dans le cadre du CINE-ATTAC, en partenariat avec l'Assembl\u00e9e Citoyenne du 14e.\n\n\n  Que peut-on apprendre de l'Equateur\u00a0?\n  Qui refuse de s'y int\u00e9resser\u00a0?\n\n\n  Op\u00e9ration Corr\u00e9a (\u00e9pisode 1) \"Les \u00e2nes ont soit\"\n  Pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du court m\u00e9trage \"On a mal \u00e0 la dette\"\n  Deux films de Pierre Carles\n\n\n  Suivi d'un d\u00e9bat avec le r\u00e9alisateur Pierre Carles.\n\n\n  Tarif r\u00e9duit sur pr\u00e9sentation du flyer joint\n\n\n  Synopsis\u00a0:\n\n\n  La visite en France d'un champion de la croissance \u00e9conomique passe rarement inaper\u00e7ue, m\u00eame lorsqu'elle ne pr\u00e9sente qu'un int\u00e9r\u00eat m\u00e9diocre. Un serrage de louches sur le perron de l'Elys\u00e9e avec un pr\u00e9sident chinois ou une chanceli\u00e8re allemande rameute \u00e0 coup s\u00fbr le ban et l'arri\u00e8re-ban des troupes journalistiques. Pourquoi alors la presse hexagonale a-t-elle boud\u00e9 le dernier s\u00e9jour \u00e0 Paris de Rafael Correa\u00a0?\n\n\n  Peu de grands m\u00e9dias fran\u00e7ais - \u00e0 l'exception du Monde diplomatique et de quelques journaux de presse \u00e9crite - ont pr\u00eat\u00e9 attention \u00e0 la visite du pr\u00e9sident \u00e9quatorien. Aucune cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision ni radio nationale n'a repris le message qu'il souhaitait adresser aux populations europ\u00e9ennes\u00a0: ne faites pas la folie de vous plier aux injonctions des banques, regardez comment l'aust\u00e9rit\u00e9 qu'elles vous infligent aujourd'hui a failli ruiner notre pays par le pass\u00e9, et comment nous nous en sommes relev\u00e9s en faisant tout le contraire. Pareil avertissement est-il sans valeur pour le public fran\u00e7ais\u00a0? \u00ab\u00a0On ne fait pas boire un \u00e2ne qui n'a pas soif\u00a0\u00bb, a chuint\u00e9 Ivan Leva\u00ef, v\u00e9t\u00e9ran chez France Inter, quand les comparses de Pierre Carles ont commenc\u00e9 \u00e0 enqu\u00eater sur la question. Mais qui sont les \u00e2nes\u00a0?\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40906\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 13h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 14e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nFoix (09)\n\nFoix (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t41 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.6070809",
    "title": "Festival de films \u00ab R\u00e9sistances \u00bb \u00e0 Foix",
    "latitude": "42.9639801",
    "streetAddress": "Foix (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39741",
    "startDate": "2015-07-07",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39741\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Festival de films \u00ab\u00a0R\u00e9sistances\u00a0\u00bb\n\n\n  19\u00e8me \u00e9dition - du 3 au 11 Juillet 2015\n\n\n  Inscrivez vos films\u00a0!\n\n\n  Pour ce festival de d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es, le collectif est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pied d'oeuvre depuis plusieurs mois pour l'\u00e9dition 2015. Il va s\u00e9lectionner pour vous une centaine de films et documentaires rares, \u00e9mouvants, percutants et saisissants, autour de quatre th\u00e8mes\u00a0:\n\nUne civilisation du partage,\n  \nLa folie des grandeurs,\n  \nLa rue est \u00e0 nous,\n  \nLa guerre, l'\u00e9ternel recours\n  \n\n  et un zoom g\u00e9ographique consacr\u00e9 \u00e0 la Belgique ainsi qu'une programmation pour les enfants et les ados. Ce festival s'est donn\u00e9 comme objectif de promouvoir un cin\u00e9ma rarement diffus\u00e9 sur les \u00e9crans, pour cr\u00e9er un salutaire \u00e9tonnement, faire conna\u00eetre d'autres regards et d'autres cin\u00e9astes que ceux du pr\u00eat-\u00e0-penser habituel. Avec 4 th\u00e8mes, un zoom g\u00e9ographique, des avant-premi\u00e8res, un programme sp\u00e9cial jeunes, des invit\u00e9s, des concerts, des expos et des d\u00e9bats, R\u00e9sistances vous promet 9 jours de rencontres et de d\u00e9couvertes autour du 7\u00e8me art.\n\n\n  Pour inscrire vos films, t\u00e9l\u00e9chargez la fiche d'inscription et renvoyez-la accompagn\u00e9e d'un DVD \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e dans la fiche.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39741\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/du-3-au-11-juillet-2...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Foix (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 11e\n\nAGECA\n177 rue de Charonne\nM\u00e9tro Alexandre Dumas ou Charonne\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t133 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3922075",
    "title": "Soir\u00e9e avec Ali Abunimah, d'\u00ab Electronic Intifada\u200f \u00bb pour les 10 ans de BDS - Palestine",
    "latitude": "48.8559322",
    "streetAddress": "AGECA\n177 rue de Charonne\nM\u00e9tro Alexandre Dumas ou Charonne",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40131",
    "startDate": "2015-07-07T19:00",
    "description": "Soir\u00e9e pour les 10 ans de la campagne BDS\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40131\n  La Campagne BDS France (Boycott, D\u00e9sinvestissement, Sanctions contre Isra\u00ebl jusqu'\u00e0 ce qu'il respecte le droit international) \u00e0 Paris \u00e0 le plaisir de vous inviter le 7 juillet 2015 \u00e0 une soir\u00e9e dans le cadre de la mobilisation internationale initi\u00e9e par le BNC (comit\u00e9 palestinien pour le BDS) sur le th\u00e8me:\n\n\n10 ans apr\u00e8s le lancement de la Campagne Internationale BDS et 1 an apr\u00e8s les massacres de l'\u00e9t\u00e9 dernier \u00e0 Gaza\u00a0: Quel Bilan, quelles perspectives, quelle solidarit\u00e9\u00a0?\n\n\n  A cette occasion, nous vous invitons \u00e0 une rencontre exceptionnelle avec Ali Abunimah, journaliste et essayiste, fondateur du c\u00e9l\u00e8bre site de r\u00e9f\u00e9rence \"Electronic Intifada\" ( http://electronicintifada.net/ ) et auteur du dernier ouvrage \"The battle for Justice in Palestine\".\n\n\n  Cette soir\u00e9e aura lieu \u00e0 Paris \u00e0 19H00 \u00e0 l'AGECA, 177 Rue de Charonne, 75011 Paris (M\u00e9tro Alexandre Dumas, ligne 2)\n\n\n  Entr\u00e9e libre - Repas pr\u00e9vu\n\n\n  Inscriptions \u00e0\u00a0: renconextre7juillet@exgmail.com\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40131\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 21 juin 21h\n\n  Source\u00a0: http://bdsfrance.org/index.php?option=com_con\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 21 mai 14h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 11e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nBar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (535 rdv)",
    "longitude": "2.389856",
    "title": "Spectacle \u00ab Histoires de temps \u00bb - Le lieu dit",
    "latitude": "48.8684267",
    "streetAddress": "Bar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40718",
    "startDate": "2015-07-07T19:00",
    "description": "Spectacle\u00a0: Histoires de temps\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40718\n  Propos\u00e9 par le Th\u00e9\u00e2tre de l'Orge\n\n\n  Les Zettes sont de retour pour des Histoires de temps\u00a0!\n\n\n  Dans un premier temps, l'inauguration va d\u00e9buter.\n\n\n\"L'inauguration va d\u00e9buter. Les autorit\u00e9s locales se font d\u00e9sirer. La tension monte. D\u00e9bute l'attente... Pour conjurer le sort et faire patienter le public, les Zettes narrent une l\u00e9gende populaire avec f\u00e9brilit\u00e9 et la ferveur du partage. Dans un autre temps, il y a la place du march\u00e9 et son excitation populaire. Propice \u00e0 la confidence\u00a0?\"\n\n\n  Les Zettes sont donc de retour\u00a0: entre amour et remise en question, amiti\u00e9 et \u00e9mancipation, venez partager leurs humeurs et leurs univers.\n\n\n  A partir de textes d'Alphonse Allais, d'Andr\u00e9 Baillon, de R\u00e9my de Gourmont et d'une \u00e9criture au plateau collective\n\n\n  Entr\u00e9e libre, participation au chapeau\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\nhttp://theatredelorge.over-blog.com/\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40718\n  Source\u00a0: http://lelieudit.com/Spectacle-Histoires-de-t...\n  Source\u00a0: http://theatredelorge.over-blog.com/\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nFoix (09)\n\nFoix (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t41 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.6070809",
    "title": "Festival de films \u00ab R\u00e9sistances \u00bb \u00e0 Foix",
    "latitude": "42.9639801",
    "streetAddress": "Foix (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39742",
    "startDate": "2015-07-08",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39742\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Festival de films \u00ab\u00a0R\u00e9sistances\u00a0\u00bb\n\n\n  19\u00e8me \u00e9dition - du 3 au 11 Juillet 2015\n\n\n  Inscrivez vos films\u00a0!\n\n\n  Pour ce festival de d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es, le collectif est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pied d'oeuvre depuis plusieurs mois pour l'\u00e9dition 2015. Il va s\u00e9lectionner pour vous une centaine de films et documentaires rares, \u00e9mouvants, percutants et saisissants, autour de quatre th\u00e8mes\u00a0:\n\nUne civilisation du partage,\n  \nLa folie des grandeurs,\n  \nLa rue est \u00e0 nous,\n  \nLa guerre, l'\u00e9ternel recours\n  \n\n  et un zoom g\u00e9ographique consacr\u00e9 \u00e0 la Belgique ainsi qu'une programmation pour les enfants et les ados. Ce festival s'est donn\u00e9 comme objectif de promouvoir un cin\u00e9ma rarement diffus\u00e9 sur les \u00e9crans, pour cr\u00e9er un salutaire \u00e9tonnement, faire conna\u00eetre d'autres regards et d'autres cin\u00e9astes que ceux du pr\u00eat-\u00e0-penser habituel. Avec 4 th\u00e8mes, un zoom g\u00e9ographique, des avant-premi\u00e8res, un programme sp\u00e9cial jeunes, des invit\u00e9s, des concerts, des expos et des d\u00e9bats, R\u00e9sistances vous promet 9 jours de rencontres et de d\u00e9couvertes autour du 7\u00e8me art.\n\n\n  Pour inscrire vos films, t\u00e9l\u00e9chargez la fiche d'inscription et renvoyez-la accompagn\u00e9e d'un DVD \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e dans la fiche.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39742\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/du-3-au-11-juillet-2...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Foix (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nFoix (09)\n\nFoix (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t41 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.6070809",
    "title": "Festival de films \u00ab R\u00e9sistances \u00bb \u00e0 Foix",
    "latitude": "42.9639801",
    "streetAddress": "Foix (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39743",
    "startDate": "2015-07-09",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39743\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Festival de films \u00ab\u00a0R\u00e9sistances\u00a0\u00bb\n\n\n  19\u00e8me \u00e9dition - du 3 au 11 Juillet 2015\n\n\n  Inscrivez vos films\u00a0!\n\n\n  Pour ce festival de d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es, le collectif est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pied d'oeuvre depuis plusieurs mois pour l'\u00e9dition 2015. Il va s\u00e9lectionner pour vous une centaine de films et documentaires rares, \u00e9mouvants, percutants et saisissants, autour de quatre th\u00e8mes\u00a0:\n\nUne civilisation du partage,\n  \nLa folie des grandeurs,\n  \nLa rue est \u00e0 nous,\n  \nLa guerre, l'\u00e9ternel recours\n  \n\n  et un zoom g\u00e9ographique consacr\u00e9 \u00e0 la Belgique ainsi qu'une programmation pour les enfants et les ados. Ce festival s'est donn\u00e9 comme objectif de promouvoir un cin\u00e9ma rarement diffus\u00e9 sur les \u00e9crans, pour cr\u00e9er un salutaire \u00e9tonnement, faire conna\u00eetre d'autres regards et d'autres cin\u00e9astes que ceux du pr\u00eat-\u00e0-penser habituel. Avec 4 th\u00e8mes, un zoom g\u00e9ographique, des avant-premi\u00e8res, un programme sp\u00e9cial jeunes, des invit\u00e9s, des concerts, des expos et des d\u00e9bats, R\u00e9sistances vous promet 9 jours de rencontres et de d\u00e9couvertes autour du 7\u00e8me art.\n\n\n  Pour inscrire vos films, t\u00e9l\u00e9chargez la fiche d'inscription et renvoyez-la accompagn\u00e9e d'un DVD \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e dans la fiche.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39743\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/du-3-au-11-juillet-2...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Foix (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nCentre social La 20\u00e8me Chaise\n38/40 rue des Amandiers\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou P\u00e8re-Lachaise\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t14 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3898041",
    "title": "Permanence d'entraide contre les violences sexistes",
    "latitude": "48.864715",
    "streetAddress": "Centre social La 20\u00e8me Chaise\n38/40 rue des Amandiers\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou P\u00e8re-Lachaise",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40665",
    "startDate": "2015-07-09T16:00",
    "description": "Permanence d'entraide contre les violences sexistes\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40665\n  Harc\u00e8lement sexuel au travail, sexisme quotidien dans la rue, lesbophobie, violences m\u00e9dicales, viols, transphobie,\u2026\n\n\nSi on subit ces violences, qu'une proche les subit, comment y faire face?\n\n\n  Pour briser l'isolement, trouver o\u00f9 s'adresser, partager nos exp\u00e9riences, bref nous entraider contre les violences sexistes\u00a0:\n\n\n  rdv les 2e jeudi du mois, de 16h \u00e0 20h\n\n\n  \u00e0 La Vingti\u00e8me Chaise\n  38, rue des Amandiers - Paris XXe\n  M\u00b0 P\u00e8re Lachaise\n\n13 novembre 2014\n  \n11 d\u00e9cembre 2014\n  \n8 janvier 2015\n  \n12 f\u00e9vrier\n  \n12 mars\n  \n9 avril\n  \nrel\u00e2che en mai\n  \n11 juin\n  \n11 juillet\n  \n\n  \u00c9changes possibles en fran\u00e7ais, en turc, en anglais, espagnol et roumain.\n\n\n  Le lieu est muni d'une rampe d'acc\u00e8s et d'espace adapt\u00e9s pour les gens en situation de handicap moteur. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous envoyer un mail pour des pr\u00e9cisions.\n\n\n  Contact\u00a0: la20ejexedi@riseup.nexet\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40665\n  Source\u00a0: https://we.riseup.net/la20ejedi\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 10 juin 23h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nVersailles\n\nPlace du march\u00e9 aux fleurs\nangle Avenue de Saint-Cloud \u2013  avenue de l\u2019Europe\nVersailles (78)\nRER-C Versailles\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t40 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.131305",
    "title": "Cercle de silence \u00e0 Versailles contre le traitement inhumain des sans papiers",
    "latitude": "48.8048",
    "streetAddress": "Place du march\u00e9 aux fleurs\nangle Avenue de Saint-Cloud \u2013  avenue de l\u2019Europe\nVersailles (78)\nRER-C Versailles",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39926",
    "startDate": "2015-07-09T18:00",
    "description": "Cercle de silence \u00e0 Versailles\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39926\n\n  Le prochain Cercle de Silence de Versailles aura lieu le jeudi 11 d\u00e9cembre 2014 entre 18 h et 19 heures au march\u00e9 aux fleurs (angle avenue de St Cloud / avenue de l'Europe).\n\n\n  Que votre participation soit d'une minute, d'une dizaine de minutes ou d'une heure compl\u00e8te, elle marque votre soutien. Vous pouvez aussi y venir en groupe.\n\n\n  Dates des Cercles du premier trimestre 2015\u00a0: 8 janvier, 12 f\u00e9vrier et 12 mars.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39926\n  Source\u00a0: http://www.resf78.ouvaton.org/spip.php?breve8...\n  Source\u00a0: http://www.educationsansfrontieres.org/spip.p...\n\n  Source\u00a0: http://www.resf78.ouvaton.org/spip.php?breve8...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Versailles"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nFoix (09)\n\nFoix (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t41 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.6070809",
    "title": "Festival de films \u00ab R\u00e9sistances \u00bb \u00e0 Foix",
    "latitude": "42.9639801",
    "streetAddress": "Foix (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39744",
    "startDate": "2015-07-10",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39744\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Festival de films \u00ab\u00a0R\u00e9sistances\u00a0\u00bb\n\n\n  19\u00e8me \u00e9dition - du 3 au 11 Juillet 2015\n\n\n  Inscrivez vos films\u00a0!\n\n\n  Pour ce festival de d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es, le collectif est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pied d'oeuvre depuis plusieurs mois pour l'\u00e9dition 2015. Il va s\u00e9lectionner pour vous une centaine de films et documentaires rares, \u00e9mouvants, percutants et saisissants, autour de quatre th\u00e8mes\u00a0:\n\nUne civilisation du partage,\n  \nLa folie des grandeurs,\n  \nLa rue est \u00e0 nous,\n  \nLa guerre, l'\u00e9ternel recours\n  \n\n  et un zoom g\u00e9ographique consacr\u00e9 \u00e0 la Belgique ainsi qu'une programmation pour les enfants et les ados. Ce festival s'est donn\u00e9 comme objectif de promouvoir un cin\u00e9ma rarement diffus\u00e9 sur les \u00e9crans, pour cr\u00e9er un salutaire \u00e9tonnement, faire conna\u00eetre d'autres regards et d'autres cin\u00e9astes que ceux du pr\u00eat-\u00e0-penser habituel. Avec 4 th\u00e8mes, un zoom g\u00e9ographique, des avant-premi\u00e8res, un programme sp\u00e9cial jeunes, des invit\u00e9s, des concerts, des expos et des d\u00e9bats, R\u00e9sistances vous promet 9 jours de rencontres et de d\u00e9couvertes autour du 7\u00e8me art.\n\n\n  Pour inscrire vos films, t\u00e9l\u00e9chargez la fiche d'inscription et renvoyez-la accompagn\u00e9e d'un DVD \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e dans la fiche.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39744\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/du-3-au-11-juillet-2...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Foix (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 7e\n\nA proximit\u00e9 du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nSelon autorisation: \n- en face de l'entr\u00e9e (14 Avenue Duquesne)\n- Place Pierre Laroque\nM\u00e9tro \u00c9cole-Militaire ou Saint-Francois-Xavier\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t76 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.30917006731",
    "title": "Vigie du Collectif \u00ab Independent WHO \u00bb - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire - contamination radioactive",
    "latitude": "48.8521766874",
    "streetAddress": "A proximit\u00e9 du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nSelon autorisation: \n- en face de l'entr\u00e9e (14 Avenue Duquesne)\n- Place Pierre Laroque\nM\u00e9tro \u00c9cole-Militaire ou Saint-Francois-Xavier",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40305",
    "startDate": "2015-07-10T09:00",
    "description": "Vigie du Collectif \u00ab\u00a0Independent WHO\u00a0\u00bb - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40305\n  devant le minist\u00e8re de la Sant\u00e9\n\n\n  \"IndependentWHO - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire\" est un collectif qui lutte pour que l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 remplisse en toute ind\u00e9pendance, son mandat dans le domaine des rayonnements ionisants. Depuis avril 2007, nous d\u00e9non\u00e7ons par notre pr\u00e9sence permanente (Vigie d'Hippocrate), devant le si\u00e8ge de l'OMS \u00e0 Gen\u00e8ve, les mensonges et dissimulations de cette organisation internationale au sujet des cons\u00e9quences sanitaires de la pollution radioactive. Depuis le d\u00e9but de la catastrophe, l'OMS ne porte pas assistance aux victimes de Tchernobyl et elle abandonne \u00e9galement les victimes de Fukushima. Nous jugeons important de nous adresser \u00e9galement aux personnes qui sont co-responsables de la politique de l'OMS. Pour cette raison, nous avons d\u00e9marr\u00e9 le vendredi 9 novembre 2012, une vigie devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9 \u00e0 Paris. Les ministres de la sant\u00e9 sont les repr\u00e9sentants des pays membres de l'OMS et ils participent aux choix de la politique et des actions men\u00e9s par cette institution en mati\u00e8re de radioprotection Nous attendons de la personne en charge de la sant\u00e9 en France qu'elle mette tout en oeuvre pour que soient rendues effectives les 7 demandes que le collectif a fait \u00e0 l'OMS. Nous maintiendrons cette vigie silencieuse et pacifique, chaque vendredi, devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9 \u00e0 Paris, ce, tant que la France n'aura pas fait le n\u00e9cessaire pour que l'OMS accomplisse sa mission concernant les pollutions radioactives et que soit mise en place, \u00e0 l'\u00e9chelle hexagonale et/ou europ\u00e9enne, une recherche ind\u00e9pendante sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0sant\u00e9 et nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Nous souhaitons que partout dans le monde, des vigies similaires se mettent en place devant les minist\u00e8res de la sant\u00e9 des pays membres de l'OMS.\n\n\n  La vigie se tient tous les vendredis, de 9h \u00e0 17h, Place Pierre Laroque (\u00e0 l'angle de l'avenue Duquesne et de l'avenue S\u00e9gur) ou en face du Minist\u00e8re au 14 Avenue Duquesne. Il est possible de passer pour une simple visite de soutien aux vigies.\n\n\n  M\u00e9tro\u00a0: ligne 8, Station Ecole Militaire ou ligne 13, Station St Fran\u00e7ois Xavier\n\n\ncontacext@independenextwho.org\n\n\nhttp://independentwho.org/fr/\n\n\n  Tel 06 02 27 36 32\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40305\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 28 mai 22h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 1 mars 22h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 7 janvier 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 7e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLe Vigan (46)\n\nFerme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.47716",
    "title": "AlterVillage d'Attac",
    "latitude": "44.720078",
    "streetAddress": "Ferme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39337",
    "startDate": "2015-07-10T17:00",
    "description": "8e AlterVillage d'Attac\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39337\n  La huiti\u00e8me \u00e9dition de l'AlterVillage d'Attac aura lieu du vendredi 10 au vendredi 17 juillet 2015, \u00e0 la Ferme La Borie-Haute, situ\u00e9e sur la commune du Vigan, dans le Lot.\n\n\nProgramme (en cours de finalisation)\n\n\nInformations pratiques\n\n\nFormulaire d'inscription\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39337\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 02h\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/8eme-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Le Vigan (46)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nNotre-Dame-des-Landes\n\nLa P\u00e2quelais\n\u00e0 proximit\u00e9 de Notre-Dame-des-Landes\nVigneux-de-Bretagne\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t2 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "-1.696476",
    "title": "Rassemblement \u00e0 Notre Dame des Landes",
    "latitude": "47.333042",
    "streetAddress": "La P\u00e2quelais\n\u00e0 proximit\u00e9 de Notre-Dame-des-Landes\nVigneux-de-Bretagne",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38192",
    "startDate": "2015-07-11",
    "description": "2 parties : 1 2\n  Rassemblement \u00e0 Notre Dame des Landes\n\n\n  Chauffe la lutte, pas le climat\u00a0!\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/38192\n  Une nouvelle fois, la Coordination des Opposants s'adresse \u00e0 toute la population de la r\u00e9gion, comme \u00e0 tous les militants, toutes les organisations locales, nationales\u2026 et au-del\u00e0, engag\u00e9s avec elle dans la lutte contre le projet d'a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes. Elle les invite \u00e0 partager ce grand moment de d\u00e9monstration de vigueur, de d\u00e9termination et de convivialit\u00e9 qu'est notre rassemblement estival.\n\n\n  Un de plus\u00a0?\n\n\n  Non, car si nous n'avons pas encore r\u00e9ussi \u00e0 arracher l'abandon du projet, abandon qui serait attest\u00e9 par l'abrogation de la DUP ou le d\u00e9but du r\u00e9am\u00e9nagement de Nantes-Atlantique, la p\u00e9riode actuelle, marqu\u00e9e par l'attente des rendus des recours, n'a rien de passive, et nous n'avons rien l\u00e2ch\u00e9 sur le fond. Nous ne sommes en rien dans la r\u00e9p\u00e9tition rituelle d'une gentille kermesse estivale, mais dans la volont\u00e9 de renforcer encore et encore notre solidarit\u00e9 et le rapport de force pour arracher cet abandon. Chauffe la lutte\u00a0!\n\n\n  Un de trop\u00a0?\n\n\n  Oui, un de trop, car le projet aurait d\u00fb \u00eatre abandonn\u00e9 depuis longtemps, si l'on s'en tient aux magnifiques discours selon lesquels la France (et ses institutions, aux diff\u00e9rents niveaux...) serait responsable et exemplaire dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique. Ses politiques sont en contradiction avec sa pr\u00e9tention \u00e0 \u00eatre motrice de l'accord qui doit sortir de la COP211 d\u00e9but d\u00e9cembre \u00e0 Paris. Il est plus que temps que les actes se conforment enfin aux discours\u00a0! Nous l'exigerons ensemble, et notre rassemblement sera l'un des jalons importants sur le chemin de la COP21\u00a0: il n'y a pas de plan\u00e8te B\u00a0! Freinons le r\u00e9chauffement climatique\u00a0!\n\n\n  L'ann\u00e9e 2014 a \u00e9t\u00e9 riche en projets, en exp\u00e9rimentations prometteuses sur la ZAD et en travaux sur la d\u00e9mocratie. Nous avons encore d\u00e9mont\u00e9 les mensonges de la soi-disant \u00ab\u00a0impossibilit\u00e9\u00a0\u00bb de r\u00e9am\u00e9nager Nantes-Atlantique ou encore de la cr\u00e9ation d'emplois que procurerait la cr\u00e9ation d'un a\u00e9roport \u00e0 Notre-Dame-des-Landes...\n\n\nMobilisons-nous, et mobilisons autour de nous pour que la France annule le projet d'a\u00e9roport Notre-Dame-des-Landes avant la COP21\n\n\n  Chauffe la lutte, pas le climat\u00a0!\n\n\nCoordination des opposants au projet de Notre Dame des Landes\u00a0: plus de 50 groupes (associations, syndicats et mouvements politiques)\n\n\nhttp://www.notredamedeslandes2015.org\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38192\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/notre...\n  Source\u00a0: http://www.notredamedeslandes2015.org/organis...\n\n1 2\n  Rassemblement estival \u00e0 Notre Dame des Landes\n\n\n  NDL 2015\u00a0: Le prochain rassemblement estival organis\u00e9 par la Coordination des opposants se tiendra les samedi 11 et dimanche 12 juillet 2015. Ce sera \u00e0 nouveau l'occasion de montrer notre d\u00e9termination sans faille \u00e0 travers de nombreux forums et discussions sans oublier le c\u00f4t\u00e9 festif incontournable pour la convivialit\u00e9 de notre lutte.\n\n\n  Si vous souhaitez rejoindre les groupes de travail qui, par commissions, viennent de se lancer dans l'organisation de ce rassemblement annuel, vous pouvez contacter le secr\u00e9tariat de l'ACIPA par acipa.exsecretaire@fexree.fr\n\n\n  Nous comptons sur vous\u00a0!\n\n\n\n  Source\u00a0: http://www.acipa-ndl.fr/actualites/divers/ite...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Notre-Dame-des-Landes"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLe Vigan (46)\n\nFerme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.47716",
    "title": "AlterVillage d'Attac",
    "latitude": "44.720078",
    "streetAddress": "Ferme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39357",
    "startDate": "2015-07-11",
    "description": "8e AlterVillage d'Attac\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39357\n  La huiti\u00e8me \u00e9dition de l'AlterVillage d'Attac aura lieu du vendredi 10 au vendredi 17 juillet 2015, \u00e0 la Ferme La Borie-Haute, situ\u00e9e sur la commune du Vigan, dans le Lot.\n\n\nProgramme (en cours de finalisation)\n\n\nInformations pratiques\n\n\nFormulaire d'inscription\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39357\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 02h\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/8eme-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Le Vigan (46)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nFoix (09)\n\nFoix (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t41 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.6070809",
    "title": "Festival de films \u00ab R\u00e9sistances \u00bb \u00e0 Foix",
    "latitude": "42.9639801",
    "streetAddress": "Foix (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39745",
    "startDate": "2015-07-11",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39745\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Festival de films \u00ab\u00a0R\u00e9sistances\u00a0\u00bb\n\n\n  19\u00e8me \u00e9dition - du 3 au 11 Juillet 2015\n\n\n  Inscrivez vos films\u00a0!\n\n\n  Pour ce festival de d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es, le collectif est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pied d'oeuvre depuis plusieurs mois pour l'\u00e9dition 2015. Il va s\u00e9lectionner pour vous une centaine de films et documentaires rares, \u00e9mouvants, percutants et saisissants, autour de quatre th\u00e8mes\u00a0:\n\nUne civilisation du partage,\n  \nLa folie des grandeurs,\n  \nLa rue est \u00e0 nous,\n  \nLa guerre, l'\u00e9ternel recours\n  \n\n  et un zoom g\u00e9ographique consacr\u00e9 \u00e0 la Belgique ainsi qu'une programmation pour les enfants et les ados. Ce festival s'est donn\u00e9 comme objectif de promouvoir un cin\u00e9ma rarement diffus\u00e9 sur les \u00e9crans, pour cr\u00e9er un salutaire \u00e9tonnement, faire conna\u00eetre d'autres regards et d'autres cin\u00e9astes que ceux du pr\u00eat-\u00e0-penser habituel. Avec 4 th\u00e8mes, un zoom g\u00e9ographique, des avant-premi\u00e8res, un programme sp\u00e9cial jeunes, des invit\u00e9s, des concerts, des expos et des d\u00e9bats, R\u00e9sistances vous promet 9 jours de rencontres et de d\u00e9couvertes autour du 7\u00e8me art.\n\n\n  Pour inscrire vos films, t\u00e9l\u00e9chargez la fiche d'inscription et renvoyez-la accompagn\u00e9e d'un DVD \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e dans la fiche.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39745\n  Source\u00a0: http://endehors.net/news/du-3-au-11-juillet-2...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Foix (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMontreuil\n\nLa Maison de l\u2019Arbre / La Parole Errante\n9 rue Fran\u00e7ois Debergue\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix de Chavaux\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t286 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.4386183",
    "title": "Journ\u00e9e - soutien aux prisonniers de Villiers-le bel / familles de victimes - crimes policiers",
    "latitude": "48.8579685",
    "streetAddress": "La Maison de l\u2019Arbre / La Parole Errante\n9 rue Fran\u00e7ois Debergue\nMontreuil (93)\nM\u00e9tro Croix de Chavaux",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40319",
    "startDate": "2015-07-11T14:00",
    "description": "2 parties : 1 2\n  Journ\u00e9e de soutien aux prisonniers de Villiers-le-bel\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40319\n  Avec\n\nLino/Arsenik\n  \nPremi\u00e8re Ligne\n  \nSitou Kpudadj\u00e9\n  \nNodja\n  \nZesau / Bad Game\n  \nAwax & Oliver\n  \nBad house\n  \n95 NJ-Clan\n  \n\n14h-18h Atelier d'\u00e9criture\n  Atelier graff\n  Initiation \u00e0 la boxe anglaise\n\n\n18h Discussion\n  R\u00e9voltes et proc\u00e8s:\n  Quelles strat\u00e9gies face aux crimes policiers\u00a0?\n\n\n  Tous les b\u00e9n\u00e9fices seront revers\u00e9s aux familles et aideront \u00e0 l'organisation des mobilisations.\n\n\n  Bouffe et boissons disponibles sur place\n  Un repas sp\u00e9cial sera servi \u00e0 l'heure de la rupture du jeune de Ramadan.\n\n\n  Prix libre.\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40319\n  Source\u00a0: http://coutoentrelesdents.noblogs.org/post/20...\n\n1 2\n  Prochains rdvs de soutien a des proches de\n\n\n  victimes de la police \u00e0 paris et ailleurs\n\n\n30 Mai : Marche Pour Amadou Koum\u00e9 mort au commissariat de paris 10. Marche blanche \u00e0 Saint-Quentin ( 02 ) .Le rendez-vous est donn\u00e9 \u00e0 13 h 30 au 20, rue Gustave-Eiffel\n  \n\n5 juin : Concert de soutien \u00e0 la famille de Morad Touat \u00e0 Marseille.\n    Repas sur place \u00e0 prix libre d\u00e8s 19h. Salle \u00ab\u00a0Dar La Mifa\u00a0\u00bb au 127 rue d'Aubagne.\n    Concerts \u00e0 prix libre d\u00e8s 21h.\n  \n\n5 juin : A paris, projection \u00ab\u00a0Qui est Lamine Dieng\u00a0\u00bb- par le Collectif Faty Koumba \u00e0 la Maison des associations-1-3 rue Frederick lemaitre- m\u00b0Jourdain- de 18h \u00e0 22h- entr\u00e9e libre-\n  \n\n20 Juin : Comm\u00e9moration Lamine Dieng-8 ans d\u00e9j\u00e0/ RDV \u00e0 partir de 14h au 58 rue des Amandiers- Paris 20e- M\u00b0p\u00e8re Lachaise\n  \n\n11 Juillet: Journ\u00e9e- concert de soutien aux prisonniers de villiers-le bel et \u00e0 des familles de victimes de crimes policiers- \u00e0 la parole errante ( montreuil )\n  \n\n  En attente de date\u00a0:\n\nComm\u00e9moration Ali Ziri ( argenteuil )\n  \nCommemoration Dorel ( montigny )\n  \nComm\u00e9moration Nabil Matboul\u00a0? ( tu\u00e9 \u00e0 millau le 25 juin 2012 )\n  \n\n  Contact pour tenir au courant d'autres mobilisations ou pour recevoir des infos:\n\n\nsoutieexn-contre-lesex-crimes-poliexciers@googleexgroups.com\n\n\nhttp://atouteslesvictimes.samizdat.net/\n\n\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur r\u00e9sistons rezo le 1 juin 22h\n  Source\u00a0: http://critiqueshh.canalblog.com/archives/201...\n  Source\u00a0: http://critiqueshh.canalblog.com/archives/201...\n  Source\u00a0: http://atouteslesvictimes.samizdat.net/?p=150...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Montreuil"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nNotre-Dame-des-Landes\n\nLa P\u00e2quelais\n\u00e0 proximit\u00e9 de Notre-Dame-des-Landes\nVigneux-de-Bretagne\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t2 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "-1.696476",
    "title": "Rassemblement \u00e0 Notre Dame des Landes",
    "latitude": "47.333042",
    "streetAddress": "La P\u00e2quelais\n\u00e0 proximit\u00e9 de Notre-Dame-des-Landes\nVigneux-de-Bretagne",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38215",
    "startDate": "2015-07-12",
    "description": "2 parties : 1 2\n  Rassemblement \u00e0 Notre Dame des Landes\n\n\n  Chauffe la lutte, pas le climat\u00a0!\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/38215\n  Une nouvelle fois, la Coordination des Opposants s'adresse \u00e0 toute la population de la r\u00e9gion, comme \u00e0 tous les militants, toutes les organisations locales, nationales\u2026 et au-del\u00e0, engag\u00e9s avec elle dans la lutte contre le projet d'a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes. Elle les invite \u00e0 partager ce grand moment de d\u00e9monstration de vigueur, de d\u00e9termination et de convivialit\u00e9 qu'est notre rassemblement estival.\n\n\n  Un de plus\u00a0?\n\n\n  Non, car si nous n'avons pas encore r\u00e9ussi \u00e0 arracher l'abandon du projet, abandon qui serait attest\u00e9 par l'abrogation de la DUP ou le d\u00e9but du r\u00e9am\u00e9nagement de Nantes-Atlantique, la p\u00e9riode actuelle, marqu\u00e9e par l'attente des rendus des recours, n'a rien de passive, et nous n'avons rien l\u00e2ch\u00e9 sur le fond. Nous ne sommes en rien dans la r\u00e9p\u00e9tition rituelle d'une gentille kermesse estivale, mais dans la volont\u00e9 de renforcer encore et encore notre solidarit\u00e9 et le rapport de force pour arracher cet abandon. Chauffe la lutte\u00a0!\n\n\n  Un de trop\u00a0?\n\n\n  Oui, un de trop, car le projet aurait d\u00fb \u00eatre abandonn\u00e9 depuis longtemps, si l'on s'en tient aux magnifiques discours selon lesquels la France (et ses institutions, aux diff\u00e9rents niveaux...) serait responsable et exemplaire dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique. Ses politiques sont en contradiction avec sa pr\u00e9tention \u00e0 \u00eatre motrice de l'accord qui doit sortir de la COP211 d\u00e9but d\u00e9cembre \u00e0 Paris. Il est plus que temps que les actes se conforment enfin aux discours\u00a0! Nous l'exigerons ensemble, et notre rassemblement sera l'un des jalons importants sur le chemin de la COP21\u00a0: il n'y a pas de plan\u00e8te B\u00a0! Freinons le r\u00e9chauffement climatique\u00a0!\n\n\n  L'ann\u00e9e 2014 a \u00e9t\u00e9 riche en projets, en exp\u00e9rimentations prometteuses sur la ZAD et en travaux sur la d\u00e9mocratie. Nous avons encore d\u00e9mont\u00e9 les mensonges de la soi-disant \u00ab\u00a0impossibilit\u00e9\u00a0\u00bb de r\u00e9am\u00e9nager Nantes-Atlantique ou encore de la cr\u00e9ation d'emplois que procurerait la cr\u00e9ation d'un a\u00e9roport \u00e0 Notre-Dame-des-Landes...\n\n\nMobilisons-nous, et mobilisons autour de nous pour que la France annule le projet d'a\u00e9roport Notre-Dame-des-Landes avant la COP21\n\n\n  Chauffe la lutte, pas le climat\u00a0!\n\n\nCoordination des opposants au projet de Notre Dame des Landes\u00a0: plus de 50 groupes (associations, syndicats et mouvements politiques)\n\n\nhttp://www.notredamedeslandes2015.org\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38215\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/notre...\n  Source\u00a0: http://www.notredamedeslandes2015.org/organis...\n\n1 2\n  Rassemblement estival \u00e0 Notre Dame des Landes\n\n\n  NDL 2015\u00a0: Le prochain rassemblement estival organis\u00e9 par la Coordination des opposants se tiendra les samedi 11 et dimanche 12 juillet 2015. Ce sera \u00e0 nouveau l'occasion de montrer notre d\u00e9termination sans faille \u00e0 travers de nombreux forums et discussions sans oublier le c\u00f4t\u00e9 festif incontournable pour la convivialit\u00e9 de notre lutte.\n\n\n  Si vous souhaitez rejoindre les groupes de travail qui, par commissions, viennent de se lancer dans l'organisation de ce rassemblement annuel, vous pouvez contacter le secr\u00e9tariat de l'ACIPA par acipa.exsecretaire@fexree.fr\n\n\n  Nous comptons sur vous\u00a0!\n\n\n\n  Source\u00a0: http://www.acipa-ndl.fr/actualites/divers/ite...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Notre-Dame-des-Landes"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLe Vigan (46)\n\nFerme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.47716",
    "title": "AlterVillage d'Attac",
    "latitude": "44.720078",
    "streetAddress": "Ferme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39358",
    "startDate": "2015-07-12",
    "description": "8e AlterVillage d'Attac\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39358\n  La huiti\u00e8me \u00e9dition de l'AlterVillage d'Attac aura lieu du vendredi 10 au vendredi 17 juillet 2015, \u00e0 la Ferme La Borie-Haute, situ\u00e9e sur la commune du Vigan, dans le Lot.\n\n\nProgramme (en cours de finalisation)\n\n\nInformations pratiques\n\n\nFormulaire d'inscription\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39358\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 02h\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/8eme-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Le Vigan (46)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLe Vigan (46)\n\nFerme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.47716",
    "title": "AlterVillage d'Attac",
    "latitude": "44.720078",
    "streetAddress": "Ferme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39359",
    "startDate": "2015-07-13",
    "description": "8e AlterVillage d'Attac\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39359\n  La huiti\u00e8me \u00e9dition de l'AlterVillage d'Attac aura lieu du vendredi 10 au vendredi 17 juillet 2015, \u00e0 la Ferme La Borie-Haute, situ\u00e9e sur la commune du Vigan, dans le Lot.\n\n\nProgramme (en cours de finalisation)\n\n\nInformations pratiques\n\n\nFormulaire d'inscription\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39359\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 02h\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/8eme-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Le Vigan (46)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nNotre-Dame-des-Landes\n\nNotre Dame des Landes (44)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t49 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "-1.7099798",
    "title": "Rencontres \u00ab Inter-ZAD -  l'occupation comme moyen de lutte \u00bb",
    "latitude": "47.3817766",
    "streetAddress": "Notre Dame des Landes (44)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40883",
    "startDate": "2015-07-13",
    "description": "Rencontres \u00ab\u00a0Inter-ZAD\u00a0\u00bb\n\n\n  autour de l'utilisation de l'occupation comme moyen de lutte\n  contre l'am\u00e9nagement du territoire et son monde\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40883\n  les 13 et 14 juillet\n  sur la ZAD de NDDL\n\n\n  Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l'occupation comme moyen de lutte s'est fortement d\u00e9velopp\u00e9e (en France et ailleurs), sous des formes et appellations diverses dont celle de ZAD. Ces espaces de r\u00e9sistances nous semblent ouvrir des br\u00e8ches et des perspectives qu'il serait int\u00e9ressant d'approfondir et de renforcer. Face \u00e0 cet \u00e9lan, la r\u00e9pression s'accro\u00eet aussi et d'autres \u00e9cueils nous semblent se profiler. Bref il nous semble urgent et important d'en discuter.\n  Ainsi lors de la r\u00e9union inter comit\u00e9s de soutien \u00e0 la lutte contre l'a\u00e9roport, les 11 et 12 avril 2015, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e l'id\u00e9e d'organiser une rencontre \u00ab\u00a0inter-zad\u00a0\u00bb.\n\n\nCette invitation s'adresse aux diff\u00e9rentes composantes de luttes relatives \u00e0 un projet d'am\u00e9nagement du territoire avec pour point commun une occupation (en r\u00e9flexion, en cours, ou termin\u00e9e). Dans cette id\u00e9e sont bienvenues \u00e9galement les habitant-e-s, voisin-e-s, collectifs de soutien qui ont des relations r\u00e9guli\u00e8res avec l'occupation.\n\n\n  Cette rencontre prendra la forme de 2 jours de discussions et d'\u00e9changes. Elle aura lieu les 13 et 14 juillet, sur la ZAD NDDL, apr\u00e8s le festival annuel de la Coordination des opposants \u00e0 l'a\u00e9roport.\n\n\n  Parmi les th\u00e8mes que nous pouvons aborder, on peux citer\u00a0: le partage d'exp\u00e9riences, la pertinence et les limites de l'occupation, la coordination et la solidarit\u00e9, le maintien et l'amplification du rapport de force, l'autocritique, la vie quotidienne sur place, faire face \u00e0 la r\u00e9pression, le rapport aux m\u00e9dias, le sens plus g\u00e9n\u00e9ral du mouvement, la n\u00e9cessit\u00e9 (ou pas\u2026.) de d\u00e9finir les termes, les d\u00e9bats qui f\u00e2chent\u2026\n\n\n  D'apr\u00e8s cette \u00e9bauche d'id\u00e9es, on veut d\u00e9finir ensemble un programme plus pr\u00e9cis.\n  On attend avec impatience suggestions et propositions.\n\n\n  Pour nous contacter\u00a0:\n  Par mail\u00a0: interzexad@riseup.neext\n\n\n  P.S\u00a0: cette invitation est a faire circuler dans vos r\u00e9seaux et sur vos lieux d 'occupation\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40883\n  Source\u00a0: http://www.les-oc.info/2015/06/rencontres-int...\n\n  Source\u00a0: http://zad.nadir.org/spip.php?article3058\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Notre-Dame-des-Landes"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLe Vigan (46)\n\nFerme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.47716",
    "title": "AlterVillage d'Attac",
    "latitude": "44.720078",
    "streetAddress": "Ferme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39360",
    "startDate": "2015-07-14",
    "description": "8e AlterVillage d'Attac\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39360\n  La huiti\u00e8me \u00e9dition de l'AlterVillage d'Attac aura lieu du vendredi 10 au vendredi 17 juillet 2015, \u00e0 la Ferme La Borie-Haute, situ\u00e9e sur la commune du Vigan, dans le Lot.\n\n\nProgramme (en cours de finalisation)\n\n\nInformations pratiques\n\n\nFormulaire d'inscription\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39360\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 02h\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/8eme-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Le Vigan (46)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 12e\n\nCaf\u00e9 associatif \"La Commune\"\n3 rue d'Aligre\nM\u00e9tro Faidherbe-Chaligny, Ledru Rollin ou gare de Lyon\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (462 rdv)",
    "longitude": "2.377315",
    "title": "F\u00eate pour les 9 ans du caf\u00e9 associatif \u00ab La Commune \u00bb",
    "latitude": "48.8479938",
    "streetAddress": "Caf\u00e9 associatif \"La Commune\"\n3 rue d'Aligre\nM\u00e9tro Faidherbe-Chaligny, Ledru Rollin ou gare de Lyon",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40479",
    "startDate": "2015-07-14",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/40479\n  Heure \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  F\u00eate pour les 9 ans du caf\u00e9 associatif \u00ab\u00a0La Commune\u00a0\u00bb\n\n\n  Mardi 14 juillet\u00a0: on f\u00eatera l'anniversaire du caf\u00e9... 9 ans d\u00e9j\u00e0\u00a0!!!!\n  avec une grande f\u00eate comme il se doit\u00a0! Soyez-en\u00a0!\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40479\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 30 mai 20h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 12e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nNotre-Dame-des-Landes\n\nNotre Dame des Landes (44)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t49 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "-1.7099798",
    "title": "Rencontres \u00ab Inter-ZAD -  l'occupation comme moyen de lutte \u00bb",
    "latitude": "47.3817766",
    "streetAddress": "Notre Dame des Landes (44)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40904",
    "startDate": "2015-07-14",
    "description": "Rencontres \u00ab\u00a0Inter-ZAD\u00a0\u00bb\n\n\n  autour de l'utilisation de l'occupation comme moyen de lutte\n  contre l'am\u00e9nagement du territoire et son monde\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40904\n  les 13 et 14 juillet\n  sur la ZAD de NDDL\n\n\n  Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l'occupation comme moyen de lutte s'est fortement d\u00e9velopp\u00e9e (en France et ailleurs), sous des formes et appellations diverses dont celle de ZAD. Ces espaces de r\u00e9sistances nous semblent ouvrir des br\u00e8ches et des perspectives qu'il serait int\u00e9ressant d'approfondir et de renforcer. Face \u00e0 cet \u00e9lan, la r\u00e9pression s'accro\u00eet aussi et d'autres \u00e9cueils nous semblent se profiler. Bref il nous semble urgent et important d'en discuter.\n  Ainsi lors de la r\u00e9union inter comit\u00e9s de soutien \u00e0 la lutte contre l'a\u00e9roport, les 11 et 12 avril 2015, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e l'id\u00e9e d'organiser une rencontre \u00ab\u00a0inter-zad\u00a0\u00bb.\n\n\nCette invitation s'adresse aux diff\u00e9rentes composantes de luttes relatives \u00e0 un projet d'am\u00e9nagement du territoire avec pour point commun une occupation (en r\u00e9flexion, en cours, ou termin\u00e9e). Dans cette id\u00e9e sont bienvenues \u00e9galement les habitant-e-s, voisin-e-s, collectifs de soutien qui ont des relations r\u00e9guli\u00e8res avec l'occupation.\n\n\n  Cette rencontre prendra la forme de 2 jours de discussions et d'\u00e9changes. Elle aura lieu les 13 et 14 juillet, sur la ZAD NDDL, apr\u00e8s le festival annuel de la Coordination des opposants \u00e0 l'a\u00e9roport.\n\n\n  Parmi les th\u00e8mes que nous pouvons aborder, on peux citer\u00a0: le partage d'exp\u00e9riences, la pertinence et les limites de l'occupation, la coordination et la solidarit\u00e9, le maintien et l'amplification du rapport de force, l'autocritique, la vie quotidienne sur place, faire face \u00e0 la r\u00e9pression, le rapport aux m\u00e9dias, le sens plus g\u00e9n\u00e9ral du mouvement, la n\u00e9cessit\u00e9 (ou pas\u2026.) de d\u00e9finir les termes, les d\u00e9bats qui f\u00e2chent\u2026\n\n\n  D'apr\u00e8s cette \u00e9bauche d'id\u00e9es, on veut d\u00e9finir ensemble un programme plus pr\u00e9cis.\n  On attend avec impatience suggestions et propositions.\n\n\n  Pour nous contacter\u00a0:\n  Par mail\u00a0: interzexad@riseup.neext\n\n\n  P.S\u00a0: cette invitation est a faire circuler dans vos r\u00e9seaux et sur vos lieux d 'occupation\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40904\n  Source\u00a0: http://www.les-oc.info/2015/06/rencontres-int...\n\n  Source\u00a0: http://zad.nadir.org/spip.php?article3058\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Notre-Dame-des-Landes"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLe Vigan (46)\n\nFerme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.47716",
    "title": "AlterVillage d'Attac",
    "latitude": "44.720078",
    "streetAddress": "Ferme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39361",
    "startDate": "2015-07-15",
    "description": "8e AlterVillage d'Attac\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39361\n  La huiti\u00e8me \u00e9dition de l'AlterVillage d'Attac aura lieu du vendredi 10 au vendredi 17 juillet 2015, \u00e0 la Ferme La Borie-Haute, situ\u00e9e sur la commune du Vigan, dans le Lot.\n\n\nProgramme (en cours de finalisation)\n\n\nInformations pratiques\n\n\nFormulaire d'inscription\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39361\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 02h\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/8eme-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Le Vigan (46)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLe Vigan (46)\n\nFerme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.47716",
    "title": "AlterVillage d'Attac",
    "latitude": "44.720078",
    "streetAddress": "Ferme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39362",
    "startDate": "2015-07-16",
    "description": "8e AlterVillage d'Attac\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39362\n  La huiti\u00e8me \u00e9dition de l'AlterVillage d'Attac aura lieu du vendredi 10 au vendredi 17 juillet 2015, \u00e0 la Ferme La Borie-Haute, situ\u00e9e sur la commune du Vigan, dans le Lot.\n\n\nProgramme (en cours de finalisation)\n\n\nInformations pratiques\n\n\nFormulaire d'inscription\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39362\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 02h\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/8eme-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Le Vigan (46)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPeyrelevade\n\nPeyrelevade (19)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.0497399999999",
    "title": "Journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Ami(e)s de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne",
    "latitude": "45.705501",
    "streetAddress": "Peyrelevade (19)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40858",
    "startDate": "2015-07-16T19:00",
    "description": "Journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Ami(e)s de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne\n\n\n  16 au 19 Juillet- Peyrelevade -Plateau des Millevaches-Corr\u00e8ze\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40858\nAlternatives agro\u00e9cologiques contre l'Industrialisation agricole du 16 au 19 juillet 2015 \u00e0 Peyrelevade.\n\n\n\"Des r\u00e9sistances en marche contre le productivisme agricole et pour la vie de nos territoires\". En juillet, les combats paysans se retrouveront dans les assiettes des Amis de la Conf' et tous les acteurs du renouvellement rural. Du 16 au 19 juillet, les journ\u00e9es des Ami(e)s se tiendront sur le plateau des Millevaches \u00e0 Peyrelevade.\n\n\n  Un clin d'\u0153il \u00e0 l'actualit\u00e9 des luttes contre l'agro-business et \u00e0 un projet d\u00e9mesur\u00e9 (La Courtine) qui rompt avec la culture du plateau issue des solidarit\u00e9s rurales dans lesquelles font \u00e9cho des initiatives de d\u00e9veloppement rural. Les Amis de la Conf, association qui vient en soutien aux actions de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne sera au c\u0153ur d'un territoire d'une r\u00e9gion impact\u00e9e par les politiques de soutien de la PAC mal r\u00e9parties, d'aide \u00e0 l'implantation de fermes-usines et \u00e0 la concentration de l'agro-industrie avec l'essor notamment de la pomiculture pesticid\u00e9e (mais labellis\u00e9e) qui perturbe la cohabitation avec les nouvelles composantes du ruralisme.\n\n\nAu menu : les alternatives \u00e0 l'industrialisation de l'agriculture, un enjeu territorial, syndical et citoyen au service du bien commun. En plat de r\u00e9sistance, la ruralit\u00e9 en d\u00e9bat avec l'am\u00e9nagement du territoire au c\u0153ur d'une construction entre initiatives priv\u00e9es alternatives, coop\u00e9ratives, implications institutionnelles et solidarit\u00e9s issues des services publics. Au cours des rencontres, nous interrogerons les politiques et les r\u00e9formes territoriales qui actent l'acc\u00e9l\u00e9ration des processus de concentration de l'agriculture et de l'\u00e9levage. Elles impliquent aussi un d\u00e9sengagement financier aupr\u00e8s de l'ensemble des collectivit\u00e9s territoriales. La reconqu\u00eate et la d\u00e9fense des services publics de proximit\u00e9 en milieu rural sont d\u00e9terminantes dans la lutte pour la pr\u00e9servation d'une agriculture nourrici\u00e8re. L'avenir de l'agriculture et du tissu rural s'\u00e9crit aussi dans le Limousin...\n\n\nPour une agriculture \u00e0 taille humaine respectueuse de l'environnement et de ses animaux, retrouvez les journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Amis de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne du 16 au 19 juillet 2015 \u00e0 Peyrelevade\u00a0:\n\n\n  Camping sur place - Le PROGRAMME\n\n\nINFOS/RESA : contacext@lesamisdelexaconf.org T\u00e9l\u00a0: 01 43 62 18 70\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40858\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 15h\n  Source\u00a0: http://www.defilenreseaux.org/agenda/actu-eve...\n  Source\u00a0: http://lesamisdelaconf.org/spip.php?article38...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Peyrelevade"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLe Vigan (46)\n\nFerme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.47716",
    "title": "AlterVillage d'Attac",
    "latitude": "44.720078",
    "streetAddress": "Ferme \u00ab La Borie-Haute \u00bb\nLe Vigan, Lot (46)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39363",
    "startDate": "2015-07-17",
    "description": "8e AlterVillage d'Attac\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39363\n  La huiti\u00e8me \u00e9dition de l'AlterVillage d'Attac aura lieu du vendredi 10 au vendredi 17 juillet 2015, \u00e0 la Ferme La Borie-Haute, situ\u00e9e sur la commune du Vigan, dans le Lot.\n\n\nProgramme (en cours de finalisation)\n\n\nInformations pratiques\n\n\nFormulaire d'inscription\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39363\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 25 juin 02h\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/8eme-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Le Vigan (46)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPeyrelevade\n\nPeyrelevade (19)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.0497399999999",
    "title": "Journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Ami(e)s de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne",
    "latitude": "45.705501",
    "streetAddress": "Peyrelevade (19)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40903",
    "startDate": "2015-07-17",
    "description": "Journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Ami(e)s de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne\n\n\n  16 au 19 Juillet- Peyrelevade -Plateau des Millevaches-Corr\u00e8ze\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40903\nAlternatives agro\u00e9cologiques contre l'Industrialisation agricole du 16 au 19 juillet 2015 \u00e0 Peyrelevade.\n\n\n\"Des r\u00e9sistances en marche contre le productivisme agricole et pour la vie de nos territoires\". En juillet, les combats paysans se retrouveront dans les assiettes des Amis de la Conf' et tous les acteurs du renouvellement rural. Du 16 au 19 juillet, les journ\u00e9es des Ami(e)s se tiendront sur le plateau des Millevaches \u00e0 Peyrelevade.\n\n\n  Un clin d'\u0153il \u00e0 l'actualit\u00e9 des luttes contre l'agro-business et \u00e0 un projet d\u00e9mesur\u00e9 (La Courtine) qui rompt avec la culture du plateau issue des solidarit\u00e9s rurales dans lesquelles font \u00e9cho des initiatives de d\u00e9veloppement rural. Les Amis de la Conf, association qui vient en soutien aux actions de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne sera au c\u0153ur d'un territoire d'une r\u00e9gion impact\u00e9e par les politiques de soutien de la PAC mal r\u00e9parties, d'aide \u00e0 l'implantation de fermes-usines et \u00e0 la concentration de l'agro-industrie avec l'essor notamment de la pomiculture pesticid\u00e9e (mais labellis\u00e9e) qui perturbe la cohabitation avec les nouvelles composantes du ruralisme.\n\n\nAu menu : les alternatives \u00e0 l'industrialisation de l'agriculture, un enjeu territorial, syndical et citoyen au service du bien commun. En plat de r\u00e9sistance, la ruralit\u00e9 en d\u00e9bat avec l'am\u00e9nagement du territoire au c\u0153ur d'une construction entre initiatives priv\u00e9es alternatives, coop\u00e9ratives, implications institutionnelles et solidarit\u00e9s issues des services publics. Au cours des rencontres, nous interrogerons les politiques et les r\u00e9formes territoriales qui actent l'acc\u00e9l\u00e9ration des processus de concentration de l'agriculture et de l'\u00e9levage. Elles impliquent aussi un d\u00e9sengagement financier aupr\u00e8s de l'ensemble des collectivit\u00e9s territoriales. La reconqu\u00eate et la d\u00e9fense des services publics de proximit\u00e9 en milieu rural sont d\u00e9terminantes dans la lutte pour la pr\u00e9servation d'une agriculture nourrici\u00e8re. L'avenir de l'agriculture et du tissu rural s'\u00e9crit aussi dans le Limousin...\n\n\nPour une agriculture \u00e0 taille humaine respectueuse de l'environnement et de ses animaux, retrouvez les journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Amis de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne du 16 au 19 juillet 2015 \u00e0 Peyrelevade\u00a0:\n\n\n  Camping sur place - Le PROGRAMME\n\n\nINFOS/RESA : contacext@lesamisdelexaconf.org T\u00e9l\u00a0: 01 43 62 18 70\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40903\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 15h\n  Source\u00a0: http://www.defilenreseaux.org/agenda/actu-eve...\n  Source\u00a0: http://lesamisdelaconf.org/spip.php?article38...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Peyrelevade"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 7e\n\nA proximit\u00e9 du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nSelon autorisation: \n- en face de l'entr\u00e9e (14 Avenue Duquesne)\n- Place Pierre Laroque\nM\u00e9tro \u00c9cole-Militaire ou Saint-Francois-Xavier\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t76 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.30917006731",
    "title": "Vigie du Collectif \u00ab Independent WHO \u00bb - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire - contamination radioactive",
    "latitude": "48.8521766874",
    "streetAddress": "A proximit\u00e9 du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nSelon autorisation: \n- en face de l'entr\u00e9e (14 Avenue Duquesne)\n- Place Pierre Laroque\nM\u00e9tro \u00c9cole-Militaire ou Saint-Francois-Xavier",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40306",
    "startDate": "2015-07-17T09:00",
    "description": "Vigie du Collectif \u00ab\u00a0Independent WHO\u00a0\u00bb - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40306\n  devant le minist\u00e8re de la Sant\u00e9\n\n\n  \"IndependentWHO - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire\" est un collectif qui lutte pour que l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 remplisse en toute ind\u00e9pendance, son mandat dans le domaine des rayonnements ionisants. Depuis avril 2007, nous d\u00e9non\u00e7ons par notre pr\u00e9sence permanente (Vigie d'Hippocrate), devant le si\u00e8ge de l'OMS \u00e0 Gen\u00e8ve, les mensonges et dissimulations de cette organisation internationale au sujet des cons\u00e9quences sanitaires de la pollution radioactive. Depuis le d\u00e9but de la catastrophe, l'OMS ne porte pas assistance aux victimes de Tchernobyl et elle abandonne \u00e9galement les victimes de Fukushima. Nous jugeons important de nous adresser \u00e9galement aux personnes qui sont co-responsables de la politique de l'OMS. Pour cette raison, nous avons d\u00e9marr\u00e9 le vendredi 9 novembre 2012, une vigie devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9 \u00e0 Paris. Les ministres de la sant\u00e9 sont les repr\u00e9sentants des pays membres de l'OMS et ils participent aux choix de la politique et des actions men\u00e9s par cette institution en mati\u00e8re de radioprotection Nous attendons de la personne en charge de la sant\u00e9 en France qu'elle mette tout en oeuvre pour que soient rendues effectives les 7 demandes que le collectif a fait \u00e0 l'OMS. Nous maintiendrons cette vigie silencieuse et pacifique, chaque vendredi, devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9 \u00e0 Paris, ce, tant que la France n'aura pas fait le n\u00e9cessaire pour que l'OMS accomplisse sa mission concernant les pollutions radioactives et que soit mise en place, \u00e0 l'\u00e9chelle hexagonale et/ou europ\u00e9enne, une recherche ind\u00e9pendante sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0sant\u00e9 et nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Nous souhaitons que partout dans le monde, des vigies similaires se mettent en place devant les minist\u00e8res de la sant\u00e9 des pays membres de l'OMS.\n\n\n  La vigie se tient tous les vendredis, de 9h \u00e0 17h, Place Pierre Laroque (\u00e0 l'angle de l'avenue Duquesne et de l'avenue S\u00e9gur) ou en face du Minist\u00e8re au 14 Avenue Duquesne. Il est possible de passer pour une simple visite de soutien aux vigies.\n\n\n  M\u00e9tro\u00a0: ligne 8, Station Ecole Militaire ou ligne 13, Station St Fran\u00e7ois Xavier\n\n\ncontacext@independenextwho.org\n\n\nhttp://independentwho.org/fr/\n\n\n  Tel 06 02 27 36 32\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40306\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 28 mai 22h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 1 mars 22h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 7 janvier 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 7e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBar-le-Duc\n\nGare de Bar-le-Duc (55)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t1 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.1666923228149",
    "title": "AlterTour 2015 - \u00ab E(t)moi pour le climat !? \u00bb",
    "latitude": "48.773576717235",
    "streetAddress": "Gare de Bar-le-Duc (55)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40230",
    "startDate": "2015-07-18",
    "description": "AlterTour 2015\n\n\n  Th\u00e8me \u00ab\u00a0E(t)moi pour le climat\u00a0!? \u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40230\n  L'AlterTour est une aventure humaine, joyeuse, cr\u00e9ative et collective. Il relie \u00e0 v\u00e9lo des Alternatives agissant sur l'alimentation, les d\u00e9placements, l'\u00e9nergie, l'habitat, la gestion des d\u00e9chets, etc. Chaque \u00e9t\u00e9, 250 Altercyclistes de tout \u00e2ge et d'horizons diff\u00e9rents d\u00e9couvrent des acteurs de la transition, la d\u00e9croissance, l'\u00e9cologie, l'autogestion... Pour cette 8\u00e8me \u00e9dition, ils visiteront la Lorraine, le Luxembourg, la Champagne-Ardenne, la Belgique et le Nord Pas-de-Calais du 18 juillet au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Depuis les accords de Kyoto en 1995, les \u00c9tats se rassemblent une fois par an. Fin 2015, la COP21 aura lieu \u00e0 Paris. \u00c7a y est\u00a0? C'est Le Grand Soir\u00a0? Et si pour contrebalancer les d\u00e9sordres climatiques, il valait mieux changer radicalement de paradigme\u00a0?\n\n\n  Les inscriptions sont ouvertes jusqu'au 6 juillet 2015 sur le site internet de l'AlterTour\u00a0:\n\n\n  Acc\u00e8s au parcours\n  Acc\u00e8s au programme\n  Acc\u00e8s aux inscriptions\n  Acc\u00e8s au Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015\n  Acc\u00e8s aux Flyers et affiches 2015\n\n\n  AlterTour, le film\u00a0!\n\n\n  Eric Fretel, Philippe Borrel et Julien Da Rocha travaillent actuellement sur la r\u00e9alisation d'un documentaire sur l'AlterTour. Le tournage est programm\u00e9 pour cet \u00e9t\u00e9.\n\n\n  C'est un film en autoproduction que chacun peut soutenir via la campagne de financement participatif\u00a0: AlterTour le film sur Ecobole.\n\n\n  Le num\u00e9ro de juin 2015 de la Revue S\u00a0!lence et sera consacr\u00e9 au climat et contiendra le Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015.\n\n\n  Venez p\u00e9daler, go\u00fbter \u00e0 l'autogestion, partager une belle tranche de vie collective dans la simplicit\u00e9 volontaire\u00a0! L'AlterTour est un relais solidaire ouvert \u00e0 tous sans exigence de performance ou de dur\u00e9e (inscription \u00e0 la journ\u00e9e).\n\n\n\n\nAffiche de l'AlterTour 2015\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40230\n  Source\u00a0: http://bellaciao.org/fr/spip.php?article14615...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bar-le-Duc"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPeyrelevade\n\nPeyrelevade (19)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.0497399999999",
    "title": "Journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Ami(e)s de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne",
    "latitude": "45.705501",
    "streetAddress": "Peyrelevade (19)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40901",
    "startDate": "2015-07-18",
    "description": "Journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Ami(e)s de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne\n\n\n  16 au 19 Juillet- Peyrelevade -Plateau des Millevaches-Corr\u00e8ze\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40901\nAlternatives agro\u00e9cologiques contre l'Industrialisation agricole du 16 au 19 juillet 2015 \u00e0 Peyrelevade.\n\n\n\"Des r\u00e9sistances en marche contre le productivisme agricole et pour la vie de nos territoires\". En juillet, les combats paysans se retrouveront dans les assiettes des Amis de la Conf' et tous les acteurs du renouvellement rural. Du 16 au 19 juillet, les journ\u00e9es des Ami(e)s se tiendront sur le plateau des Millevaches \u00e0 Peyrelevade.\n\n\n  Un clin d'\u0153il \u00e0 l'actualit\u00e9 des luttes contre l'agro-business et \u00e0 un projet d\u00e9mesur\u00e9 (La Courtine) qui rompt avec la culture du plateau issue des solidarit\u00e9s rurales dans lesquelles font \u00e9cho des initiatives de d\u00e9veloppement rural. Les Amis de la Conf, association qui vient en soutien aux actions de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne sera au c\u0153ur d'un territoire d'une r\u00e9gion impact\u00e9e par les politiques de soutien de la PAC mal r\u00e9parties, d'aide \u00e0 l'implantation de fermes-usines et \u00e0 la concentration de l'agro-industrie avec l'essor notamment de la pomiculture pesticid\u00e9e (mais labellis\u00e9e) qui perturbe la cohabitation avec les nouvelles composantes du ruralisme.\n\n\nAu menu : les alternatives \u00e0 l'industrialisation de l'agriculture, un enjeu territorial, syndical et citoyen au service du bien commun. En plat de r\u00e9sistance, la ruralit\u00e9 en d\u00e9bat avec l'am\u00e9nagement du territoire au c\u0153ur d'une construction entre initiatives priv\u00e9es alternatives, coop\u00e9ratives, implications institutionnelles et solidarit\u00e9s issues des services publics. Au cours des rencontres, nous interrogerons les politiques et les r\u00e9formes territoriales qui actent l'acc\u00e9l\u00e9ration des processus de concentration de l'agriculture et de l'\u00e9levage. Elles impliquent aussi un d\u00e9sengagement financier aupr\u00e8s de l'ensemble des collectivit\u00e9s territoriales. La reconqu\u00eate et la d\u00e9fense des services publics de proximit\u00e9 en milieu rural sont d\u00e9terminantes dans la lutte pour la pr\u00e9servation d'une agriculture nourrici\u00e8re. L'avenir de l'agriculture et du tissu rural s'\u00e9crit aussi dans le Limousin...\n\n\nPour une agriculture \u00e0 taille humaine respectueuse de l'environnement et de ses animaux, retrouvez les journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Amis de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne du 16 au 19 juillet 2015 \u00e0 Peyrelevade\u00a0:\n\n\n  Camping sur place - Le PROGRAMME\n\n\nINFOS/RESA : contacext@lesamisdelexaconf.org T\u00e9l\u00a0: 01 43 62 18 70\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40901\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 15h\n  Source\u00a0: http://www.defilenreseaux.org/agenda/actu-eve...\n  Source\u00a0: http://lesamisdelaconf.org/spip.php?article38...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Peyrelevade"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nBar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t\td\u00e9tails sur ce lieu (535 rdv)",
    "longitude": "2.389856",
    "title": "Caf\u00e9 repaire de L\u00e0-Bas si j'y suite... \u00ab L\u00e0-Bas Hebdo 2.0 \u00bb",
    "latitude": "48.8684267",
    "streetAddress": "Bar-restaurant \u00ab Le lieu dit \u00bb\n6 rue Sorbier\nM\u00e9tro M\u00e9nilmontant ou Gambetta",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39724",
    "startDate": "2015-07-18T17:00",
    "description": "Caf\u00e9 repaire du 20\u00e8me\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39724\n  L'\u00e9mission \"L\u00e0-Bas si j'y suis\" sur France Inter n'a pas \u00e9t\u00e9 reconduite en septembre 2014.\n\n\n  Mais l'\u00e9mission continue sur le web et nous continuons nos rencontres tous les 1er et 3\u00e8me samedis de chaque mois.\n\n\n  En g\u00e9n\u00e9ral, pas de th\u00e8me d\u00e9fini, chacun vient avec ses propositions et l'envie d'\u00e9changer et de partager.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39724\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 15 mars 02h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 1 mai 20h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPeyrelevade\n\nPeyrelevade (19)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.0497399999999",
    "title": "Journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Ami(e)s de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne",
    "latitude": "45.705501",
    "streetAddress": "Peyrelevade (19)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40902",
    "startDate": "2015-07-19",
    "description": "Journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Ami(e)s de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne\n\n\n  16 au 19 Juillet- Peyrelevade -Plateau des Millevaches-Corr\u00e8ze\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40902\nAlternatives agro\u00e9cologiques contre l'Industrialisation agricole du 16 au 19 juillet 2015 \u00e0 Peyrelevade.\n\n\n\"Des r\u00e9sistances en marche contre le productivisme agricole et pour la vie de nos territoires\". En juillet, les combats paysans se retrouveront dans les assiettes des Amis de la Conf' et tous les acteurs du renouvellement rural. Du 16 au 19 juillet, les journ\u00e9es des Ami(e)s se tiendront sur le plateau des Millevaches \u00e0 Peyrelevade.\n\n\n  Un clin d'\u0153il \u00e0 l'actualit\u00e9 des luttes contre l'agro-business et \u00e0 un projet d\u00e9mesur\u00e9 (La Courtine) qui rompt avec la culture du plateau issue des solidarit\u00e9s rurales dans lesquelles font \u00e9cho des initiatives de d\u00e9veloppement rural. Les Amis de la Conf, association qui vient en soutien aux actions de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne sera au c\u0153ur d'un territoire d'une r\u00e9gion impact\u00e9e par les politiques de soutien de la PAC mal r\u00e9parties, d'aide \u00e0 l'implantation de fermes-usines et \u00e0 la concentration de l'agro-industrie avec l'essor notamment de la pomiculture pesticid\u00e9e (mais labellis\u00e9e) qui perturbe la cohabitation avec les nouvelles composantes du ruralisme.\n\n\nAu menu : les alternatives \u00e0 l'industrialisation de l'agriculture, un enjeu territorial, syndical et citoyen au service du bien commun. En plat de r\u00e9sistance, la ruralit\u00e9 en d\u00e9bat avec l'am\u00e9nagement du territoire au c\u0153ur d'une construction entre initiatives priv\u00e9es alternatives, coop\u00e9ratives, implications institutionnelles et solidarit\u00e9s issues des services publics. Au cours des rencontres, nous interrogerons les politiques et les r\u00e9formes territoriales qui actent l'acc\u00e9l\u00e9ration des processus de concentration de l'agriculture et de l'\u00e9levage. Elles impliquent aussi un d\u00e9sengagement financier aupr\u00e8s de l'ensemble des collectivit\u00e9s territoriales. La reconqu\u00eate et la d\u00e9fense des services publics de proximit\u00e9 en milieu rural sont d\u00e9terminantes dans la lutte pour la pr\u00e9servation d'une agriculture nourrici\u00e8re. L'avenir de l'agriculture et du tissu rural s'\u00e9crit aussi dans le Limousin...\n\n\nPour une agriculture \u00e0 taille humaine respectueuse de l'environnement et de ses animaux, retrouvez les journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 des Amis de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne du 16 au 19 juillet 2015 \u00e0 Peyrelevade\u00a0:\n\n\n  Camping sur place - Le PROGRAMME\n\n\nINFOS/RESA : contacext@lesamisdelexaconf.org T\u00e9l\u00a0: 01 43 62 18 70\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40902\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 15h\n  Source\u00a0: http://www.defilenreseaux.org/agenda/actu-eve...\n  Source\u00a0: http://lesamisdelaconf.org/spip.php?article38...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Peyrelevade"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 4e\n\nParvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris\nM\u00e9tro H\u00f4tel de Ville\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t193 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.35145",
    "title": "Manifestation cycliste - Masse critique sp\u00e9ciale COP21",
    "latitude": "48.856824",
    "streetAddress": "Parvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris\nM\u00e9tro H\u00f4tel de Ville",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38700",
    "startDate": "2015-07-21T19:00",
    "description": "Masse critique sp\u00e9ciale COP21\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/38700\n  \u00c0 la fois \u00ab\u00a0masse critique\u00a0\u00bb (nous sommes le trafic\u00a0!)\u2026\n\n\n  Le soir du 21 de chaque mois, devenir \u00e0 v\u00e9lo le trafic majoritaire, rendre l'espace public aux transports non-polluants. En toute autonomie\u00a0: un point de rendez-vous (d\u00e9part et arriv\u00e9e) mais pas de parcours pr\u00e9d\u00e9fini, chacun\u00b7e est responsable pour lui\u00b7elle-m\u00eame.\n\n\n  \u2026 et aussi rendez-vous entre activistes et concern\u00e9\u00b7e\u00b7s en vue de la COP21\n\n\n  Nous proposons que ce m\u00eame rendez-vous le 21 de chaque mois soit aussi, en pr\u00e9vision de la COP21, une rencontre entre activistes et concern\u00e9\u00b7e\u00b7s pour cr\u00e9er des liens et partager les derni\u00e8res informations sur les mobilisations en pr\u00e9paration (ou en lancer de nouvelles). Ces informations et id\u00e9es seront celles que chacun\u00b7e apportera pour un forum ouvert.\n\n\n  En pratique\n\n\n  Avec son v\u00e9lo, des v\u00eatements appropri\u00e9s, de la lumi\u00e8re, des d\u00e9corations\u2026 pour la masse critique.\n\n\n  Avec ou sans v\u00e9lo, venir avec infos, pancartes, tracts ou affichettes et syst\u00e8me d'accroche pour le d\u00e9but et/ou la fin. Et de quoi boire et grignoter (\u00e0 partager).\n\n\n19h rendez-vous place de l'H\u00f4tel de Ville cot\u00e9 Poste/Rivoli (mettre pied \u00e0 terre sur la place)\n  \n\n19h15 d\u00e9part en essaim des cyclistes\n  \n\n20h30 retour place de l'H\u00f4tel de Ville, \u00e9changes conviviaux\u2026\n  \n\n  Dates\n\nsamedi 21 f\u00e9vrier 2015\n  \nsamedi 21 mars 2015\n  \nmardi 21 avril 2015\n  \njeudi 21 mai 2015\n  \ndimanche 21 juin 2015\n  \nmardi 21 juillet 2015\n  \nvendredi 21 ao\u00fbt 2015\n  \nlundi 21 septembre 2015\n  \nmercredi 21 octobre 2015\n  \nsamedi 21 novembre 2015\n  \n(COP21 \u00e0 Paris Le Bourget du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre 2015)\n  \nlundi 21 d\u00e9cembre 2015\n  \n\n  La COP21\n\n\n  La derni\u00e8re conf\u00e9rence sur le climat de l'ONU \u00abCOP20\u00bb s'est tenue \u00e0 Lima au P\u00e9rou du 1er au 12 d\u00e9cembre 2014. Le Sommet des Peuples (Cumbre de los Pueblos) contre le changement climatique (frente al cambio climatico) est le nom du contre-sommet qui s'est tenu sur place. Les organisations fran\u00e7aises ont pris le relais, pour pr\u00e9parer le contre-sommet de la COP21 qui aura lieu du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Paris (au Bourget).\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38700\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 17 juin 21h\n  Source\u00a0: http://velorution.org/paris/21/\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 13 mars 21h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 12 avril 18h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 4e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Amant (63)\n\nSaint-Amant Roche-Savine (63)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t33 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "3.63064",
    "title": "Festival \u00ab La Belle Rouge \u00bb - Compagnie Jolie M\u00f4me",
    "latitude": "45.5766187",
    "streetAddress": "Saint-Amant Roche-Savine (63)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39483",
    "startDate": "2015-07-24",
    "description": "Festival \u00ab\u00a0La Belle Rouge\u00a0\u00bb 2015\n\n\n  du 24 au 26 juillet 2015\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39483\nFin juillet 2006, ce devait \u00eatre une petite f\u00eate ponctuelle, avec quelques troupes amies et les habitants de ce petit village d'Auvergne qui nous accueille depuis longtemps... Nous organisons notre 10eme festival La Belle Rouge, \u00e0 Saint-Amant-Roche-Savine (63)\n\n\n  Enti\u00e8rement con\u00e7u et pr\u00e9par\u00e9 par la Compagnie Jolie M\u00f4me et ses amis ,\n  nous vous proposons trois jours de th\u00e9\u00e2tre, de chanson, de politique, de musique, de cin\u00e9ma, de rencontres... trois belles journ\u00e9es de partage.\n\n\nLa Compagnie Jolie M\u00f4me joue deux spectacles\u00a0:- 14/19 La m\u00e9moire nous joue des toursLe regard d\u00e9cal\u00e9 de la Compagnie Jolie M\u00f4me sur la premi\u00e8re guerre mondiale et ses comm\u00e9morations- Parole de Mutins\u00a0!Insoumission, irr\u00e9v\u00e9rence, fraternit\u00e9... et chansons\u00a0!\n  \n\nLa Canaille :\n    Les textes, les instruments, l'\u00e9nergie politique de ce rap pourraient vous faire revenir sur bien des a priori\u00a0!\n  \n\nLes Bl\u00e9rots de Ravel :\n    Happy End\n    L'ultime tourn\u00e9e des Bl\u00e9rots de Ravel passe par La Belle Rouge,\n    ne les ratez pas.\n  \n\nMerci Patronfilm de Francois Ruffin\n    Du suspense, de l'\u00e9motion, de la rigolade, et m\u00eame de l'espionnage pour ce thriller social.\n    D\u00e9bat avec le r\u00e9alisateur apr\u00e8s chaque projection.\n  \n\nQuartiers nordtous au piquet\u00a0!\n    Th\u00e9\u00e2tre, chanson et musique, une grande fresque d'usine en lutte qui nous vient de Marseille\n  \n\nZi Omnibus cirkL'\u00e2me de fond\n    Cirque pour tous publics\n    Un face \u00e0 face tonique, \u00e9l\u00e9gant, po\u00e9tique et critique.\n  \n\nLe bal du Bringuebalpour danser, chanter ou \u00e9couter... et se retrouver tous ensemble\n  \n\nBulles de ZincMatch retour\n    Un com\u00e9dien, un ballon de foot et m\u00eame Bob Marley pour \u00e9voquer le Rwanda et la Fran\u00e7afrique.\n    Mathieu Barbances a jadis import\u00e9 la contrebasse au sein de la Compagnie Jolie M\u00f4me. Son concert solo est \u00e0 la fois touchant et entrainant.\n  \n\nDuval Mc et Dj Malatesta :\n    Forro Fada\n    Street tchatche et humanist-beatbox\n  \nAtelier En finir avec les prisonsavec Jean-Marc Rouillan et Gabriel Mouesca\n  \nCarte blanche \u00e0 Aline Pailler\n\nL'atelier Enfanchanteur du Th\u00e9\u00e2tre Buissonnier\n  \nLes installations des Polyc\u00e9phales et l'exposition du collectif Et Nos Papiers\n\nEt encore de nombreux autres intervenants artistiques et politiques\u00a0!\n  \n\n  Des stands associatifs et politiques, une librairie, des stands de restauration, des campings gratuits...\n\n\n  Pour r\u00e9server votre forfait \"3 jours \u00e0 La Belle Rouge\" : le t\u00e9l\u00e9charger ici\n\n\n  Comment s'y rendre, o\u00f9 dormir, comment s'organiser\u00a0:les aspects pratiques sont \u00e9voqu\u00e9s ici\n\n\n  Et vous pouvez aussi nous appeler au 01 49 98 39 20 ou au 06 83 59 80 11 pour plus de renseignements\n\n\n  Nous esp\u00e9rons vous retrouver y nombreux et comptons sur vous pour le faire conna\u00eetre \u00e0 vos amis\u00a0!\n\n\ncourriexer@cie-jolieexmome.org\n\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39483\n  Source\u00a0: http://www.cie-joliemome.org/spip.php?article...\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 16 avril 23h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Amant (63)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 7e\n\nA proximit\u00e9 du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nSelon autorisation: \n- en face de l'entr\u00e9e (14 Avenue Duquesne)\n- Place Pierre Laroque\nM\u00e9tro \u00c9cole-Militaire ou Saint-Francois-Xavier\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t76 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.30917006731",
    "title": "Vigie du Collectif \u00ab Independent WHO \u00bb - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire - contamination radioactive",
    "latitude": "48.8521766874",
    "streetAddress": "A proximit\u00e9 du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nSelon autorisation: \n- en face de l'entr\u00e9e (14 Avenue Duquesne)\n- Place Pierre Laroque\nM\u00e9tro \u00c9cole-Militaire ou Saint-Francois-Xavier",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40307",
    "startDate": "2015-07-24T09:00",
    "description": "Vigie du Collectif \u00ab\u00a0Independent WHO\u00a0\u00bb - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40307\n  devant le minist\u00e8re de la Sant\u00e9\n\n\n  \"IndependentWHO - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire\" est un collectif qui lutte pour que l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 remplisse en toute ind\u00e9pendance, son mandat dans le domaine des rayonnements ionisants. Depuis avril 2007, nous d\u00e9non\u00e7ons par notre pr\u00e9sence permanente (Vigie d'Hippocrate), devant le si\u00e8ge de l'OMS \u00e0 Gen\u00e8ve, les mensonges et dissimulations de cette organisation internationale au sujet des cons\u00e9quences sanitaires de la pollution radioactive. Depuis le d\u00e9but de la catastrophe, l'OMS ne porte pas assistance aux victimes de Tchernobyl et elle abandonne \u00e9galement les victimes de Fukushima. Nous jugeons important de nous adresser \u00e9galement aux personnes qui sont co-responsables de la politique de l'OMS. Pour cette raison, nous avons d\u00e9marr\u00e9 le vendredi 9 novembre 2012, une vigie devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9 \u00e0 Paris. Les ministres de la sant\u00e9 sont les repr\u00e9sentants des pays membres de l'OMS et ils participent aux choix de la politique et des actions men\u00e9s par cette institution en mati\u00e8re de radioprotection Nous attendons de la personne en charge de la sant\u00e9 en France qu'elle mette tout en oeuvre pour que soient rendues effectives les 7 demandes que le collectif a fait \u00e0 l'OMS. Nous maintiendrons cette vigie silencieuse et pacifique, chaque vendredi, devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9 \u00e0 Paris, ce, tant que la France n'aura pas fait le n\u00e9cessaire pour que l'OMS accomplisse sa mission concernant les pollutions radioactives et que soit mise en place, \u00e0 l'\u00e9chelle hexagonale et/ou europ\u00e9enne, une recherche ind\u00e9pendante sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0sant\u00e9 et nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Nous souhaitons que partout dans le monde, des vigies similaires se mettent en place devant les minist\u00e8res de la sant\u00e9 des pays membres de l'OMS.\n\n\n  La vigie se tient tous les vendredis, de 9h \u00e0 17h, Place Pierre Laroque (\u00e0 l'angle de l'avenue Duquesne et de l'avenue S\u00e9gur) ou en face du Minist\u00e8re au 14 Avenue Duquesne. Il est possible de passer pour une simple visite de soutien aux vigies.\n\n\n  M\u00e9tro\u00a0: ligne 8, Station Ecole Militaire ou ligne 13, Station St Fran\u00e7ois Xavier\n\n\ncontacext@independenextwho.org\n\n\nhttp://independentwho.org/fr/\n\n\n  Tel 06 02 27 36 32\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40307\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 28 mai 22h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 1 mars 22h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 7 janvier 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 7e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Amant (63)\n\nSaint-Amant Roche-Savine (63)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t33 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "3.63064",
    "title": "Festival \u00ab La Belle Rouge \u00bb - Compagnie Jolie M\u00f4me",
    "latitude": "45.5766187",
    "streetAddress": "Saint-Amant Roche-Savine (63)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39520",
    "startDate": "2015-07-25",
    "description": "Festival \u00ab\u00a0La Belle Rouge\u00a0\u00bb 2015\n\n\n  du 24 au 26 juillet 2015\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39520\nFin juillet 2006, ce devait \u00eatre une petite f\u00eate ponctuelle, avec quelques troupes amies et les habitants de ce petit village d'Auvergne qui nous accueille depuis longtemps... Nous organisons notre 10eme festival La Belle Rouge, \u00e0 Saint-Amant-Roche-Savine (63)\n\n\n  Enti\u00e8rement con\u00e7u et pr\u00e9par\u00e9 par la Compagnie Jolie M\u00f4me et ses amis ,\n  nous vous proposons trois jours de th\u00e9\u00e2tre, de chanson, de politique, de musique, de cin\u00e9ma, de rencontres... trois belles journ\u00e9es de partage.\n\n\nLa Compagnie Jolie M\u00f4me joue deux spectacles\u00a0:- 14/19 La m\u00e9moire nous joue des toursLe regard d\u00e9cal\u00e9 de la Compagnie Jolie M\u00f4me sur la premi\u00e8re guerre mondiale et ses comm\u00e9morations- Parole de Mutins\u00a0!Insoumission, irr\u00e9v\u00e9rence, fraternit\u00e9... et chansons\u00a0!\n  \n\nLa Canaille :\n    Les textes, les instruments, l'\u00e9nergie politique de ce rap pourraient vous faire revenir sur bien des a priori\u00a0!\n  \n\nLes Bl\u00e9rots de Ravel :\n    Happy End\n    L'ultime tourn\u00e9e des Bl\u00e9rots de Ravel passe par La Belle Rouge,\n    ne les ratez pas.\n  \n\nMerci Patronfilm de Francois Ruffin\n    Du suspense, de l'\u00e9motion, de la rigolade, et m\u00eame de l'espionnage pour ce thriller social.\n    D\u00e9bat avec le r\u00e9alisateur apr\u00e8s chaque projection.\n  \n\nQuartiers nordtous au piquet\u00a0!\n    Th\u00e9\u00e2tre, chanson et musique, une grande fresque d'usine en lutte qui nous vient de Marseille\n  \n\nZi Omnibus cirkL'\u00e2me de fond\n    Cirque pour tous publics\n    Un face \u00e0 face tonique, \u00e9l\u00e9gant, po\u00e9tique et critique.\n  \n\nLe bal du Bringuebalpour danser, chanter ou \u00e9couter... et se retrouver tous ensemble\n  \n\nBulles de ZincMatch retour\n    Un com\u00e9dien, un ballon de foot et m\u00eame Bob Marley pour \u00e9voquer le Rwanda et la Fran\u00e7afrique.\n    Mathieu Barbances a jadis import\u00e9 la contrebasse au sein de la Compagnie Jolie M\u00f4me. Son concert solo est \u00e0 la fois touchant et entrainant.\n  \n\nDuval Mc et Dj Malatesta :\n    Forro Fada\n    Street tchatche et humanist-beatbox\n  \nAtelier En finir avec les prisonsavec Jean-Marc Rouillan et Gabriel Mouesca\n  \nCarte blanche \u00e0 Aline Pailler\n\nL'atelier Enfanchanteur du Th\u00e9\u00e2tre Buissonnier\n  \nLes installations des Polyc\u00e9phales et l'exposition du collectif Et Nos Papiers\n\nEt encore de nombreux autres intervenants artistiques et politiques\u00a0!\n  \n\n  Des stands associatifs et politiques, une librairie, des stands de restauration, des campings gratuits...\n\n\n  Pour r\u00e9server votre forfait \"3 jours \u00e0 La Belle Rouge\" : le t\u00e9l\u00e9charger ici\n\n\n  Comment s'y rendre, o\u00f9 dormir, comment s'organiser\u00a0:les aspects pratiques sont \u00e9voqu\u00e9s ici\n\n\n  Et vous pouvez aussi nous appeler au 01 49 98 39 20 ou au 06 83 59 80 11 pour plus de renseignements\n\n\n  Nous esp\u00e9rons vous retrouver y nombreux et comptons sur vous pour le faire conna\u00eetre \u00e0 vos amis\u00a0!\n\n\ncourriexer@cie-jolieexmome.org\n\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39520\n  Source\u00a0: http://www.cie-joliemome.org/spip.php?article...\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 16 avril 23h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Amant (63)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLieux multiples\n\nLieux multiples : voir texte.\n\n\n\t\t\t\t\t287 rdv pour ce lieu",
    "title": "AlterTour 2015 - \u00ab E(t)moi pour le climat !? \u00bb",
    "streetAddress": "Lieux multiples : voir texte.",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40381",
    "startDate": "2015-07-25",
    "description": "AlterTour 2015\n\n\n  Th\u00e8me \u00ab\u00a0E(t)moi pour le climat\u00a0!? \u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40381\n  L'AlterTour est une aventure humaine, joyeuse, cr\u00e9ative et collective. Il relie \u00e0 v\u00e9lo des Alternatives agissant sur l'alimentation, les d\u00e9placements, l'\u00e9nergie, l'habitat, la gestion des d\u00e9chets, etc. Chaque \u00e9t\u00e9, 250 Altercyclistes de tout \u00e2ge et d'horizons diff\u00e9rents d\u00e9couvrent des acteurs de la transition, la d\u00e9croissance, l'\u00e9cologie, l'autogestion... Pour cette 8\u00e8me \u00e9dition, ils visiteront la Lorraine, le Luxembourg, la Champagne-Ardenne, la Belgique et le Nord Pas-de-Calais du 18 juillet au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Depuis les accords de Kyoto en 1995, les \u00c9tats se rassemblent une fois par an. Fin 2015, la COP21 aura lieu \u00e0 Paris. \u00c7a y est\u00a0? C'est Le Grand Soir\u00a0? Et si pour contrebalancer les d\u00e9sordres climatiques, il valait mieux changer radicalement de paradigme\u00a0?\n\n\n  Les inscriptions sont ouvertes jusqu'au 6 juillet 2015 sur le site internet de l'AlterTour\u00a0:\n\n\n  Acc\u00e8s au parcours\n  Acc\u00e8s au programme\n  Acc\u00e8s aux inscriptions\n  Acc\u00e8s au Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015\n  Acc\u00e8s aux Flyers et affiches 2015\n\n\n  AlterTour, le film\u00a0!\n\n\n  Eric Fretel, Philippe Borrel et Julien Da Rocha travaillent actuellement sur la r\u00e9alisation d'un documentaire sur l'AlterTour. Le tournage est programm\u00e9 pour cet \u00e9t\u00e9.\n\n\n  C'est un film en autoproduction que chacun peut soutenir via la campagne de financement participatif\u00a0: AlterTour le film sur Ecobole.\n\n\n  Le num\u00e9ro de juin 2015 de la Revue S\u00a0!lence et sera consacr\u00e9 au climat et contiendra le Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015.\n\n\n  Venez p\u00e9daler, go\u00fbter \u00e0 l'autogestion, partager une belle tranche de vie collective dans la simplicit\u00e9 volontaire\u00a0! L'AlterTour est un relais solidaire ouvert \u00e0 tous sans exigence de performance ou de dur\u00e9e (inscription \u00e0 la journ\u00e9e).\n\n\n\n\nAffiche de l'AlterTour 2015\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40381\n  Source\u00a0: http://bellaciao.org/fr/spip.php?article14615...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Lieux multiples"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nEychenat (09)\n\n(lieu exact: prendre contact, voir ci-dessous)\nEychenat - Ari\u00e8ge (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t46 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.3842581841309",
    "title": "Rencontres libertaires d'Eychenat - OCL, OLS",
    "latitude": "42.985824095196",
    "streetAddress": "(lieu exact: prendre contact, voir ci-dessous)\nEychenat - Ari\u00e8ge (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40851",
    "startDate": "2015-07-25",
    "description": "Rencontres libertaires d'Eychenat en Ari\u00e8ge\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40851\n  25 juillet - 1er ao\u00fbt 2015\n\n\n  L'Organisation Communiste Libertaire organise chaque \u00e9t\u00e9 dans l'Ari\u00e8ge, \u00e0 Eychenat, commune d'Esplas de S\u00e9rou entre Saint Girons et Foix, des journ\u00e9es de rencontres et de d\u00e9bats. Ces rencontres, ouvertes \u00e0 celles et ceux que les th\u00e8mes propos\u00e9s int\u00e9ressent, se d\u00e9roulent dans un local mis \u00e0 disposition sur une ferme en activit\u00e9. Il ne s'agit pas d'une universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'on \u00e9couterait la bonne parole. Nous souhaitons ouvrir un espace de dialogue, d'\u00e9change formel comme informel. Les d\u00e9bats ont lieu le soir, apr\u00e8s le repas \u00e0 21 heures. Les journ\u00e9es offrant de vastes temps libres, des th\u00e8mes de d\u00e9bat peuvent \u00eatre propos\u00e9s dans l'apr\u00e8s-midi. Vid\u00e9oth\u00e8que, librairie et tables de presse sont consultables la journ\u00e9e. La vie quotidienne est collective\u00a0: les repas sont pris en commun et confectionn\u00e9s par des \u00e9quipes tournantes\u00a0; les autres t\u00e2ches sont \u00e9galement assur\u00e9es par rotation.\n\n\n  Samedi 25 juillet\u00a0: Situation sociale et politique\n\n\n  Dimanche 26 juillet (apr\u00e8s-midi) : Le FN\n\n\nLe FN est le seul parti qui ne conna\u00eet pas la crise du militantisme. Depuis quelques ann\u00e9es de nouveaux militants y viennent, issus de diff\u00e9rentes couches sociales. Il est \u00e9vident que le rapport avec ces gens ne peut \u00eatre le m\u00eame que celui des fachos traditionnels. A partir de l'\u00e9coute d'une enqu\u00eate radio diffus\u00e9e sur France Culture dans l'\u00e9mission Les pieds sur terre (voir CA n\u00b0 250, mai 2015, p.4).\n\n\n  Dimanche 26 juillet (soir\u00e9e) :\n\n\nComment faire renouer avec le d\u00e9sir d'un changement social porteur d'\u00e9mancipation\u00a0? Depuis qu'elle a acc\u00e9d\u00e9 au pouvoir en France, la \u00ab\u00a0gauche\u00a0\u00bb m\u00e8ne, \u00e0 son habitude, une politique ultralib\u00e9rale qui r\u00e9duit \u00e0 la mis\u00e8re les couches populaires et pr\u00e9carise des fractions toujours plus larges de \u00ab\u00a0classes moyennes\u00a0\u00bb, tandis que les riches continuent de s'enrichir\u00a0; elle m\u00e8ne aussi, sous pr\u00e9texte de lutter contre le terrorisme, une politique ultrar\u00e9pressive qui r\u00e9duit m\u00e9thodiquement les libert\u00e9s d'expression et de circulation. Comme toujours quand cette \u00ab\u00a0gauche\u00a0\u00bb gouverne, les syndicats et partis sur lesquels elle s'appuie s'emploient \u00e0 neutraliser la contestation. Loin de cr\u00e9er dans la rue et dans les entreprises une dynamique d'opposition \u00e0 la mesure des attaques subies, le m\u00e9contentement se traduit pour l'essentiel par un vote protestataire sous forme d'abstentions ou de voix au Front national\u00a0: les mobilisations d'envergure visant \u00e0 d\u00e9fendre la justice sociale face \u00e0 l'accentuation de l'exploitation capitaliste tardent \u00e0 se d\u00e9velopper, et tant l'extr\u00eame gauche que les anarchistes voient leurs forces et audience d\u00e9cro\u00eetre. Dans le m\u00eame temps, les id\u00e9es r\u00e9actionnaires et racistes retrouvent de la vigueur gr\u00e2ce au rejet visc\u00e9ral que provoquent les \u00ab\u00a0sujets de soci\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb mis en avant par le gouvernement. Autant d'\u00e9l\u00e9ments qu'il importe d'analyser\u00a0: en France, comme ailleurs dans le monde, pourquoi le mal-\u00eatre et le d\u00e9sir d'un changement social d\u00e9bouchent-ils plus facilement sur la recherche de boucs \u00e9missaires parmi d'autres exploit\u00e9-e-s que sur le d\u00e9veloppement d'une solidarit\u00e9 et d'un internationalisme contre les exploiteurs, et comment inverser la donne afin d'aboutir \u00e0 un changement de soci\u00e9t\u00e9 porteur d'\u00e9mancipation\u00a0?\u2028\n\n\n  Lundi 27 juillet\u00a0:\n\n\nLa soci\u00e9t\u00e9 dite s\u00e9curitaire et la surveillance tous azimuts. Que le pouvoir d'Etat soit g\u00e9r\u00e9 hier par la bande \u00e0 Sarkozy et aujourd'hui par le PS, les lois s\u00e9curitaires et leurs applications concr\u00e8tes pleuvent et touchent tous les aspects de notre vie individuelle et sociale. Dans leur contestation, sont tr\u00e8s souvent mises en avant les atteintes \u00e0 la libert\u00e9 des individus, aux droits de l'Homme, \u00e0 l'Etat de Droit\u2026 \u00e0 des valeurs qui sont, pourtant, \u00e0 interroger\u00a0! En fait, cette soci\u00e9t\u00e9 s\u00e9curitaire ne vise-t-elle pas, en tout premier lieu, tout ce qui est ou risque d'\u00eatre collectif et porteur de valeurs qui contestent cette soci\u00e9t\u00e9 impliquant le repli sur soi, l'individualisme et l'isolement social\u00a0? Alors, quelles r\u00e9ponses collectives\u00a0?\n\n\n  Mardi 28 juillet\u00a0:\n\n\nProjection \u00e0 Esplas de S\u00e9rou de \"THE LAB\", film documentaire de Yotam Feldman, - L'industrie militaire isra\u00e9lienne\u00a0: du business avec du sang. Yotam Feldman d\u00e9voile l'industrie militaire isra\u00e9lienne et son fonctionnement\u00a0; il interviewe des protagonistes majeurs du march\u00e9 isra\u00e9lien de la s\u00e9curit\u00e9. Il met en \u00e9vidence le r\u00f4le de l'industrie au sein de la soci\u00e9t\u00e9 et de l'\u00e9conomie isra\u00e9liennes. Durant les derni\u00e8res ann\u00e9es, les exportations militaires isra\u00e9liennes ont atteint le niveau sans pr\u00e9c\u00e9dent de 7 milliards de dollars par an. 20% des exportations isra\u00e9liennes sont militaires ou d'ordre militaire et Isra\u00ebl est maintenant le quatri\u00e8me plus gros exportateur de mat\u00e9riel militaire. L'industrie militaro-industrielle isra\u00e9lienne d\u00e9veloppe et teste de nouvelles armes. Les m\u00e9decins palestiniens, en soignant les victimes d'attaques isra\u00e9liennes, d\u00e9couvrent souvent de nouveaux types de blessures.\n\n\n  Mercredi 29 juillet\u00a0:\n\n\nAntisionisme / antis\u00e9mitisme, \u00e0 qui profite l'amalgame\u00a0? La guerre que m\u00e8nent les dirigeants isra\u00e9liens contre le peuple palestinien n'est ni raciale, ni religieuse, ni communautaire. C'est une guerre coloniale. Il faut dire les mots qui d\u00e9signent ce que subissent les Palestiniens\u00a0: occupation, colonisation, discriminations, apartheid, nettoyage ethnique, crimes de guerre. A la base de cette situation insupportable, il y a une id\u00e9ologie, le sionisme. C'est une th\u00e9orie de la s\u00e9paration qui proclame que Juifs et non-Juifs ne peuvent pas vivre ensemble. Les sionistes ont toujours eu comme projet d'expulser les Palestiniens ou d'en faire les \"Indiens\" du Proche-Orient, parqu\u00e9s dans leurs r\u00e9serves et priv\u00e9s de tout droit. Les sionistes instrumentalisent l'antis\u00e9mitisme en consid\u00e9rant que toute critique d'Isra\u00ebl est antis\u00e9mite. C'est leur ultime d\u00e9fense pour continuer \u00e0 violer le droit international. D\u00e9bat anim\u00e9 par Pierre Stambul, copr\u00e9sident de l'UJFP et membre de BDS France Toulouse.\n\n\n  Jeudi 30 juillet\u00a0:\n\n\nDu repli identitaire et tribal en milieu \u00ab\u00a0radical\u00a0\u00bb Le manque d'impacts des mouvements r\u00e9volutionnaire et anarchiste sur la soci\u00e9t\u00e9 induisent des comportements et des interventions de plus en plus bas\u00e9s sur la morale. On y trace des fronti\u00e8res, des barri\u00e8res protectrices entre le bien et le mal, un \u00ab\u00a0politiquement correct\u00a0\u00bb d\u00e9limite les \u00ab\u00a0bonnes lignes de fracture\u00a0\u00bb. On y reproduit le c\u00e9l\u00e8bre \u00ab\u00a0le parti se renforce en s'\u00e9purant\u00a0\u00bb. Les mots utilis\u00e9s prennent plus d'importance que le fond, le contenant que le contenu.La liste des anti-ismes \u00ab\u00a0dont il faut \u00eatre\u00a0\u00bb pour faire partie de la tribu s'allonge de semaine en semaine, donnant l'illusion d'une large prise en compte du monde alors qu'elle ne signifie qu'une construction frileuse et apeur\u00e9e d'une muraille contre l'ennemi qui serait \u00e0 nos portes (et m\u00eame infiltr\u00e9 chez nous\u00a0!). L'anticapitalisme n'est plus qu'un \u00ab\u00a0isme\u00a0\u00bb parmi tous les autres, perdant tout sens globalisant et rel\u00e9guant l'exploitation au rang d'une oppression particuli\u00e8re comme une autre. Le communisme, \u00e9videmment, devient presque un gros mot. On peut \u00eatre tax\u00e9 d'antis\u00e9mitisme si on est antisioniste, de sexiste si on rejette les n\u00e9o-th\u00e9ories du genre, de facho si on est sp\u00e9ciste, de maquereau si on n'est pas abolitionniste, de lib\u00e9ral si on d\u00e9fend la libert\u00e9 d'expression m\u00eame pour ses ennemis. Certes il ne s'agit pas simplement d'\u00e9num\u00e9rer \u00e0 l'infini ces exemples mais, tout en les nommant, d'essayer de comprendre sur quoi ces n\u00e9vroses se fondent pour se d\u00e9velopper. En tout cas sur une \u00e9norme difficult\u00e9 \u00e0 exister politiquement et collectivement DANS la soci\u00e9t\u00e9 et non en dehors de l'existant. Il faut ouvrir les fen\u00eatres et sortir de l'aquarium tribal.\n\n\n  Vendredi 31 juillet\u00a0:\n\n\nLuttes de sites contre des grands chantiers et ZAD, par rapport \u00e0 la lutte anticapitaliste\u00a0; sont-elles les nouveaux \u00ab\u00a0lieux centraux\u00a0\u00bb de la lutte de classe\u00a0?\n\n\n  Samedi 1er ao\u00fbt\u00a0:\n\n\nQuartiers urbains populaires et question sociale. Quelle r\u00e9alit\u00e9 sociale\u00a0? quelles luttes sur les terrains de l'\u00e9cole, du logement, de l'emploi, de l'anti-r\u00e9pression... ? Quelles formes d'organisation\u00a0? quelles solidarit\u00e9s\u00a0? Y a-t-il une sp\u00e9cificit\u00e9 de ces luttes (anti-discriminations, anti-racisme) ? Comment \u00e9viter qu'elles soient ethnicis\u00e9es et renvoy\u00e9es \u00e0 un pseudo-communautarisme\u00a0?\n\n\n  Certaines dates de d\u00e9bat peuvent changer. L'information sera accessible sur le site de l'OCL\u00a0: oclibertaire.free.fr.\n\n\n  Pour s'inscrire, \u00e9crire \u00e0 oclibeexrtaire@hotmaexil.com. Il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9venir de votre arriv\u00e9e au moins 48h \u00e0 l'avance afin d'organiser l'accueil et les repas en appelant directement sur place le 05 61 65 80 16 (ligne ouverte du 24 juillet au 2 ao\u00fbt).\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40851\n  Source\u00a0: http://oclibertaire.free.fr/spip.php?article1...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Eychenat (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Amant (63)\n\nSaint-Amant Roche-Savine (63)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t33 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "3.63064",
    "title": "Festival \u00ab La Belle Rouge \u00bb - Compagnie Jolie M\u00f4me",
    "latitude": "45.5766187",
    "streetAddress": "Saint-Amant Roche-Savine (63)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39521",
    "startDate": "2015-07-26",
    "description": "Festival \u00ab\u00a0La Belle Rouge\u00a0\u00bb 2015\n\n\n  du 24 au 26 juillet 2015\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39521\nFin juillet 2006, ce devait \u00eatre une petite f\u00eate ponctuelle, avec quelques troupes amies et les habitants de ce petit village d'Auvergne qui nous accueille depuis longtemps... Nous organisons notre 10eme festival La Belle Rouge, \u00e0 Saint-Amant-Roche-Savine (63)\n\n\n  Enti\u00e8rement con\u00e7u et pr\u00e9par\u00e9 par la Compagnie Jolie M\u00f4me et ses amis ,\n  nous vous proposons trois jours de th\u00e9\u00e2tre, de chanson, de politique, de musique, de cin\u00e9ma, de rencontres... trois belles journ\u00e9es de partage.\n\n\nLa Compagnie Jolie M\u00f4me joue deux spectacles\u00a0:- 14/19 La m\u00e9moire nous joue des toursLe regard d\u00e9cal\u00e9 de la Compagnie Jolie M\u00f4me sur la premi\u00e8re guerre mondiale et ses comm\u00e9morations- Parole de Mutins\u00a0!Insoumission, irr\u00e9v\u00e9rence, fraternit\u00e9... et chansons\u00a0!\n  \n\nLa Canaille :\n    Les textes, les instruments, l'\u00e9nergie politique de ce rap pourraient vous faire revenir sur bien des a priori\u00a0!\n  \n\nLes Bl\u00e9rots de Ravel :\n    Happy End\n    L'ultime tourn\u00e9e des Bl\u00e9rots de Ravel passe par La Belle Rouge,\n    ne les ratez pas.\n  \n\nMerci Patronfilm de Francois Ruffin\n    Du suspense, de l'\u00e9motion, de la rigolade, et m\u00eame de l'espionnage pour ce thriller social.\n    D\u00e9bat avec le r\u00e9alisateur apr\u00e8s chaque projection.\n  \n\nQuartiers nordtous au piquet\u00a0!\n    Th\u00e9\u00e2tre, chanson et musique, une grande fresque d'usine en lutte qui nous vient de Marseille\n  \n\nZi Omnibus cirkL'\u00e2me de fond\n    Cirque pour tous publics\n    Un face \u00e0 face tonique, \u00e9l\u00e9gant, po\u00e9tique et critique.\n  \n\nLe bal du Bringuebalpour danser, chanter ou \u00e9couter... et se retrouver tous ensemble\n  \n\nBulles de ZincMatch retour\n    Un com\u00e9dien, un ballon de foot et m\u00eame Bob Marley pour \u00e9voquer le Rwanda et la Fran\u00e7afrique.\n    Mathieu Barbances a jadis import\u00e9 la contrebasse au sein de la Compagnie Jolie M\u00f4me. Son concert solo est \u00e0 la fois touchant et entrainant.\n  \n\nDuval Mc et Dj Malatesta :\n    Forro Fada\n    Street tchatche et humanist-beatbox\n  \nAtelier En finir avec les prisonsavec Jean-Marc Rouillan et Gabriel Mouesca\n  \nCarte blanche \u00e0 Aline Pailler\n\nL'atelier Enfanchanteur du Th\u00e9\u00e2tre Buissonnier\n  \nLes installations des Polyc\u00e9phales et l'exposition du collectif Et Nos Papiers\n\nEt encore de nombreux autres intervenants artistiques et politiques\u00a0!\n  \n\n  Des stands associatifs et politiques, une librairie, des stands de restauration, des campings gratuits...\n\n\n  Pour r\u00e9server votre forfait \"3 jours \u00e0 La Belle Rouge\" : le t\u00e9l\u00e9charger ici\n\n\n  Comment s'y rendre, o\u00f9 dormir, comment s'organiser\u00a0:les aspects pratiques sont \u00e9voqu\u00e9s ici\n\n\n  Et vous pouvez aussi nous appeler au 01 49 98 39 20 ou au 06 83 59 80 11 pour plus de renseignements\n\n\n  Nous esp\u00e9rons vous retrouver y nombreux et comptons sur vous pour le faire conna\u00eetre \u00e0 vos amis\u00a0!\n\n\ncourriexer@cie-jolieexmome.org\n\n\n\ndocument au format PDF:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39521\n  Source\u00a0: http://www.cie-joliemome.org/spip.php?article...\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 16 avril 23h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Amant (63)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nEychenat (09)\n\n(lieu exact: prendre contact, voir ci-dessous)\nEychenat - Ari\u00e8ge (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t46 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.3842581841309",
    "title": "Rencontres libertaires d'Eychenat - OCL, OLS",
    "latitude": "42.985824095196",
    "streetAddress": "(lieu exact: prendre contact, voir ci-dessous)\nEychenat - Ari\u00e8ge (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40894",
    "startDate": "2015-07-26",
    "description": "Rencontres libertaires d'Eychenat en Ari\u00e8ge\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40894\n  25 juillet - 1er ao\u00fbt 2015\n\n\n  L'Organisation Communiste Libertaire organise chaque \u00e9t\u00e9 dans l'Ari\u00e8ge, \u00e0 Eychenat, commune d'Esplas de S\u00e9rou entre Saint Girons et Foix, des journ\u00e9es de rencontres et de d\u00e9bats. Ces rencontres, ouvertes \u00e0 celles et ceux que les th\u00e8mes propos\u00e9s int\u00e9ressent, se d\u00e9roulent dans un local mis \u00e0 disposition sur une ferme en activit\u00e9. Il ne s'agit pas d'une universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'on \u00e9couterait la bonne parole. Nous souhaitons ouvrir un espace de dialogue, d'\u00e9change formel comme informel. Les d\u00e9bats ont lieu le soir, apr\u00e8s le repas \u00e0 21 heures. Les journ\u00e9es offrant de vastes temps libres, des th\u00e8mes de d\u00e9bat peuvent \u00eatre propos\u00e9s dans l'apr\u00e8s-midi. Vid\u00e9oth\u00e8que, librairie et tables de presse sont consultables la journ\u00e9e. La vie quotidienne est collective\u00a0: les repas sont pris en commun et confectionn\u00e9s par des \u00e9quipes tournantes\u00a0; les autres t\u00e2ches sont \u00e9galement assur\u00e9es par rotation.\n\n\n  Samedi 25 juillet\u00a0: Situation sociale et politique\n\n\n  Dimanche 26 juillet (apr\u00e8s-midi) : Le FN\n\n\nLe FN est le seul parti qui ne conna\u00eet pas la crise du militantisme. Depuis quelques ann\u00e9es de nouveaux militants y viennent, issus de diff\u00e9rentes couches sociales. Il est \u00e9vident que le rapport avec ces gens ne peut \u00eatre le m\u00eame que celui des fachos traditionnels. A partir de l'\u00e9coute d'une enqu\u00eate radio diffus\u00e9e sur France Culture dans l'\u00e9mission Les pieds sur terre (voir CA n\u00b0 250, mai 2015, p.4).\n\n\n  Dimanche 26 juillet (soir\u00e9e) :\n\n\nComment faire renouer avec le d\u00e9sir d'un changement social porteur d'\u00e9mancipation\u00a0? Depuis qu'elle a acc\u00e9d\u00e9 au pouvoir en France, la \u00ab\u00a0gauche\u00a0\u00bb m\u00e8ne, \u00e0 son habitude, une politique ultralib\u00e9rale qui r\u00e9duit \u00e0 la mis\u00e8re les couches populaires et pr\u00e9carise des fractions toujours plus larges de \u00ab\u00a0classes moyennes\u00a0\u00bb, tandis que les riches continuent de s'enrichir\u00a0; elle m\u00e8ne aussi, sous pr\u00e9texte de lutter contre le terrorisme, une politique ultrar\u00e9pressive qui r\u00e9duit m\u00e9thodiquement les libert\u00e9s d'expression et de circulation. Comme toujours quand cette \u00ab\u00a0gauche\u00a0\u00bb gouverne, les syndicats et partis sur lesquels elle s'appuie s'emploient \u00e0 neutraliser la contestation. Loin de cr\u00e9er dans la rue et dans les entreprises une dynamique d'opposition \u00e0 la mesure des attaques subies, le m\u00e9contentement se traduit pour l'essentiel par un vote protestataire sous forme d'abstentions ou de voix au Front national\u00a0: les mobilisations d'envergure visant \u00e0 d\u00e9fendre la justice sociale face \u00e0 l'accentuation de l'exploitation capitaliste tardent \u00e0 se d\u00e9velopper, et tant l'extr\u00eame gauche que les anarchistes voient leurs forces et audience d\u00e9cro\u00eetre. Dans le m\u00eame temps, les id\u00e9es r\u00e9actionnaires et racistes retrouvent de la vigueur gr\u00e2ce au rejet visc\u00e9ral que provoquent les \u00ab\u00a0sujets de soci\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb mis en avant par le gouvernement. Autant d'\u00e9l\u00e9ments qu'il importe d'analyser\u00a0: en France, comme ailleurs dans le monde, pourquoi le mal-\u00eatre et le d\u00e9sir d'un changement social d\u00e9bouchent-ils plus facilement sur la recherche de boucs \u00e9missaires parmi d'autres exploit\u00e9-e-s que sur le d\u00e9veloppement d'une solidarit\u00e9 et d'un internationalisme contre les exploiteurs, et comment inverser la donne afin d'aboutir \u00e0 un changement de soci\u00e9t\u00e9 porteur d'\u00e9mancipation\u00a0?\u2028\n\n\n  Lundi 27 juillet\u00a0:\n\n\nLa soci\u00e9t\u00e9 dite s\u00e9curitaire et la surveillance tous azimuts. Que le pouvoir d'Etat soit g\u00e9r\u00e9 hier par la bande \u00e0 Sarkozy et aujourd'hui par le PS, les lois s\u00e9curitaires et leurs applications concr\u00e8tes pleuvent et touchent tous les aspects de notre vie individuelle et sociale. Dans leur contestation, sont tr\u00e8s souvent mises en avant les atteintes \u00e0 la libert\u00e9 des individus, aux droits de l'Homme, \u00e0 l'Etat de Droit\u2026 \u00e0 des valeurs qui sont, pourtant, \u00e0 interroger\u00a0! En fait, cette soci\u00e9t\u00e9 s\u00e9curitaire ne vise-t-elle pas, en tout premier lieu, tout ce qui est ou risque d'\u00eatre collectif et porteur de valeurs qui contestent cette soci\u00e9t\u00e9 impliquant le repli sur soi, l'individualisme et l'isolement social\u00a0? Alors, quelles r\u00e9ponses collectives\u00a0?\n\n\n  Mardi 28 juillet\u00a0:\n\n\nProjection \u00e0 Esplas de S\u00e9rou de \"THE LAB\", film documentaire de Yotam Feldman, - L'industrie militaire isra\u00e9lienne\u00a0: du business avec du sang. Yotam Feldman d\u00e9voile l'industrie militaire isra\u00e9lienne et son fonctionnement\u00a0; il interviewe des protagonistes majeurs du march\u00e9 isra\u00e9lien de la s\u00e9curit\u00e9. Il met en \u00e9vidence le r\u00f4le de l'industrie au sein de la soci\u00e9t\u00e9 et de l'\u00e9conomie isra\u00e9liennes. Durant les derni\u00e8res ann\u00e9es, les exportations militaires isra\u00e9liennes ont atteint le niveau sans pr\u00e9c\u00e9dent de 7 milliards de dollars par an. 20% des exportations isra\u00e9liennes sont militaires ou d'ordre militaire et Isra\u00ebl est maintenant le quatri\u00e8me plus gros exportateur de mat\u00e9riel militaire. L'industrie militaro-industrielle isra\u00e9lienne d\u00e9veloppe et teste de nouvelles armes. Les m\u00e9decins palestiniens, en soignant les victimes d'attaques isra\u00e9liennes, d\u00e9couvrent souvent de nouveaux types de blessures.\n\n\n  Mercredi 29 juillet\u00a0:\n\n\nAntisionisme / antis\u00e9mitisme, \u00e0 qui profite l'amalgame\u00a0? La guerre que m\u00e8nent les dirigeants isra\u00e9liens contre le peuple palestinien n'est ni raciale, ni religieuse, ni communautaire. C'est une guerre coloniale. Il faut dire les mots qui d\u00e9signent ce que subissent les Palestiniens\u00a0: occupation, colonisation, discriminations, apartheid, nettoyage ethnique, crimes de guerre. A la base de cette situation insupportable, il y a une id\u00e9ologie, le sionisme. C'est une th\u00e9orie de la s\u00e9paration qui proclame que Juifs et non-Juifs ne peuvent pas vivre ensemble. Les sionistes ont toujours eu comme projet d'expulser les Palestiniens ou d'en faire les \"Indiens\" du Proche-Orient, parqu\u00e9s dans leurs r\u00e9serves et priv\u00e9s de tout droit. Les sionistes instrumentalisent l'antis\u00e9mitisme en consid\u00e9rant que toute critique d'Isra\u00ebl est antis\u00e9mite. C'est leur ultime d\u00e9fense pour continuer \u00e0 violer le droit international. D\u00e9bat anim\u00e9 par Pierre Stambul, copr\u00e9sident de l'UJFP et membre de BDS France Toulouse.\n\n\n  Jeudi 30 juillet\u00a0:\n\n\nDu repli identitaire et tribal en milieu \u00ab\u00a0radical\u00a0\u00bb Le manque d'impacts des mouvements r\u00e9volutionnaire et anarchiste sur la soci\u00e9t\u00e9 induisent des comportements et des interventions de plus en plus bas\u00e9s sur la morale. On y trace des fronti\u00e8res, des barri\u00e8res protectrices entre le bien et le mal, un \u00ab\u00a0politiquement correct\u00a0\u00bb d\u00e9limite les \u00ab\u00a0bonnes lignes de fracture\u00a0\u00bb. On y reproduit le c\u00e9l\u00e8bre \u00ab\u00a0le parti se renforce en s'\u00e9purant\u00a0\u00bb. Les mots utilis\u00e9s prennent plus d'importance que le fond, le contenant que le contenu.La liste des anti-ismes \u00ab\u00a0dont il faut \u00eatre\u00a0\u00bb pour faire partie de la tribu s'allonge de semaine en semaine, donnant l'illusion d'une large prise en compte du monde alors qu'elle ne signifie qu'une construction frileuse et apeur\u00e9e d'une muraille contre l'ennemi qui serait \u00e0 nos portes (et m\u00eame infiltr\u00e9 chez nous\u00a0!). L'anticapitalisme n'est plus qu'un \u00ab\u00a0isme\u00a0\u00bb parmi tous les autres, perdant tout sens globalisant et rel\u00e9guant l'exploitation au rang d'une oppression particuli\u00e8re comme une autre. Le communisme, \u00e9videmment, devient presque un gros mot. On peut \u00eatre tax\u00e9 d'antis\u00e9mitisme si on est antisioniste, de sexiste si on rejette les n\u00e9o-th\u00e9ories du genre, de facho si on est sp\u00e9ciste, de maquereau si on n'est pas abolitionniste, de lib\u00e9ral si on d\u00e9fend la libert\u00e9 d'expression m\u00eame pour ses ennemis. Certes il ne s'agit pas simplement d'\u00e9num\u00e9rer \u00e0 l'infini ces exemples mais, tout en les nommant, d'essayer de comprendre sur quoi ces n\u00e9vroses se fondent pour se d\u00e9velopper. En tout cas sur une \u00e9norme difficult\u00e9 \u00e0 exister politiquement et collectivement DANS la soci\u00e9t\u00e9 et non en dehors de l'existant. Il faut ouvrir les fen\u00eatres et sortir de l'aquarium tribal.\n\n\n  Vendredi 31 juillet\u00a0:\n\n\nLuttes de sites contre des grands chantiers et ZAD, par rapport \u00e0 la lutte anticapitaliste\u00a0; sont-elles les nouveaux \u00ab\u00a0lieux centraux\u00a0\u00bb de la lutte de classe\u00a0?\n\n\n  Samedi 1er ao\u00fbt\u00a0:\n\n\nQuartiers urbains populaires et question sociale. Quelle r\u00e9alit\u00e9 sociale\u00a0? quelles luttes sur les terrains de l'\u00e9cole, du logement, de l'emploi, de l'anti-r\u00e9pression... ? Quelles formes d'organisation\u00a0? quelles solidarit\u00e9s\u00a0? Y a-t-il une sp\u00e9cificit\u00e9 de ces luttes (anti-discriminations, anti-racisme) ? Comment \u00e9viter qu'elles soient ethnicis\u00e9es et renvoy\u00e9es \u00e0 un pseudo-communautarisme\u00a0?\n\n\n  Certaines dates de d\u00e9bat peuvent changer. L'information sera accessible sur le site de l'OCL\u00a0: oclibertaire.free.fr.\n\n\n  Pour s'inscrire, \u00e9crire \u00e0 oclibeexrtaire@hotmaexil.com. Il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9venir de votre arriv\u00e9e au moins 48h \u00e0 l'avance afin d'organiser l'accueil et les repas en appelant directement sur place le 05 61 65 80 16 (ligne ouverte du 24 juillet au 2 ao\u00fbt).\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40894\n  Source\u00a0: http://oclibertaire.free.fr/spip.php?article1...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Eychenat (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nEychenat (09)\n\n(lieu exact: prendre contact, voir ci-dessous)\nEychenat - Ari\u00e8ge (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t46 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.3842581841309",
    "title": "Rencontres libertaires d'Eychenat - OCL, OLS",
    "latitude": "42.985824095196",
    "streetAddress": "(lieu exact: prendre contact, voir ci-dessous)\nEychenat - Ari\u00e8ge (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40899",
    "startDate": "2015-07-31",
    "description": "Rencontres libertaires d'Eychenat en Ari\u00e8ge\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40899\n  25 juillet - 1er ao\u00fbt 2015\n\n\n  L'Organisation Communiste Libertaire organise chaque \u00e9t\u00e9 dans l'Ari\u00e8ge, \u00e0 Eychenat, commune d'Esplas de S\u00e9rou entre Saint Girons et Foix, des journ\u00e9es de rencontres et de d\u00e9bats. Ces rencontres, ouvertes \u00e0 celles et ceux que les th\u00e8mes propos\u00e9s int\u00e9ressent, se d\u00e9roulent dans un local mis \u00e0 disposition sur une ferme en activit\u00e9. Il ne s'agit pas d'une universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'on \u00e9couterait la bonne parole. Nous souhaitons ouvrir un espace de dialogue, d'\u00e9change formel comme informel. Les d\u00e9bats ont lieu le soir, apr\u00e8s le repas \u00e0 21 heures. Les journ\u00e9es offrant de vastes temps libres, des th\u00e8mes de d\u00e9bat peuvent \u00eatre propos\u00e9s dans l'apr\u00e8s-midi. Vid\u00e9oth\u00e8que, librairie et tables de presse sont consultables la journ\u00e9e. La vie quotidienne est collective\u00a0: les repas sont pris en commun et confectionn\u00e9s par des \u00e9quipes tournantes\u00a0; les autres t\u00e2ches sont \u00e9galement assur\u00e9es par rotation.\n\n\n  Samedi 25 juillet\u00a0: Situation sociale et politique\n\n\n  Dimanche 26 juillet (apr\u00e8s-midi) : Le FN\n\n\nLe FN est le seul parti qui ne conna\u00eet pas la crise du militantisme. Depuis quelques ann\u00e9es de nouveaux militants y viennent, issus de diff\u00e9rentes couches sociales. Il est \u00e9vident que le rapport avec ces gens ne peut \u00eatre le m\u00eame que celui des fachos traditionnels. A partir de l'\u00e9coute d'une enqu\u00eate radio diffus\u00e9e sur France Culture dans l'\u00e9mission Les pieds sur terre (voir CA n\u00b0 250, mai 2015, p.4).\n\n\n  Dimanche 26 juillet (soir\u00e9e) :\n\n\nComment faire renouer avec le d\u00e9sir d'un changement social porteur d'\u00e9mancipation\u00a0? Depuis qu'elle a acc\u00e9d\u00e9 au pouvoir en France, la \u00ab\u00a0gauche\u00a0\u00bb m\u00e8ne, \u00e0 son habitude, une politique ultralib\u00e9rale qui r\u00e9duit \u00e0 la mis\u00e8re les couches populaires et pr\u00e9carise des fractions toujours plus larges de \u00ab\u00a0classes moyennes\u00a0\u00bb, tandis que les riches continuent de s'enrichir\u00a0; elle m\u00e8ne aussi, sous pr\u00e9texte de lutter contre le terrorisme, une politique ultrar\u00e9pressive qui r\u00e9duit m\u00e9thodiquement les libert\u00e9s d'expression et de circulation. Comme toujours quand cette \u00ab\u00a0gauche\u00a0\u00bb gouverne, les syndicats et partis sur lesquels elle s'appuie s'emploient \u00e0 neutraliser la contestation. Loin de cr\u00e9er dans la rue et dans les entreprises une dynamique d'opposition \u00e0 la mesure des attaques subies, le m\u00e9contentement se traduit pour l'essentiel par un vote protestataire sous forme d'abstentions ou de voix au Front national\u00a0: les mobilisations d'envergure visant \u00e0 d\u00e9fendre la justice sociale face \u00e0 l'accentuation de l'exploitation capitaliste tardent \u00e0 se d\u00e9velopper, et tant l'extr\u00eame gauche que les anarchistes voient leurs forces et audience d\u00e9cro\u00eetre. Dans le m\u00eame temps, les id\u00e9es r\u00e9actionnaires et racistes retrouvent de la vigueur gr\u00e2ce au rejet visc\u00e9ral que provoquent les \u00ab\u00a0sujets de soci\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb mis en avant par le gouvernement. Autant d'\u00e9l\u00e9ments qu'il importe d'analyser\u00a0: en France, comme ailleurs dans le monde, pourquoi le mal-\u00eatre et le d\u00e9sir d'un changement social d\u00e9bouchent-ils plus facilement sur la recherche de boucs \u00e9missaires parmi d'autres exploit\u00e9-e-s que sur le d\u00e9veloppement d'une solidarit\u00e9 et d'un internationalisme contre les exploiteurs, et comment inverser la donne afin d'aboutir \u00e0 un changement de soci\u00e9t\u00e9 porteur d'\u00e9mancipation\u00a0?\u2028\n\n\n  Lundi 27 juillet\u00a0:\n\n\nLa soci\u00e9t\u00e9 dite s\u00e9curitaire et la surveillance tous azimuts. Que le pouvoir d'Etat soit g\u00e9r\u00e9 hier par la bande \u00e0 Sarkozy et aujourd'hui par le PS, les lois s\u00e9curitaires et leurs applications concr\u00e8tes pleuvent et touchent tous les aspects de notre vie individuelle et sociale. Dans leur contestation, sont tr\u00e8s souvent mises en avant les atteintes \u00e0 la libert\u00e9 des individus, aux droits de l'Homme, \u00e0 l'Etat de Droit\u2026 \u00e0 des valeurs qui sont, pourtant, \u00e0 interroger\u00a0! En fait, cette soci\u00e9t\u00e9 s\u00e9curitaire ne vise-t-elle pas, en tout premier lieu, tout ce qui est ou risque d'\u00eatre collectif et porteur de valeurs qui contestent cette soci\u00e9t\u00e9 impliquant le repli sur soi, l'individualisme et l'isolement social\u00a0? Alors, quelles r\u00e9ponses collectives\u00a0?\n\n\n  Mardi 28 juillet\u00a0:\n\n\nProjection \u00e0 Esplas de S\u00e9rou de \"THE LAB\", film documentaire de Yotam Feldman, - L'industrie militaire isra\u00e9lienne\u00a0: du business avec du sang. Yotam Feldman d\u00e9voile l'industrie militaire isra\u00e9lienne et son fonctionnement\u00a0; il interviewe des protagonistes majeurs du march\u00e9 isra\u00e9lien de la s\u00e9curit\u00e9. Il met en \u00e9vidence le r\u00f4le de l'industrie au sein de la soci\u00e9t\u00e9 et de l'\u00e9conomie isra\u00e9liennes. Durant les derni\u00e8res ann\u00e9es, les exportations militaires isra\u00e9liennes ont atteint le niveau sans pr\u00e9c\u00e9dent de 7 milliards de dollars par an. 20% des exportations isra\u00e9liennes sont militaires ou d'ordre militaire et Isra\u00ebl est maintenant le quatri\u00e8me plus gros exportateur de mat\u00e9riel militaire. L'industrie militaro-industrielle isra\u00e9lienne d\u00e9veloppe et teste de nouvelles armes. Les m\u00e9decins palestiniens, en soignant les victimes d'attaques isra\u00e9liennes, d\u00e9couvrent souvent de nouveaux types de blessures.\n\n\n  Mercredi 29 juillet\u00a0:\n\n\nAntisionisme / antis\u00e9mitisme, \u00e0 qui profite l'amalgame\u00a0? La guerre que m\u00e8nent les dirigeants isra\u00e9liens contre le peuple palestinien n'est ni raciale, ni religieuse, ni communautaire. C'est une guerre coloniale. Il faut dire les mots qui d\u00e9signent ce que subissent les Palestiniens\u00a0: occupation, colonisation, discriminations, apartheid, nettoyage ethnique, crimes de guerre. A la base de cette situation insupportable, il y a une id\u00e9ologie, le sionisme. C'est une th\u00e9orie de la s\u00e9paration qui proclame que Juifs et non-Juifs ne peuvent pas vivre ensemble. Les sionistes ont toujours eu comme projet d'expulser les Palestiniens ou d'en faire les \"Indiens\" du Proche-Orient, parqu\u00e9s dans leurs r\u00e9serves et priv\u00e9s de tout droit. Les sionistes instrumentalisent l'antis\u00e9mitisme en consid\u00e9rant que toute critique d'Isra\u00ebl est antis\u00e9mite. C'est leur ultime d\u00e9fense pour continuer \u00e0 violer le droit international. D\u00e9bat anim\u00e9 par Pierre Stambul, copr\u00e9sident de l'UJFP et membre de BDS France Toulouse.\n\n\n  Jeudi 30 juillet\u00a0:\n\n\nDu repli identitaire et tribal en milieu \u00ab\u00a0radical\u00a0\u00bb Le manque d'impacts des mouvements r\u00e9volutionnaire et anarchiste sur la soci\u00e9t\u00e9 induisent des comportements et des interventions de plus en plus bas\u00e9s sur la morale. On y trace des fronti\u00e8res, des barri\u00e8res protectrices entre le bien et le mal, un \u00ab\u00a0politiquement correct\u00a0\u00bb d\u00e9limite les \u00ab\u00a0bonnes lignes de fracture\u00a0\u00bb. On y reproduit le c\u00e9l\u00e8bre \u00ab\u00a0le parti se renforce en s'\u00e9purant\u00a0\u00bb. Les mots utilis\u00e9s prennent plus d'importance que le fond, le contenant que le contenu.La liste des anti-ismes \u00ab\u00a0dont il faut \u00eatre\u00a0\u00bb pour faire partie de la tribu s'allonge de semaine en semaine, donnant l'illusion d'une large prise en compte du monde alors qu'elle ne signifie qu'une construction frileuse et apeur\u00e9e d'une muraille contre l'ennemi qui serait \u00e0 nos portes (et m\u00eame infiltr\u00e9 chez nous\u00a0!). L'anticapitalisme n'est plus qu'un \u00ab\u00a0isme\u00a0\u00bb parmi tous les autres, perdant tout sens globalisant et rel\u00e9guant l'exploitation au rang d'une oppression particuli\u00e8re comme une autre. Le communisme, \u00e9videmment, devient presque un gros mot. On peut \u00eatre tax\u00e9 d'antis\u00e9mitisme si on est antisioniste, de sexiste si on rejette les n\u00e9o-th\u00e9ories du genre, de facho si on est sp\u00e9ciste, de maquereau si on n'est pas abolitionniste, de lib\u00e9ral si on d\u00e9fend la libert\u00e9 d'expression m\u00eame pour ses ennemis. Certes il ne s'agit pas simplement d'\u00e9num\u00e9rer \u00e0 l'infini ces exemples mais, tout en les nommant, d'essayer de comprendre sur quoi ces n\u00e9vroses se fondent pour se d\u00e9velopper. En tout cas sur une \u00e9norme difficult\u00e9 \u00e0 exister politiquement et collectivement DANS la soci\u00e9t\u00e9 et non en dehors de l'existant. Il faut ouvrir les fen\u00eatres et sortir de l'aquarium tribal.\n\n\n  Vendredi 31 juillet\u00a0:\n\n\nLuttes de sites contre des grands chantiers et ZAD, par rapport \u00e0 la lutte anticapitaliste\u00a0; sont-elles les nouveaux \u00ab\u00a0lieux centraux\u00a0\u00bb de la lutte de classe\u00a0?\n\n\n  Samedi 1er ao\u00fbt\u00a0:\n\n\nQuartiers urbains populaires et question sociale. Quelle r\u00e9alit\u00e9 sociale\u00a0? quelles luttes sur les terrains de l'\u00e9cole, du logement, de l'emploi, de l'anti-r\u00e9pression... ? Quelles formes d'organisation\u00a0? quelles solidarit\u00e9s\u00a0? Y a-t-il une sp\u00e9cificit\u00e9 de ces luttes (anti-discriminations, anti-racisme) ? Comment \u00e9viter qu'elles soient ethnicis\u00e9es et renvoy\u00e9es \u00e0 un pseudo-communautarisme\u00a0?\n\n\n  Certaines dates de d\u00e9bat peuvent changer. L'information sera accessible sur le site de l'OCL\u00a0: oclibertaire.free.fr.\n\n\n  Pour s'inscrire, \u00e9crire \u00e0 oclibeexrtaire@hotmaexil.com. Il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9venir de votre arriv\u00e9e au moins 48h \u00e0 l'avance afin d'organiser l'accueil et les repas en appelant directement sur place le 05 61 65 80 16 (ligne ouverte du 24 juillet au 2 ao\u00fbt).\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40899\n  Source\u00a0: http://oclibertaire.free.fr/spip.php?article1...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Eychenat (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 7e\n\nA proximit\u00e9 du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nSelon autorisation: \n- en face de l'entr\u00e9e (14 Avenue Duquesne)\n- Place Pierre Laroque\nM\u00e9tro \u00c9cole-Militaire ou Saint-Francois-Xavier\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t76 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.30917006731",
    "title": "Vigie du Collectif \u00ab Independent WHO \u00bb - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire - contamination radioactive",
    "latitude": "48.8521766874",
    "streetAddress": "A proximit\u00e9 du minist\u00e8re de la Sant\u00e9\nSelon autorisation: \n- en face de l'entr\u00e9e (14 Avenue Duquesne)\n- Place Pierre Laroque\nM\u00e9tro \u00c9cole-Militaire ou Saint-Francois-Xavier",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40308",
    "startDate": "2015-07-31T09:00",
    "description": "Vigie du Collectif \u00ab\u00a0Independent WHO\u00a0\u00bb - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40308\n  devant le minist\u00e8re de la Sant\u00e9\n\n\n  \"IndependentWHO - Sant\u00e9 et Nucl\u00e9aire\" est un collectif qui lutte pour que l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 remplisse en toute ind\u00e9pendance, son mandat dans le domaine des rayonnements ionisants. Depuis avril 2007, nous d\u00e9non\u00e7ons par notre pr\u00e9sence permanente (Vigie d'Hippocrate), devant le si\u00e8ge de l'OMS \u00e0 Gen\u00e8ve, les mensonges et dissimulations de cette organisation internationale au sujet des cons\u00e9quences sanitaires de la pollution radioactive. Depuis le d\u00e9but de la catastrophe, l'OMS ne porte pas assistance aux victimes de Tchernobyl et elle abandonne \u00e9galement les victimes de Fukushima. Nous jugeons important de nous adresser \u00e9galement aux personnes qui sont co-responsables de la politique de l'OMS. Pour cette raison, nous avons d\u00e9marr\u00e9 le vendredi 9 novembre 2012, une vigie devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9 \u00e0 Paris. Les ministres de la sant\u00e9 sont les repr\u00e9sentants des pays membres de l'OMS et ils participent aux choix de la politique et des actions men\u00e9s par cette institution en mati\u00e8re de radioprotection Nous attendons de la personne en charge de la sant\u00e9 en France qu'elle mette tout en oeuvre pour que soient rendues effectives les 7 demandes que le collectif a fait \u00e0 l'OMS. Nous maintiendrons cette vigie silencieuse et pacifique, chaque vendredi, devant le minist\u00e8re de la sant\u00e9 \u00e0 Paris, ce, tant que la France n'aura pas fait le n\u00e9cessaire pour que l'OMS accomplisse sa mission concernant les pollutions radioactives et que soit mise en place, \u00e0 l'\u00e9chelle hexagonale et/ou europ\u00e9enne, une recherche ind\u00e9pendante sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0sant\u00e9 et nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Nous souhaitons que partout dans le monde, des vigies similaires se mettent en place devant les minist\u00e8res de la sant\u00e9 des pays membres de l'OMS.\n\n\n  La vigie se tient tous les vendredis, de 9h \u00e0 17h, Place Pierre Laroque (\u00e0 l'angle de l'avenue Duquesne et de l'avenue S\u00e9gur) ou en face du Minist\u00e8re au 14 Avenue Duquesne. Il est possible de passer pour une simple visite de soutien aux vigies.\n\n\n  M\u00e9tro\u00a0: ligne 8, Station Ecole Militaire ou ligne 13, Station St Fran\u00e7ois Xavier\n\n\ncontacext@independenextwho.org\n\n\nhttp://independentwho.org/fr/\n\n\n  Tel 06 02 27 36 32\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40308\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 28 mai 22h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 1 mars 22h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 7 janvier 11h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 7e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBure (55)\n\nBure (55)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t7 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.358401",
    "title": "Camp anti-autoritaire \u00e0 Bure \u00ab Contre Cig\u00e9o et son monde \u00bb - d\u00e9chets nucl\u00e9aires",
    "latitude": "48.505655",
    "streetAddress": "Bure (55)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38963",
    "startDate": "2015-08-01",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/38963\n  Lieu et programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  Camp anti-autoritaire et anticapitaliste\n\n\n  Contre Cig\u00e9o et son monde\n\n\nCet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure, ram\u00e8ne ta pioche\u00a0! on a 10 jours pour enterrer l'Andra\n\n\n  Du premier au 10 ao\u00fbt 2015 \u00e0 Bure\n\n\n  La gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires n'a et n'aura jamais de solution. Ils seront toujours l\u00e0, que ce soit \u00e0 500 m\u00e8tres sous terre ici \u00e0 Bure, comme ailleurs. L'urgence n'est pas \u00e0 leur gestion, mais \u00e0 l'arr\u00eat de leur production. Si l'industrie de l'atome et l'\u00c9tat souhaitent enterrer le probl\u00e8me aussi vite que possible, c'est bien pour continuer d'en produire. Nous nous opposons \u00e0 la destruction de nos lieux de vie, dans la Meuse comme ailleurs, ainsi qu'\u00e0 la poursuite du nucl\u00e9aire de tout temps.\n\n\n  Nous vous proposons de nous rejoindre \u00e0 Bure du 1er au 10 ao\u00fbt pour prendre le temps d'amplifier ensemble l'opposition concr\u00e8te \u00e0 CIGEO et son monde.\n\n\n  Le tombeau du nucleaire\n\n\n  Apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle d'empoisonnement, l'industrie nucl\u00e9aire n'a pas de solution face \u00e0 la radioactivit\u00e9 des d\u00e9chets nucl\u00e9aires. Partant de cette incapacit\u00e9, l'\u00c9tat veut imposer l'enfouissement et ses m\u00e9thodes toujours plus mafieuses\u00a0: mascarade d\u00e9mocratique, accapa- rement des territoires, autoritarisme et violence.\n\n\n  Apr\u00e8s s'\u00eatre faite d\u00e9gager de nombreux autres sites dans les ann\u00e9es 80, l'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs en France (ANDRA) s'est install\u00e9e pour une \u00e9tape de recherche dans le d\u00e9partement de la Meuse, \u00e0 Bure, depuis 1993.\n\n\n  Zone \u00e0 faible population (7 habitant-e-s/km2),\n\n\n  Bure est un endroit r\u00eav\u00e9 pour entasser les pires d\u00e9chets de l'inhumanit\u00e9. Depuis 2001 existe un laboratoire souterrain et en 2006, malgr\u00e9 la conclusion du D\u00e9bat Public comportant des r\u00e9serves sur le stockage profond, l'ANDRA projette de le convertir en un \u00ab\u00a0Centre Industriel de Stockage G\u00e9ologique\u00a0\u00bb (le CIGEO).\n\n\n  Aucun d\u00e9chet n'est encore l\u00e0\u00a0: le gros du chantier pour l'exploitation du site est pr\u00e9vu pour 2017 et les d\u00e9chets devraient arriver en 2025.\n\n\n  Nous observons, qu'en plus du laboratoire exp\u00e9rimental, des centres d'archivage et d'une ecoth\u00e8que (sorte de m\u00e9moire de l'\u00e9tat pr\u00e9- nucl\u00e9aire) d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents, des travaux connexes commencent discr\u00e8tement \u00e0 voir le jour\u00a0:\n\n\n  \u00e9largissement de routes, mise en r\u00e9serve de terres par la SAFER, coupes dans les for\u00eats alentours, etc.\n\n\n  En parall\u00e8le, tout un programme d'accom- pagnement industriel se d\u00e9ploie dans le sud-\n\n\n  Meuse\u00a0: plate-formes de transport de mati\u00e8re radioactive, plate-formes de stockage pour pi\u00e8ces neuves de centrale, fili\u00e8res scolaires li\u00e9es au nucl\u00e9aire.\n\n\n  Les tentatives d'opposition l\u00e9galistes ont toutes \u00e9chou\u00e9es jusqu'alors.\n\n\n  La p\u00e9tition de 42000 signatures locales demandant un r\u00e9f\u00e9rendum, poubelle\u00a0!\n\n\n  La conclusion du d\u00e9bat public de 2006 qui comporte des r\u00e9serves sur le stockage profond, balay\u00e9e\u00a0!\n\n\n  Les arr\u00eat\u00e9s municipaux contre l'enfouissement, insignifiants\u00a0!Depuis 10 ans, au sein d'un r\u00e9seau d'associations locales et nationales et en r\u00e9ponse \u00e0 l'installation du laboratoire de l'ANDRA, une maison a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9e avec l'aide des antinucl\u00e9aires allemands, r\u00e9nov\u00e9e ensuite gr\u00e2ce aux dons et aux investissements personnels des militant-e- s de passage. Cette maison a vocation \u00e0 \u00eatre un lieu d'information ind\u00e9pendante, d'organisation d'alternatives \u00e9nerg\u00e9tiques, ainsi qu'un espace d'accueil et de vie collective. Cette \u00ab\u00a0maison de la r\u00e9sistance \u00e0 la poubelle nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb a permis aux individu-e-s et collectifs d'ancrer une lutte locale et de permettre la rencontre de nombreuses personnes en lutte.\n\n\n  Si les composantes historiques \u00e0 Bure m\u00e8nent sur le terrain depuis 20 ans un travail de sensibilisation, de r\u00e9seau et de veille des agissements de l'ANDRA de tr\u00e8s pr\u00e8s, ce projet d'\u00c9tat avance. Pour aller au-del\u00e0 des formes associatives d'organisation, il devient de plus en plus n\u00e9cessaire d'agir concr\u00e8tement contre CIGEO.\n\n\n  Pourquoi nous nous y opposons\n\n\n  Les d\u00e9chets sont le probl\u00e8me insoluble de l'industrie nucl\u00e9aire, on ne sait pas les faire dispara\u00eetre, et ce pour des millions d'ann\u00e9es. Leur gestion est le cha\u00eenon manquant du programme nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.\n\n\n  Que l'on soit pour ou contre le nucl\u00e9aire, l'\u00e9lite politique voudrait que chacun-e reconnaisse la n\u00e9cessit\u00e9 de g\u00e9rer les d\u00e9chets. Ce n'est ni plus ni moins qu'une strat\u00e9gie de d\u00e9politisation de la question, sous pr\u00e9texte de prot\u00e9ger les g\u00e9n\u00e9rations futures. Mais depuis quand l'industrie nucl\u00e9aire serait humaniste\u00a0? Si l'\u00c9tat et l'industrie nucl\u00e9aire \u00e9taient coh\u00e9rents, ils arr\u00eateraient d'en produire de mani\u00e8re compl\u00e8tement schizophr\u00e8ne. \u00c7a nous \u00e9viterait toujours de vivre avec les risques li\u00e9s \u00e0 l'existence des centrales et aux transports de mati\u00e8res radioactives.\n\n\n  Alors on nous dit \u00ab\u00a0les d\u00e9chets sont l\u00e0\u00a0\u00bb, et oui ils sont l\u00e0, et ils le seront toujours \u00e0 500m sous terre.\n\n\n  Enterrer la catastrophe ce n'est pas la supprimer\u00a0:\n\n\n  nous ne sortirons plus du nucl\u00e9aire. Nous ne voulons ni arbitrer ni \u00ab\u00a0proposer une solution\u00a0\u00bb au probl\u00e8me \u00e9ternel que repr\u00e9sente la gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires, nous ne sommes pas co- gestionnaires, cela reviendrait \u00e0 produire de l'expertise alternative b\u00e9n\u00e9volement au profit des nucl\u00e9ocrates. Il ne s'agit pas de sensibiliser l'appareil techno-industriel et politique \u00e0 une meilleure solution pour la gestion des d\u00e9chets, mais bien d'arr\u00eater la production nucl\u00e9aire.\n\n\n  La moiti\u00e9 des d\u00e9chets qu'ils pr\u00e9voient d'enfouir ne sont pas encore produits... Les stockages actuels sont pleins, et il s'agit maintenant de cacher les d\u00e9chets g\u00eanants et de faire de la place aux futurs d\u00e9chets de l'industrie nucl\u00e9aire. De brandir enfin une solution au plus vite afin de l\u00e9gitimer la poursuite du programme \u00ab\u00a0\u00e9lectro-nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Autrement dit de perp\u00e9tuer la catastrophe.\n\n\n  CIGEO r\u00e9pond au m\u00eame jeu de pouvoir que celui r\u00e9gissant les industries pharmaceutiques, agro- alimentaires...CIGEO, c'est aussi une op\u00e9ration de marketing vers l'\u00e9tranger qui vise \u00e0 donner au complexe nucl\u00e9aire fran\u00e7ais l'image d'une ma\u00eetrise totale, depuis l'extraction de l'uranium, jusqu'au d\u00e9mant\u00e8lement des centrales. Se battre contre\n\n\n  CIGEO, c'est combattre la politique \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7aise, qui veut faire de la France l'interrupteur de l'Europe et du Maghreb. Des EPR \u00e0 l'enfouissement en passant par la THT, CIGEO est l'aboutissement d'une s\u00e9rie de nuisances et de l'am\u00e9nagement du territoire impos\u00e9s par l'industrie nucl\u00e9aire. Au-del\u00e0 de bousiller une r\u00e9gion enti\u00e8re, l'enfouissement vise \u00e0 p\u00e9renniser la fili\u00e8re \u00e9lectro-nucl\u00e9aire, partout, et ainsi assurer de beaux jours \u00e0 la puissance d'\u00c9tat et au capitalisme. Faire miroiter la croissance avec l'extension du march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 et des innovations industrielles du tout \u00e9lectrique\u00a0:\n\n\n  des objets connect\u00e9s aux voitures \u00e9lectriques, aux r\u00e9seaux intelligents, aux compteurs linky, tout ce beau monde qui nous promet la gestion et l'am\u00e9nagement de notre cadre de vie. ouverture d'espaces dans lesquels devient possible l'exp\u00e9rimentation collective, bienveillance des un- e-s vis \u00e0 vis des autres...\n\n\n  Venir \u00e0 Bure n'implique pas d'\u00eatre militant-e \u00e9cologiste ou antinucl\u00e9aire, mais signifie qu'on croit en la n\u00e9cessit\u00e9 de s'organiser au-del\u00e0 de luttes locales. Nous construirons ensemble un espace pour y vivre 10 jours d'\u00e9changes de pratiques, de discussions \u00e0 propos des luttes d'ici et d'ailleurs et sur nos mani\u00e8res de vivre le collectif, dans un esprit anti-autoritaire, soucieux de parer \u00e0 toute forme de domination.\n\n\n  On abordera la question des luttes actuelles (Bure, ZAD, NoTav, for\u00eat d'Hambach...) et celle de l'\u00e9volution des formes de r\u00e9pression et des mouvement r\u00e9actionnaires, afin de mieux anticiper la lutte \u00e0 Bure et d'envisager des possibles communs. Cela sera aussi l'occasion de nous organiser en vue de la COP21, sommet climatique intergouvernemental pr\u00e9vu \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2015.\n\n\n  Les flux de nucl\u00e9ides d\u00e9goulineront in\u00e9lucta- blement hors de Bure.\n\n\n  Voil\u00e0 pourquoi nous nous opposons \u00e0 l'enfouissement, \u00e0 Bure comme ailleurs.\n\n\n  CIGEO nous concerne toutes et tous\u00a0! Esquissons d'autres imaginaires pour nos vies...\n\n\n  Se rassembler cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure\n\n\n  Le blocage du D\u00e9bat Public de 2013 a permis de redonner un sentiment de force collective \u00e0 la lutte. La mobilisation de nombreuses personnes oppos\u00e9es au projet localement, y compris de nombreuses associations, t\u00e9moigne de la volont\u00e9 de ne plus subir l'impuissance et la d\u00e9possession de la lutte face aux mensonges, \u00e0 la corruption et aux consultations bidons.\n\n\n  Nous ne voulons pas juste informer mais inverser la balance\u00a0: si ce rassemblement contribuera \u00e0 mettre un \u00e9clairage sur la mobilisation \u00e0 Bure, il sera surtout l'occasion d'actions concr\u00e8tes.\n\n\n  Nous partageons depuis plusieurs ann\u00e9es des exp\u00e9riences collectives et un commun dans nos pratiques\u00a0: partage de savoir, recherche de notre autonomie, horizontalit\u00e9 des organisations,\n\n\n  Le CIGEO pr\u00e9vu \u00e0 Bure repr\u00e9senterait 99% de la radioactivit\u00e9 fran\u00e7aise et ferait ainsi partie des projets europ\u00e9ens les plus cons\u00e9quents des prochaines ann\u00e9es. Le site d'enfouissement des d\u00e9chets de Bure (\u00e0 500m sous terre) occupe 200ha de terre agricole, 200ha de for\u00eat et une vall\u00e9e combl\u00e9e.\n\n\n  A cela s'ajoutent 10 millions de m\u00e8tres cube de d\u00e9blais, 2 trains en moyennes par semaine pendant 130 ans. 50 % du volume concerne des d\u00e9chets non produits ou des pays voisins. L'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs (ANDRA) travaille au service du CEA, d'AREVA et d'EDF, parmi d'autre s.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38963\n  Source\u00a0: https://www.infokiosques.net/spip.php?article...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bure (55)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLieux multiples\n\nLieux multiples : voir texte.\n\n\n\t\t\t\t\t287 rdv pour ce lieu",
    "title": "AlterTour 2015 - \u00ab E(t)moi pour le climat !? \u00bb",
    "streetAddress": "Lieux multiples : voir texte.",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40382",
    "startDate": "2015-08-01",
    "description": "AlterTour 2015\n\n\n  Th\u00e8me \u00ab\u00a0E(t)moi pour le climat\u00a0!? \u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40382\n  L'AlterTour est une aventure humaine, joyeuse, cr\u00e9ative et collective. Il relie \u00e0 v\u00e9lo des Alternatives agissant sur l'alimentation, les d\u00e9placements, l'\u00e9nergie, l'habitat, la gestion des d\u00e9chets, etc. Chaque \u00e9t\u00e9, 250 Altercyclistes de tout \u00e2ge et d'horizons diff\u00e9rents d\u00e9couvrent des acteurs de la transition, la d\u00e9croissance, l'\u00e9cologie, l'autogestion... Pour cette 8\u00e8me \u00e9dition, ils visiteront la Lorraine, le Luxembourg, la Champagne-Ardenne, la Belgique et le Nord Pas-de-Calais du 18 juillet au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Depuis les accords de Kyoto en 1995, les \u00c9tats se rassemblent une fois par an. Fin 2015, la COP21 aura lieu \u00e0 Paris. \u00c7a y est\u00a0? C'est Le Grand Soir\u00a0? Et si pour contrebalancer les d\u00e9sordres climatiques, il valait mieux changer radicalement de paradigme\u00a0?\n\n\n  Les inscriptions sont ouvertes jusqu'au 6 juillet 2015 sur le site internet de l'AlterTour\u00a0:\n\n\n  Acc\u00e8s au parcours\n  Acc\u00e8s au programme\n  Acc\u00e8s aux inscriptions\n  Acc\u00e8s au Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015\n  Acc\u00e8s aux Flyers et affiches 2015\n\n\n  AlterTour, le film\u00a0!\n\n\n  Eric Fretel, Philippe Borrel et Julien Da Rocha travaillent actuellement sur la r\u00e9alisation d'un documentaire sur l'AlterTour. Le tournage est programm\u00e9 pour cet \u00e9t\u00e9.\n\n\n  C'est un film en autoproduction que chacun peut soutenir via la campagne de financement participatif\u00a0: AlterTour le film sur Ecobole.\n\n\n  Le num\u00e9ro de juin 2015 de la Revue S\u00a0!lence et sera consacr\u00e9 au climat et contiendra le Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015.\n\n\n  Venez p\u00e9daler, go\u00fbter \u00e0 l'autogestion, partager une belle tranche de vie collective dans la simplicit\u00e9 volontaire\u00a0! L'AlterTour est un relais solidaire ouvert \u00e0 tous sans exigence de performance ou de dur\u00e9e (inscription \u00e0 la journ\u00e9e).\n\n\n\n\nAffiche de l'AlterTour 2015\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40382\n  Source\u00a0: http://bellaciao.org/fr/spip.php?article14615...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Lieux multiples"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nEychenat (09)\n\n(lieu exact: prendre contact, voir ci-dessous)\nEychenat - Ari\u00e8ge (09)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t46 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.3842581841309",
    "title": "Rencontres libertaires d'Eychenat - OCL, OLS",
    "latitude": "42.985824095196",
    "streetAddress": "(lieu exact: prendre contact, voir ci-dessous)\nEychenat - Ari\u00e8ge (09)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40900",
    "startDate": "2015-08-01",
    "description": "Rencontres libertaires d'Eychenat en Ari\u00e8ge\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40900\n  25 juillet - 1er ao\u00fbt 2015\n\n\n  L'Organisation Communiste Libertaire organise chaque \u00e9t\u00e9 dans l'Ari\u00e8ge, \u00e0 Eychenat, commune d'Esplas de S\u00e9rou entre Saint Girons et Foix, des journ\u00e9es de rencontres et de d\u00e9bats. Ces rencontres, ouvertes \u00e0 celles et ceux que les th\u00e8mes propos\u00e9s int\u00e9ressent, se d\u00e9roulent dans un local mis \u00e0 disposition sur une ferme en activit\u00e9. Il ne s'agit pas d'une universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'on \u00e9couterait la bonne parole. Nous souhaitons ouvrir un espace de dialogue, d'\u00e9change formel comme informel. Les d\u00e9bats ont lieu le soir, apr\u00e8s le repas \u00e0 21 heures. Les journ\u00e9es offrant de vastes temps libres, des th\u00e8mes de d\u00e9bat peuvent \u00eatre propos\u00e9s dans l'apr\u00e8s-midi. Vid\u00e9oth\u00e8que, librairie et tables de presse sont consultables la journ\u00e9e. La vie quotidienne est collective\u00a0: les repas sont pris en commun et confectionn\u00e9s par des \u00e9quipes tournantes\u00a0; les autres t\u00e2ches sont \u00e9galement assur\u00e9es par rotation.\n\n\n  Samedi 25 juillet\u00a0: Situation sociale et politique\n\n\n  Dimanche 26 juillet (apr\u00e8s-midi) : Le FN\n\n\nLe FN est le seul parti qui ne conna\u00eet pas la crise du militantisme. Depuis quelques ann\u00e9es de nouveaux militants y viennent, issus de diff\u00e9rentes couches sociales. Il est \u00e9vident que le rapport avec ces gens ne peut \u00eatre le m\u00eame que celui des fachos traditionnels. A partir de l'\u00e9coute d'une enqu\u00eate radio diffus\u00e9e sur France Culture dans l'\u00e9mission Les pieds sur terre (voir CA n\u00b0 250, mai 2015, p.4).\n\n\n  Dimanche 26 juillet (soir\u00e9e) :\n\n\nComment faire renouer avec le d\u00e9sir d'un changement social porteur d'\u00e9mancipation\u00a0? Depuis qu'elle a acc\u00e9d\u00e9 au pouvoir en France, la \u00ab\u00a0gauche\u00a0\u00bb m\u00e8ne, \u00e0 son habitude, une politique ultralib\u00e9rale qui r\u00e9duit \u00e0 la mis\u00e8re les couches populaires et pr\u00e9carise des fractions toujours plus larges de \u00ab\u00a0classes moyennes\u00a0\u00bb, tandis que les riches continuent de s'enrichir\u00a0; elle m\u00e8ne aussi, sous pr\u00e9texte de lutter contre le terrorisme, une politique ultrar\u00e9pressive qui r\u00e9duit m\u00e9thodiquement les libert\u00e9s d'expression et de circulation. Comme toujours quand cette \u00ab\u00a0gauche\u00a0\u00bb gouverne, les syndicats et partis sur lesquels elle s'appuie s'emploient \u00e0 neutraliser la contestation. Loin de cr\u00e9er dans la rue et dans les entreprises une dynamique d'opposition \u00e0 la mesure des attaques subies, le m\u00e9contentement se traduit pour l'essentiel par un vote protestataire sous forme d'abstentions ou de voix au Front national\u00a0: les mobilisations d'envergure visant \u00e0 d\u00e9fendre la justice sociale face \u00e0 l'accentuation de l'exploitation capitaliste tardent \u00e0 se d\u00e9velopper, et tant l'extr\u00eame gauche que les anarchistes voient leurs forces et audience d\u00e9cro\u00eetre. Dans le m\u00eame temps, les id\u00e9es r\u00e9actionnaires et racistes retrouvent de la vigueur gr\u00e2ce au rejet visc\u00e9ral que provoquent les \u00ab\u00a0sujets de soci\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb mis en avant par le gouvernement. Autant d'\u00e9l\u00e9ments qu'il importe d'analyser\u00a0: en France, comme ailleurs dans le monde, pourquoi le mal-\u00eatre et le d\u00e9sir d'un changement social d\u00e9bouchent-ils plus facilement sur la recherche de boucs \u00e9missaires parmi d'autres exploit\u00e9-e-s que sur le d\u00e9veloppement d'une solidarit\u00e9 et d'un internationalisme contre les exploiteurs, et comment inverser la donne afin d'aboutir \u00e0 un changement de soci\u00e9t\u00e9 porteur d'\u00e9mancipation\u00a0?\u2028\n\n\n  Lundi 27 juillet\u00a0:\n\n\nLa soci\u00e9t\u00e9 dite s\u00e9curitaire et la surveillance tous azimuts. Que le pouvoir d'Etat soit g\u00e9r\u00e9 hier par la bande \u00e0 Sarkozy et aujourd'hui par le PS, les lois s\u00e9curitaires et leurs applications concr\u00e8tes pleuvent et touchent tous les aspects de notre vie individuelle et sociale. Dans leur contestation, sont tr\u00e8s souvent mises en avant les atteintes \u00e0 la libert\u00e9 des individus, aux droits de l'Homme, \u00e0 l'Etat de Droit\u2026 \u00e0 des valeurs qui sont, pourtant, \u00e0 interroger\u00a0! En fait, cette soci\u00e9t\u00e9 s\u00e9curitaire ne vise-t-elle pas, en tout premier lieu, tout ce qui est ou risque d'\u00eatre collectif et porteur de valeurs qui contestent cette soci\u00e9t\u00e9 impliquant le repli sur soi, l'individualisme et l'isolement social\u00a0? Alors, quelles r\u00e9ponses collectives\u00a0?\n\n\n  Mardi 28 juillet\u00a0:\n\n\nProjection \u00e0 Esplas de S\u00e9rou de \"THE LAB\", film documentaire de Yotam Feldman, - L'industrie militaire isra\u00e9lienne\u00a0: du business avec du sang. Yotam Feldman d\u00e9voile l'industrie militaire isra\u00e9lienne et son fonctionnement\u00a0; il interviewe des protagonistes majeurs du march\u00e9 isra\u00e9lien de la s\u00e9curit\u00e9. Il met en \u00e9vidence le r\u00f4le de l'industrie au sein de la soci\u00e9t\u00e9 et de l'\u00e9conomie isra\u00e9liennes. Durant les derni\u00e8res ann\u00e9es, les exportations militaires isra\u00e9liennes ont atteint le niveau sans pr\u00e9c\u00e9dent de 7 milliards de dollars par an. 20% des exportations isra\u00e9liennes sont militaires ou d'ordre militaire et Isra\u00ebl est maintenant le quatri\u00e8me plus gros exportateur de mat\u00e9riel militaire. L'industrie militaro-industrielle isra\u00e9lienne d\u00e9veloppe et teste de nouvelles armes. Les m\u00e9decins palestiniens, en soignant les victimes d'attaques isra\u00e9liennes, d\u00e9couvrent souvent de nouveaux types de blessures.\n\n\n  Mercredi 29 juillet\u00a0:\n\n\nAntisionisme / antis\u00e9mitisme, \u00e0 qui profite l'amalgame\u00a0? La guerre que m\u00e8nent les dirigeants isra\u00e9liens contre le peuple palestinien n'est ni raciale, ni religieuse, ni communautaire. C'est une guerre coloniale. Il faut dire les mots qui d\u00e9signent ce que subissent les Palestiniens\u00a0: occupation, colonisation, discriminations, apartheid, nettoyage ethnique, crimes de guerre. A la base de cette situation insupportable, il y a une id\u00e9ologie, le sionisme. C'est une th\u00e9orie de la s\u00e9paration qui proclame que Juifs et non-Juifs ne peuvent pas vivre ensemble. Les sionistes ont toujours eu comme projet d'expulser les Palestiniens ou d'en faire les \"Indiens\" du Proche-Orient, parqu\u00e9s dans leurs r\u00e9serves et priv\u00e9s de tout droit. Les sionistes instrumentalisent l'antis\u00e9mitisme en consid\u00e9rant que toute critique d'Isra\u00ebl est antis\u00e9mite. C'est leur ultime d\u00e9fense pour continuer \u00e0 violer le droit international. D\u00e9bat anim\u00e9 par Pierre Stambul, copr\u00e9sident de l'UJFP et membre de BDS France Toulouse.\n\n\n  Jeudi 30 juillet\u00a0:\n\n\nDu repli identitaire et tribal en milieu \u00ab\u00a0radical\u00a0\u00bb Le manque d'impacts des mouvements r\u00e9volutionnaire et anarchiste sur la soci\u00e9t\u00e9 induisent des comportements et des interventions de plus en plus bas\u00e9s sur la morale. On y trace des fronti\u00e8res, des barri\u00e8res protectrices entre le bien et le mal, un \u00ab\u00a0politiquement correct\u00a0\u00bb d\u00e9limite les \u00ab\u00a0bonnes lignes de fracture\u00a0\u00bb. On y reproduit le c\u00e9l\u00e8bre \u00ab\u00a0le parti se renforce en s'\u00e9purant\u00a0\u00bb. Les mots utilis\u00e9s prennent plus d'importance que le fond, le contenant que le contenu.La liste des anti-ismes \u00ab\u00a0dont il faut \u00eatre\u00a0\u00bb pour faire partie de la tribu s'allonge de semaine en semaine, donnant l'illusion d'une large prise en compte du monde alors qu'elle ne signifie qu'une construction frileuse et apeur\u00e9e d'une muraille contre l'ennemi qui serait \u00e0 nos portes (et m\u00eame infiltr\u00e9 chez nous\u00a0!). L'anticapitalisme n'est plus qu'un \u00ab\u00a0isme\u00a0\u00bb parmi tous les autres, perdant tout sens globalisant et rel\u00e9guant l'exploitation au rang d'une oppression particuli\u00e8re comme une autre. Le communisme, \u00e9videmment, devient presque un gros mot. On peut \u00eatre tax\u00e9 d'antis\u00e9mitisme si on est antisioniste, de sexiste si on rejette les n\u00e9o-th\u00e9ories du genre, de facho si on est sp\u00e9ciste, de maquereau si on n'est pas abolitionniste, de lib\u00e9ral si on d\u00e9fend la libert\u00e9 d'expression m\u00eame pour ses ennemis. Certes il ne s'agit pas simplement d'\u00e9num\u00e9rer \u00e0 l'infini ces exemples mais, tout en les nommant, d'essayer de comprendre sur quoi ces n\u00e9vroses se fondent pour se d\u00e9velopper. En tout cas sur une \u00e9norme difficult\u00e9 \u00e0 exister politiquement et collectivement DANS la soci\u00e9t\u00e9 et non en dehors de l'existant. Il faut ouvrir les fen\u00eatres et sortir de l'aquarium tribal.\n\n\n  Vendredi 31 juillet\u00a0:\n\n\nLuttes de sites contre des grands chantiers et ZAD, par rapport \u00e0 la lutte anticapitaliste\u00a0; sont-elles les nouveaux \u00ab\u00a0lieux centraux\u00a0\u00bb de la lutte de classe\u00a0?\n\n\n  Samedi 1er ao\u00fbt\u00a0:\n\n\nQuartiers urbains populaires et question sociale. Quelle r\u00e9alit\u00e9 sociale\u00a0? quelles luttes sur les terrains de l'\u00e9cole, du logement, de l'emploi, de l'anti-r\u00e9pression... ? Quelles formes d'organisation\u00a0? quelles solidarit\u00e9s\u00a0? Y a-t-il une sp\u00e9cificit\u00e9 de ces luttes (anti-discriminations, anti-racisme) ? Comment \u00e9viter qu'elles soient ethnicis\u00e9es et renvoy\u00e9es \u00e0 un pseudo-communautarisme\u00a0?\n\n\n  Certaines dates de d\u00e9bat peuvent changer. L'information sera accessible sur le site de l'OCL\u00a0: oclibertaire.free.fr.\n\n\n  Pour s'inscrire, \u00e9crire \u00e0 oclibeexrtaire@hotmaexil.com. Il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9venir de votre arriv\u00e9e au moins 48h \u00e0 l'avance afin d'organiser l'accueil et les repas en appelant directement sur place le 05 61 65 80 16 (ligne ouverte du 24 juillet au 2 ao\u00fbt).\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40900\n  Source\u00a0: http://oclibertaire.free.fr/spip.php?article1...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Eychenat (09)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Ouen\n\nDAL Saint-Ouen\n1 rue des Marronniers\nSaint-Ouen (93)\nM\u00e9tro Mairie-de-Saint-Ouen\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t8 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3380238",
    "title": "Permanence logement - DAL Saint-Ouen",
    "latitude": "48.9100898",
    "streetAddress": "DAL Saint-Ouen\n1 rue des Marronniers\nSaint-Ouen (93)\nM\u00e9tro Mairie-de-Saint-Ouen",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38929",
    "startDate": "2015-08-01T10:30",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/38929\n  Ceci est un rendez-vous r\u00e9current, nous n'avons pas encore confirm\u00e9 cette date.\n\n  Permanence du DAL Saint-Ouen\n\n\n  Un toit, c'est un droit\n\n\n  tous les 1er samedis du mois de 10h30 \u00e0 13h\n\n\n  T\u00e9l. : 06 65 97 10 24.\n  Courriel\u00a0: dalsaiexntouen@alterexn.org\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38929\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 18 janvier 23h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 26 mars 22h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Ouen"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBure (55)\n\nBure (55)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t7 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.358401",
    "title": "Camp anti-autoritaire \u00e0 Bure \u00ab Contre Cig\u00e9o et son monde \u00bb - d\u00e9chets nucl\u00e9aires",
    "latitude": "48.505655",
    "streetAddress": "Bure (55)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38977",
    "startDate": "2015-08-02",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/38977\n  Lieu et programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  Camp anti-autoritaire et anticapitaliste\n\n\n  Contre Cig\u00e9o et son monde\n\n\nCet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure, ram\u00e8ne ta pioche\u00a0! on a 10 jours pour enterrer l'Andra\n\n\n  Du premier au 10 ao\u00fbt 2015 \u00e0 Bure\n\n\n  La gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires n'a et n'aura jamais de solution. Ils seront toujours l\u00e0, que ce soit \u00e0 500 m\u00e8tres sous terre ici \u00e0 Bure, comme ailleurs. L'urgence n'est pas \u00e0 leur gestion, mais \u00e0 l'arr\u00eat de leur production. Si l'industrie de l'atome et l'\u00c9tat souhaitent enterrer le probl\u00e8me aussi vite que possible, c'est bien pour continuer d'en produire. Nous nous opposons \u00e0 la destruction de nos lieux de vie, dans la Meuse comme ailleurs, ainsi qu'\u00e0 la poursuite du nucl\u00e9aire de tout temps.\n\n\n  Nous vous proposons de nous rejoindre \u00e0 Bure du 1er au 10 ao\u00fbt pour prendre le temps d'amplifier ensemble l'opposition concr\u00e8te \u00e0 CIGEO et son monde.\n\n\n  Le tombeau du nucleaire\n\n\n  Apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle d'empoisonnement, l'industrie nucl\u00e9aire n'a pas de solution face \u00e0 la radioactivit\u00e9 des d\u00e9chets nucl\u00e9aires. Partant de cette incapacit\u00e9, l'\u00c9tat veut imposer l'enfouissement et ses m\u00e9thodes toujours plus mafieuses\u00a0: mascarade d\u00e9mocratique, accapa- rement des territoires, autoritarisme et violence.\n\n\n  Apr\u00e8s s'\u00eatre faite d\u00e9gager de nombreux autres sites dans les ann\u00e9es 80, l'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs en France (ANDRA) s'est install\u00e9e pour une \u00e9tape de recherche dans le d\u00e9partement de la Meuse, \u00e0 Bure, depuis 1993.\n\n\n  Zone \u00e0 faible population (7 habitant-e-s/km2),\n\n\n  Bure est un endroit r\u00eav\u00e9 pour entasser les pires d\u00e9chets de l'inhumanit\u00e9. Depuis 2001 existe un laboratoire souterrain et en 2006, malgr\u00e9 la conclusion du D\u00e9bat Public comportant des r\u00e9serves sur le stockage profond, l'ANDRA projette de le convertir en un \u00ab\u00a0Centre Industriel de Stockage G\u00e9ologique\u00a0\u00bb (le CIGEO).\n\n\n  Aucun d\u00e9chet n'est encore l\u00e0\u00a0: le gros du chantier pour l'exploitation du site est pr\u00e9vu pour 2017 et les d\u00e9chets devraient arriver en 2025.\n\n\n  Nous observons, qu'en plus du laboratoire exp\u00e9rimental, des centres d'archivage et d'une ecoth\u00e8que (sorte de m\u00e9moire de l'\u00e9tat pr\u00e9- nucl\u00e9aire) d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents, des travaux connexes commencent discr\u00e8tement \u00e0 voir le jour\u00a0:\n\n\n  \u00e9largissement de routes, mise en r\u00e9serve de terres par la SAFER, coupes dans les for\u00eats alentours, etc.\n\n\n  En parall\u00e8le, tout un programme d'accom- pagnement industriel se d\u00e9ploie dans le sud-\n\n\n  Meuse\u00a0: plate-formes de transport de mati\u00e8re radioactive, plate-formes de stockage pour pi\u00e8ces neuves de centrale, fili\u00e8res scolaires li\u00e9es au nucl\u00e9aire.\n\n\n  Les tentatives d'opposition l\u00e9galistes ont toutes \u00e9chou\u00e9es jusqu'alors.\n\n\n  La p\u00e9tition de 42000 signatures locales demandant un r\u00e9f\u00e9rendum, poubelle\u00a0!\n\n\n  La conclusion du d\u00e9bat public de 2006 qui comporte des r\u00e9serves sur le stockage profond, balay\u00e9e\u00a0!\n\n\n  Les arr\u00eat\u00e9s municipaux contre l'enfouissement, insignifiants\u00a0!Depuis 10 ans, au sein d'un r\u00e9seau d'associations locales et nationales et en r\u00e9ponse \u00e0 l'installation du laboratoire de l'ANDRA, une maison a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9e avec l'aide des antinucl\u00e9aires allemands, r\u00e9nov\u00e9e ensuite gr\u00e2ce aux dons et aux investissements personnels des militant-e- s de passage. Cette maison a vocation \u00e0 \u00eatre un lieu d'information ind\u00e9pendante, d'organisation d'alternatives \u00e9nerg\u00e9tiques, ainsi qu'un espace d'accueil et de vie collective. Cette \u00ab\u00a0maison de la r\u00e9sistance \u00e0 la poubelle nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb a permis aux individu-e-s et collectifs d'ancrer une lutte locale et de permettre la rencontre de nombreuses personnes en lutte.\n\n\n  Si les composantes historiques \u00e0 Bure m\u00e8nent sur le terrain depuis 20 ans un travail de sensibilisation, de r\u00e9seau et de veille des agissements de l'ANDRA de tr\u00e8s pr\u00e8s, ce projet d'\u00c9tat avance. Pour aller au-del\u00e0 des formes associatives d'organisation, il devient de plus en plus n\u00e9cessaire d'agir concr\u00e8tement contre CIGEO.\n\n\n  Pourquoi nous nous y opposons\n\n\n  Les d\u00e9chets sont le probl\u00e8me insoluble de l'industrie nucl\u00e9aire, on ne sait pas les faire dispara\u00eetre, et ce pour des millions d'ann\u00e9es. Leur gestion est le cha\u00eenon manquant du programme nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.\n\n\n  Que l'on soit pour ou contre le nucl\u00e9aire, l'\u00e9lite politique voudrait que chacun-e reconnaisse la n\u00e9cessit\u00e9 de g\u00e9rer les d\u00e9chets. Ce n'est ni plus ni moins qu'une strat\u00e9gie de d\u00e9politisation de la question, sous pr\u00e9texte de prot\u00e9ger les g\u00e9n\u00e9rations futures. Mais depuis quand l'industrie nucl\u00e9aire serait humaniste\u00a0? Si l'\u00c9tat et l'industrie nucl\u00e9aire \u00e9taient coh\u00e9rents, ils arr\u00eateraient d'en produire de mani\u00e8re compl\u00e8tement schizophr\u00e8ne. \u00c7a nous \u00e9viterait toujours de vivre avec les risques li\u00e9s \u00e0 l'existence des centrales et aux transports de mati\u00e8res radioactives.\n\n\n  Alors on nous dit \u00ab\u00a0les d\u00e9chets sont l\u00e0\u00a0\u00bb, et oui ils sont l\u00e0, et ils le seront toujours \u00e0 500m sous terre.\n\n\n  Enterrer la catastrophe ce n'est pas la supprimer\u00a0:\n\n\n  nous ne sortirons plus du nucl\u00e9aire. Nous ne voulons ni arbitrer ni \u00ab\u00a0proposer une solution\u00a0\u00bb au probl\u00e8me \u00e9ternel que repr\u00e9sente la gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires, nous ne sommes pas co- gestionnaires, cela reviendrait \u00e0 produire de l'expertise alternative b\u00e9n\u00e9volement au profit des nucl\u00e9ocrates. Il ne s'agit pas de sensibiliser l'appareil techno-industriel et politique \u00e0 une meilleure solution pour la gestion des d\u00e9chets, mais bien d'arr\u00eater la production nucl\u00e9aire.\n\n\n  La moiti\u00e9 des d\u00e9chets qu'ils pr\u00e9voient d'enfouir ne sont pas encore produits... Les stockages actuels sont pleins, et il s'agit maintenant de cacher les d\u00e9chets g\u00eanants et de faire de la place aux futurs d\u00e9chets de l'industrie nucl\u00e9aire. De brandir enfin une solution au plus vite afin de l\u00e9gitimer la poursuite du programme \u00ab\u00a0\u00e9lectro-nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Autrement dit de perp\u00e9tuer la catastrophe.\n\n\n  CIGEO r\u00e9pond au m\u00eame jeu de pouvoir que celui r\u00e9gissant les industries pharmaceutiques, agro- alimentaires...CIGEO, c'est aussi une op\u00e9ration de marketing vers l'\u00e9tranger qui vise \u00e0 donner au complexe nucl\u00e9aire fran\u00e7ais l'image d'une ma\u00eetrise totale, depuis l'extraction de l'uranium, jusqu'au d\u00e9mant\u00e8lement des centrales. Se battre contre\n\n\n  CIGEO, c'est combattre la politique \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7aise, qui veut faire de la France l'interrupteur de l'Europe et du Maghreb. Des EPR \u00e0 l'enfouissement en passant par la THT, CIGEO est l'aboutissement d'une s\u00e9rie de nuisances et de l'am\u00e9nagement du territoire impos\u00e9s par l'industrie nucl\u00e9aire. Au-del\u00e0 de bousiller une r\u00e9gion enti\u00e8re, l'enfouissement vise \u00e0 p\u00e9renniser la fili\u00e8re \u00e9lectro-nucl\u00e9aire, partout, et ainsi assurer de beaux jours \u00e0 la puissance d'\u00c9tat et au capitalisme. Faire miroiter la croissance avec l'extension du march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 et des innovations industrielles du tout \u00e9lectrique\u00a0:\n\n\n  des objets connect\u00e9s aux voitures \u00e9lectriques, aux r\u00e9seaux intelligents, aux compteurs linky, tout ce beau monde qui nous promet la gestion et l'am\u00e9nagement de notre cadre de vie. ouverture d'espaces dans lesquels devient possible l'exp\u00e9rimentation collective, bienveillance des un- e-s vis \u00e0 vis des autres...\n\n\n  Venir \u00e0 Bure n'implique pas d'\u00eatre militant-e \u00e9cologiste ou antinucl\u00e9aire, mais signifie qu'on croit en la n\u00e9cessit\u00e9 de s'organiser au-del\u00e0 de luttes locales. Nous construirons ensemble un espace pour y vivre 10 jours d'\u00e9changes de pratiques, de discussions \u00e0 propos des luttes d'ici et d'ailleurs et sur nos mani\u00e8res de vivre le collectif, dans un esprit anti-autoritaire, soucieux de parer \u00e0 toute forme de domination.\n\n\n  On abordera la question des luttes actuelles (Bure, ZAD, NoTav, for\u00eat d'Hambach...) et celle de l'\u00e9volution des formes de r\u00e9pression et des mouvement r\u00e9actionnaires, afin de mieux anticiper la lutte \u00e0 Bure et d'envisager des possibles communs. Cela sera aussi l'occasion de nous organiser en vue de la COP21, sommet climatique intergouvernemental pr\u00e9vu \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2015.\n\n\n  Les flux de nucl\u00e9ides d\u00e9goulineront in\u00e9lucta- blement hors de Bure.\n\n\n  Voil\u00e0 pourquoi nous nous opposons \u00e0 l'enfouissement, \u00e0 Bure comme ailleurs.\n\n\n  CIGEO nous concerne toutes et tous\u00a0! Esquissons d'autres imaginaires pour nos vies...\n\n\n  Se rassembler cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure\n\n\n  Le blocage du D\u00e9bat Public de 2013 a permis de redonner un sentiment de force collective \u00e0 la lutte. La mobilisation de nombreuses personnes oppos\u00e9es au projet localement, y compris de nombreuses associations, t\u00e9moigne de la volont\u00e9 de ne plus subir l'impuissance et la d\u00e9possession de la lutte face aux mensonges, \u00e0 la corruption et aux consultations bidons.\n\n\n  Nous ne voulons pas juste informer mais inverser la balance\u00a0: si ce rassemblement contribuera \u00e0 mettre un \u00e9clairage sur la mobilisation \u00e0 Bure, il sera surtout l'occasion d'actions concr\u00e8tes.\n\n\n  Nous partageons depuis plusieurs ann\u00e9es des exp\u00e9riences collectives et un commun dans nos pratiques\u00a0: partage de savoir, recherche de notre autonomie, horizontalit\u00e9 des organisations,\n\n\n  Le CIGEO pr\u00e9vu \u00e0 Bure repr\u00e9senterait 99% de la radioactivit\u00e9 fran\u00e7aise et ferait ainsi partie des projets europ\u00e9ens les plus cons\u00e9quents des prochaines ann\u00e9es. Le site d'enfouissement des d\u00e9chets de Bure (\u00e0 500m sous terre) occupe 200ha de terre agricole, 200ha de for\u00eat et une vall\u00e9e combl\u00e9e.\n\n\n  A cela s'ajoutent 10 millions de m\u00e8tres cube de d\u00e9blais, 2 trains en moyennes par semaine pendant 130 ans. 50 % du volume concerne des d\u00e9chets non produits ou des pays voisins. L'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs (ANDRA) travaille au service du CEA, d'AREVA et d'EDF, parmi d'autre s.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38977\n  Source\u00a0: https://www.infokiosques.net/spip.php?article...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bure (55)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Amant (63)\n\nSaint-Amant Roche-Savine (63)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t33 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "3.63064",
    "title": "Stage avec la Compagnie Jolie M\u00f4me",
    "latitude": "45.5766187",
    "streetAddress": "Saint-Amant Roche-Savine (63)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40694",
    "startDate": "2015-08-02",
    "description": "Stage avec la Compagnie Jolie M\u00f4me\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40694\n  Du 2 au 9 aout 2015\n  la Compagnie Jolie M\u00f4me propose 8 jours de stage\n  \u00e0 Saint-Amant-Roche-Savine (63)\n\n\n  Stage de th\u00e9\u00e2tre et chanson, en immersion dans la troupe,\n  autour de la pi\u00e8ce T\u00eate ronde - t\u00eate pointue de Bertolt Brecht.\n\n\n  Ce stage est ouvert \u00e0 tous.\n  Il est toutefois recommand\u00e9 d'\u00eatre en assez bonne condition physique car les journ\u00e9es seront longues et nous l'esp\u00e9rons intenses.\n\n\n  Renseignements au 01 49 98 39 20 - 06 83 59 80 11\n\n\n  Tarif pour les 8 jours, 250 euros repas inclus\n  Tarif r\u00e9duit, 160 euros\n  H\u00e9bergement gratuit sous tente ou location de chambre \u00e0 petits prix en g\u00eete.\n\n\n  Inscriptions au plus tard le 28 juin.\n\n\n  Saint-Amant-Roche-Savine est un petit de village de montagne, en Auvergne, \u00e0 mi-chemin entre Clermont-Ferrand et Saint-Etienne, o\u00f9 la compagnie Jolie M\u00f4me cr\u00e9e, joue et organise un festival chaque dernier week end de juillet\u00a0: La Belle RougePlus d'infos sur La Belle Rouge\n\n\nwww.cie-joliemome.org\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40694\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 11 juin 18h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Amant (63)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBure (55)\n\nBure (55)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t7 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.358401",
    "title": "Camp anti-autoritaire \u00e0 Bure \u00ab Contre Cig\u00e9o et son monde \u00bb - d\u00e9chets nucl\u00e9aires",
    "latitude": "48.505655",
    "streetAddress": "Bure (55)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38978",
    "startDate": "2015-08-03",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/38978\n  Lieu et programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  Camp anti-autoritaire et anticapitaliste\n\n\n  Contre Cig\u00e9o et son monde\n\n\nCet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure, ram\u00e8ne ta pioche\u00a0! on a 10 jours pour enterrer l'Andra\n\n\n  Du premier au 10 ao\u00fbt 2015 \u00e0 Bure\n\n\n  La gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires n'a et n'aura jamais de solution. Ils seront toujours l\u00e0, que ce soit \u00e0 500 m\u00e8tres sous terre ici \u00e0 Bure, comme ailleurs. L'urgence n'est pas \u00e0 leur gestion, mais \u00e0 l'arr\u00eat de leur production. Si l'industrie de l'atome et l'\u00c9tat souhaitent enterrer le probl\u00e8me aussi vite que possible, c'est bien pour continuer d'en produire. Nous nous opposons \u00e0 la destruction de nos lieux de vie, dans la Meuse comme ailleurs, ainsi qu'\u00e0 la poursuite du nucl\u00e9aire de tout temps.\n\n\n  Nous vous proposons de nous rejoindre \u00e0 Bure du 1er au 10 ao\u00fbt pour prendre le temps d'amplifier ensemble l'opposition concr\u00e8te \u00e0 CIGEO et son monde.\n\n\n  Le tombeau du nucleaire\n\n\n  Apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle d'empoisonnement, l'industrie nucl\u00e9aire n'a pas de solution face \u00e0 la radioactivit\u00e9 des d\u00e9chets nucl\u00e9aires. Partant de cette incapacit\u00e9, l'\u00c9tat veut imposer l'enfouissement et ses m\u00e9thodes toujours plus mafieuses\u00a0: mascarade d\u00e9mocratique, accapa- rement des territoires, autoritarisme et violence.\n\n\n  Apr\u00e8s s'\u00eatre faite d\u00e9gager de nombreux autres sites dans les ann\u00e9es 80, l'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs en France (ANDRA) s'est install\u00e9e pour une \u00e9tape de recherche dans le d\u00e9partement de la Meuse, \u00e0 Bure, depuis 1993.\n\n\n  Zone \u00e0 faible population (7 habitant-e-s/km2),\n\n\n  Bure est un endroit r\u00eav\u00e9 pour entasser les pires d\u00e9chets de l'inhumanit\u00e9. Depuis 2001 existe un laboratoire souterrain et en 2006, malgr\u00e9 la conclusion du D\u00e9bat Public comportant des r\u00e9serves sur le stockage profond, l'ANDRA projette de le convertir en un \u00ab\u00a0Centre Industriel de Stockage G\u00e9ologique\u00a0\u00bb (le CIGEO).\n\n\n  Aucun d\u00e9chet n'est encore l\u00e0\u00a0: le gros du chantier pour l'exploitation du site est pr\u00e9vu pour 2017 et les d\u00e9chets devraient arriver en 2025.\n\n\n  Nous observons, qu'en plus du laboratoire exp\u00e9rimental, des centres d'archivage et d'une ecoth\u00e8que (sorte de m\u00e9moire de l'\u00e9tat pr\u00e9- nucl\u00e9aire) d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents, des travaux connexes commencent discr\u00e8tement \u00e0 voir le jour\u00a0:\n\n\n  \u00e9largissement de routes, mise en r\u00e9serve de terres par la SAFER, coupes dans les for\u00eats alentours, etc.\n\n\n  En parall\u00e8le, tout un programme d'accom- pagnement industriel se d\u00e9ploie dans le sud-\n\n\n  Meuse\u00a0: plate-formes de transport de mati\u00e8re radioactive, plate-formes de stockage pour pi\u00e8ces neuves de centrale, fili\u00e8res scolaires li\u00e9es au nucl\u00e9aire.\n\n\n  Les tentatives d'opposition l\u00e9galistes ont toutes \u00e9chou\u00e9es jusqu'alors.\n\n\n  La p\u00e9tition de 42000 signatures locales demandant un r\u00e9f\u00e9rendum, poubelle\u00a0!\n\n\n  La conclusion du d\u00e9bat public de 2006 qui comporte des r\u00e9serves sur le stockage profond, balay\u00e9e\u00a0!\n\n\n  Les arr\u00eat\u00e9s municipaux contre l'enfouissement, insignifiants\u00a0!Depuis 10 ans, au sein d'un r\u00e9seau d'associations locales et nationales et en r\u00e9ponse \u00e0 l'installation du laboratoire de l'ANDRA, une maison a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9e avec l'aide des antinucl\u00e9aires allemands, r\u00e9nov\u00e9e ensuite gr\u00e2ce aux dons et aux investissements personnels des militant-e- s de passage. Cette maison a vocation \u00e0 \u00eatre un lieu d'information ind\u00e9pendante, d'organisation d'alternatives \u00e9nerg\u00e9tiques, ainsi qu'un espace d'accueil et de vie collective. Cette \u00ab\u00a0maison de la r\u00e9sistance \u00e0 la poubelle nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb a permis aux individu-e-s et collectifs d'ancrer une lutte locale et de permettre la rencontre de nombreuses personnes en lutte.\n\n\n  Si les composantes historiques \u00e0 Bure m\u00e8nent sur le terrain depuis 20 ans un travail de sensibilisation, de r\u00e9seau et de veille des agissements de l'ANDRA de tr\u00e8s pr\u00e8s, ce projet d'\u00c9tat avance. Pour aller au-del\u00e0 des formes associatives d'organisation, il devient de plus en plus n\u00e9cessaire d'agir concr\u00e8tement contre CIGEO.\n\n\n  Pourquoi nous nous y opposons\n\n\n  Les d\u00e9chets sont le probl\u00e8me insoluble de l'industrie nucl\u00e9aire, on ne sait pas les faire dispara\u00eetre, et ce pour des millions d'ann\u00e9es. Leur gestion est le cha\u00eenon manquant du programme nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.\n\n\n  Que l'on soit pour ou contre le nucl\u00e9aire, l'\u00e9lite politique voudrait que chacun-e reconnaisse la n\u00e9cessit\u00e9 de g\u00e9rer les d\u00e9chets. Ce n'est ni plus ni moins qu'une strat\u00e9gie de d\u00e9politisation de la question, sous pr\u00e9texte de prot\u00e9ger les g\u00e9n\u00e9rations futures. Mais depuis quand l'industrie nucl\u00e9aire serait humaniste\u00a0? Si l'\u00c9tat et l'industrie nucl\u00e9aire \u00e9taient coh\u00e9rents, ils arr\u00eateraient d'en produire de mani\u00e8re compl\u00e8tement schizophr\u00e8ne. \u00c7a nous \u00e9viterait toujours de vivre avec les risques li\u00e9s \u00e0 l'existence des centrales et aux transports de mati\u00e8res radioactives.\n\n\n  Alors on nous dit \u00ab\u00a0les d\u00e9chets sont l\u00e0\u00a0\u00bb, et oui ils sont l\u00e0, et ils le seront toujours \u00e0 500m sous terre.\n\n\n  Enterrer la catastrophe ce n'est pas la supprimer\u00a0:\n\n\n  nous ne sortirons plus du nucl\u00e9aire. Nous ne voulons ni arbitrer ni \u00ab\u00a0proposer une solution\u00a0\u00bb au probl\u00e8me \u00e9ternel que repr\u00e9sente la gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires, nous ne sommes pas co- gestionnaires, cela reviendrait \u00e0 produire de l'expertise alternative b\u00e9n\u00e9volement au profit des nucl\u00e9ocrates. Il ne s'agit pas de sensibiliser l'appareil techno-industriel et politique \u00e0 une meilleure solution pour la gestion des d\u00e9chets, mais bien d'arr\u00eater la production nucl\u00e9aire.\n\n\n  La moiti\u00e9 des d\u00e9chets qu'ils pr\u00e9voient d'enfouir ne sont pas encore produits... Les stockages actuels sont pleins, et il s'agit maintenant de cacher les d\u00e9chets g\u00eanants et de faire de la place aux futurs d\u00e9chets de l'industrie nucl\u00e9aire. De brandir enfin une solution au plus vite afin de l\u00e9gitimer la poursuite du programme \u00ab\u00a0\u00e9lectro-nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Autrement dit de perp\u00e9tuer la catastrophe.\n\n\n  CIGEO r\u00e9pond au m\u00eame jeu de pouvoir que celui r\u00e9gissant les industries pharmaceutiques, agro- alimentaires...CIGEO, c'est aussi une op\u00e9ration de marketing vers l'\u00e9tranger qui vise \u00e0 donner au complexe nucl\u00e9aire fran\u00e7ais l'image d'une ma\u00eetrise totale, depuis l'extraction de l'uranium, jusqu'au d\u00e9mant\u00e8lement des centrales. Se battre contre\n\n\n  CIGEO, c'est combattre la politique \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7aise, qui veut faire de la France l'interrupteur de l'Europe et du Maghreb. Des EPR \u00e0 l'enfouissement en passant par la THT, CIGEO est l'aboutissement d'une s\u00e9rie de nuisances et de l'am\u00e9nagement du territoire impos\u00e9s par l'industrie nucl\u00e9aire. Au-del\u00e0 de bousiller une r\u00e9gion enti\u00e8re, l'enfouissement vise \u00e0 p\u00e9renniser la fili\u00e8re \u00e9lectro-nucl\u00e9aire, partout, et ainsi assurer de beaux jours \u00e0 la puissance d'\u00c9tat et au capitalisme. Faire miroiter la croissance avec l'extension du march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 et des innovations industrielles du tout \u00e9lectrique\u00a0:\n\n\n  des objets connect\u00e9s aux voitures \u00e9lectriques, aux r\u00e9seaux intelligents, aux compteurs linky, tout ce beau monde qui nous promet la gestion et l'am\u00e9nagement de notre cadre de vie. ouverture d'espaces dans lesquels devient possible l'exp\u00e9rimentation collective, bienveillance des un- e-s vis \u00e0 vis des autres...\n\n\n  Venir \u00e0 Bure n'implique pas d'\u00eatre militant-e \u00e9cologiste ou antinucl\u00e9aire, mais signifie qu'on croit en la n\u00e9cessit\u00e9 de s'organiser au-del\u00e0 de luttes locales. Nous construirons ensemble un espace pour y vivre 10 jours d'\u00e9changes de pratiques, de discussions \u00e0 propos des luttes d'ici et d'ailleurs et sur nos mani\u00e8res de vivre le collectif, dans un esprit anti-autoritaire, soucieux de parer \u00e0 toute forme de domination.\n\n\n  On abordera la question des luttes actuelles (Bure, ZAD, NoTav, for\u00eat d'Hambach...) et celle de l'\u00e9volution des formes de r\u00e9pression et des mouvement r\u00e9actionnaires, afin de mieux anticiper la lutte \u00e0 Bure et d'envisager des possibles communs. Cela sera aussi l'occasion de nous organiser en vue de la COP21, sommet climatique intergouvernemental pr\u00e9vu \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2015.\n\n\n  Les flux de nucl\u00e9ides d\u00e9goulineront in\u00e9lucta- blement hors de Bure.\n\n\n  Voil\u00e0 pourquoi nous nous opposons \u00e0 l'enfouissement, \u00e0 Bure comme ailleurs.\n\n\n  CIGEO nous concerne toutes et tous\u00a0! Esquissons d'autres imaginaires pour nos vies...\n\n\n  Se rassembler cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure\n\n\n  Le blocage du D\u00e9bat Public de 2013 a permis de redonner un sentiment de force collective \u00e0 la lutte. La mobilisation de nombreuses personnes oppos\u00e9es au projet localement, y compris de nombreuses associations, t\u00e9moigne de la volont\u00e9 de ne plus subir l'impuissance et la d\u00e9possession de la lutte face aux mensonges, \u00e0 la corruption et aux consultations bidons.\n\n\n  Nous ne voulons pas juste informer mais inverser la balance\u00a0: si ce rassemblement contribuera \u00e0 mettre un \u00e9clairage sur la mobilisation \u00e0 Bure, il sera surtout l'occasion d'actions concr\u00e8tes.\n\n\n  Nous partageons depuis plusieurs ann\u00e9es des exp\u00e9riences collectives et un commun dans nos pratiques\u00a0: partage de savoir, recherche de notre autonomie, horizontalit\u00e9 des organisations,\n\n\n  Le CIGEO pr\u00e9vu \u00e0 Bure repr\u00e9senterait 99% de la radioactivit\u00e9 fran\u00e7aise et ferait ainsi partie des projets europ\u00e9ens les plus cons\u00e9quents des prochaines ann\u00e9es. Le site d'enfouissement des d\u00e9chets de Bure (\u00e0 500m sous terre) occupe 200ha de terre agricole, 200ha de for\u00eat et une vall\u00e9e combl\u00e9e.\n\n\n  A cela s'ajoutent 10 millions de m\u00e8tres cube de d\u00e9blais, 2 trains en moyennes par semaine pendant 130 ans. 50 % du volume concerne des d\u00e9chets non produits ou des pays voisins. L'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs (ANDRA) travaille au service du CEA, d'AREVA et d'EDF, parmi d'autre s.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38978\n  Source\u00a0: https://www.infokiosques.net/spip.php?article...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bure (55)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBure (55)\n\nBure (55)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t7 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.358401",
    "title": "Camp anti-autoritaire \u00e0 Bure \u00ab Contre Cig\u00e9o et son monde \u00bb - d\u00e9chets nucl\u00e9aires",
    "latitude": "48.505655",
    "streetAddress": "Bure (55)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38983",
    "startDate": "2015-08-08",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/38983\n  Lieu et programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  Camp anti-autoritaire et anticapitaliste\n\n\n  Contre Cig\u00e9o et son monde\n\n\nCet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure, ram\u00e8ne ta pioche\u00a0! on a 10 jours pour enterrer l'Andra\n\n\n  Du premier au 10 ao\u00fbt 2015 \u00e0 Bure\n\n\n  La gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires n'a et n'aura jamais de solution. Ils seront toujours l\u00e0, que ce soit \u00e0 500 m\u00e8tres sous terre ici \u00e0 Bure, comme ailleurs. L'urgence n'est pas \u00e0 leur gestion, mais \u00e0 l'arr\u00eat de leur production. Si l'industrie de l'atome et l'\u00c9tat souhaitent enterrer le probl\u00e8me aussi vite que possible, c'est bien pour continuer d'en produire. Nous nous opposons \u00e0 la destruction de nos lieux de vie, dans la Meuse comme ailleurs, ainsi qu'\u00e0 la poursuite du nucl\u00e9aire de tout temps.\n\n\n  Nous vous proposons de nous rejoindre \u00e0 Bure du 1er au 10 ao\u00fbt pour prendre le temps d'amplifier ensemble l'opposition concr\u00e8te \u00e0 CIGEO et son monde.\n\n\n  Le tombeau du nucleaire\n\n\n  Apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle d'empoisonnement, l'industrie nucl\u00e9aire n'a pas de solution face \u00e0 la radioactivit\u00e9 des d\u00e9chets nucl\u00e9aires. Partant de cette incapacit\u00e9, l'\u00c9tat veut imposer l'enfouissement et ses m\u00e9thodes toujours plus mafieuses\u00a0: mascarade d\u00e9mocratique, accapa- rement des territoires, autoritarisme et violence.\n\n\n  Apr\u00e8s s'\u00eatre faite d\u00e9gager de nombreux autres sites dans les ann\u00e9es 80, l'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs en France (ANDRA) s'est install\u00e9e pour une \u00e9tape de recherche dans le d\u00e9partement de la Meuse, \u00e0 Bure, depuis 1993.\n\n\n  Zone \u00e0 faible population (7 habitant-e-s/km2),\n\n\n  Bure est un endroit r\u00eav\u00e9 pour entasser les pires d\u00e9chets de l'inhumanit\u00e9. Depuis 2001 existe un laboratoire souterrain et en 2006, malgr\u00e9 la conclusion du D\u00e9bat Public comportant des r\u00e9serves sur le stockage profond, l'ANDRA projette de le convertir en un \u00ab\u00a0Centre Industriel de Stockage G\u00e9ologique\u00a0\u00bb (le CIGEO).\n\n\n  Aucun d\u00e9chet n'est encore l\u00e0\u00a0: le gros du chantier pour l'exploitation du site est pr\u00e9vu pour 2017 et les d\u00e9chets devraient arriver en 2025.\n\n\n  Nous observons, qu'en plus du laboratoire exp\u00e9rimental, des centres d'archivage et d'une ecoth\u00e8que (sorte de m\u00e9moire de l'\u00e9tat pr\u00e9- nucl\u00e9aire) d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents, des travaux connexes commencent discr\u00e8tement \u00e0 voir le jour\u00a0:\n\n\n  \u00e9largissement de routes, mise en r\u00e9serve de terres par la SAFER, coupes dans les for\u00eats alentours, etc.\n\n\n  En parall\u00e8le, tout un programme d'accom- pagnement industriel se d\u00e9ploie dans le sud-\n\n\n  Meuse\u00a0: plate-formes de transport de mati\u00e8re radioactive, plate-formes de stockage pour pi\u00e8ces neuves de centrale, fili\u00e8res scolaires li\u00e9es au nucl\u00e9aire.\n\n\n  Les tentatives d'opposition l\u00e9galistes ont toutes \u00e9chou\u00e9es jusqu'alors.\n\n\n  La p\u00e9tition de 42000 signatures locales demandant un r\u00e9f\u00e9rendum, poubelle\u00a0!\n\n\n  La conclusion du d\u00e9bat public de 2006 qui comporte des r\u00e9serves sur le stockage profond, balay\u00e9e\u00a0!\n\n\n  Les arr\u00eat\u00e9s municipaux contre l'enfouissement, insignifiants\u00a0!Depuis 10 ans, au sein d'un r\u00e9seau d'associations locales et nationales et en r\u00e9ponse \u00e0 l'installation du laboratoire de l'ANDRA, une maison a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9e avec l'aide des antinucl\u00e9aires allemands, r\u00e9nov\u00e9e ensuite gr\u00e2ce aux dons et aux investissements personnels des militant-e- s de passage. Cette maison a vocation \u00e0 \u00eatre un lieu d'information ind\u00e9pendante, d'organisation d'alternatives \u00e9nerg\u00e9tiques, ainsi qu'un espace d'accueil et de vie collective. Cette \u00ab\u00a0maison de la r\u00e9sistance \u00e0 la poubelle nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb a permis aux individu-e-s et collectifs d'ancrer une lutte locale et de permettre la rencontre de nombreuses personnes en lutte.\n\n\n  Si les composantes historiques \u00e0 Bure m\u00e8nent sur le terrain depuis 20 ans un travail de sensibilisation, de r\u00e9seau et de veille des agissements de l'ANDRA de tr\u00e8s pr\u00e8s, ce projet d'\u00c9tat avance. Pour aller au-del\u00e0 des formes associatives d'organisation, il devient de plus en plus n\u00e9cessaire d'agir concr\u00e8tement contre CIGEO.\n\n\n  Pourquoi nous nous y opposons\n\n\n  Les d\u00e9chets sont le probl\u00e8me insoluble de l'industrie nucl\u00e9aire, on ne sait pas les faire dispara\u00eetre, et ce pour des millions d'ann\u00e9es. Leur gestion est le cha\u00eenon manquant du programme nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.\n\n\n  Que l'on soit pour ou contre le nucl\u00e9aire, l'\u00e9lite politique voudrait que chacun-e reconnaisse la n\u00e9cessit\u00e9 de g\u00e9rer les d\u00e9chets. Ce n'est ni plus ni moins qu'une strat\u00e9gie de d\u00e9politisation de la question, sous pr\u00e9texte de prot\u00e9ger les g\u00e9n\u00e9rations futures. Mais depuis quand l'industrie nucl\u00e9aire serait humaniste\u00a0? Si l'\u00c9tat et l'industrie nucl\u00e9aire \u00e9taient coh\u00e9rents, ils arr\u00eateraient d'en produire de mani\u00e8re compl\u00e8tement schizophr\u00e8ne. \u00c7a nous \u00e9viterait toujours de vivre avec les risques li\u00e9s \u00e0 l'existence des centrales et aux transports de mati\u00e8res radioactives.\n\n\n  Alors on nous dit \u00ab\u00a0les d\u00e9chets sont l\u00e0\u00a0\u00bb, et oui ils sont l\u00e0, et ils le seront toujours \u00e0 500m sous terre.\n\n\n  Enterrer la catastrophe ce n'est pas la supprimer\u00a0:\n\n\n  nous ne sortirons plus du nucl\u00e9aire. Nous ne voulons ni arbitrer ni \u00ab\u00a0proposer une solution\u00a0\u00bb au probl\u00e8me \u00e9ternel que repr\u00e9sente la gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires, nous ne sommes pas co- gestionnaires, cela reviendrait \u00e0 produire de l'expertise alternative b\u00e9n\u00e9volement au profit des nucl\u00e9ocrates. Il ne s'agit pas de sensibiliser l'appareil techno-industriel et politique \u00e0 une meilleure solution pour la gestion des d\u00e9chets, mais bien d'arr\u00eater la production nucl\u00e9aire.\n\n\n  La moiti\u00e9 des d\u00e9chets qu'ils pr\u00e9voient d'enfouir ne sont pas encore produits... Les stockages actuels sont pleins, et il s'agit maintenant de cacher les d\u00e9chets g\u00eanants et de faire de la place aux futurs d\u00e9chets de l'industrie nucl\u00e9aire. De brandir enfin une solution au plus vite afin de l\u00e9gitimer la poursuite du programme \u00ab\u00a0\u00e9lectro-nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Autrement dit de perp\u00e9tuer la catastrophe.\n\n\n  CIGEO r\u00e9pond au m\u00eame jeu de pouvoir que celui r\u00e9gissant les industries pharmaceutiques, agro- alimentaires...CIGEO, c'est aussi une op\u00e9ration de marketing vers l'\u00e9tranger qui vise \u00e0 donner au complexe nucl\u00e9aire fran\u00e7ais l'image d'une ma\u00eetrise totale, depuis l'extraction de l'uranium, jusqu'au d\u00e9mant\u00e8lement des centrales. Se battre contre\n\n\n  CIGEO, c'est combattre la politique \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7aise, qui veut faire de la France l'interrupteur de l'Europe et du Maghreb. Des EPR \u00e0 l'enfouissement en passant par la THT, CIGEO est l'aboutissement d'une s\u00e9rie de nuisances et de l'am\u00e9nagement du territoire impos\u00e9s par l'industrie nucl\u00e9aire. Au-del\u00e0 de bousiller une r\u00e9gion enti\u00e8re, l'enfouissement vise \u00e0 p\u00e9renniser la fili\u00e8re \u00e9lectro-nucl\u00e9aire, partout, et ainsi assurer de beaux jours \u00e0 la puissance d'\u00c9tat et au capitalisme. Faire miroiter la croissance avec l'extension du march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 et des innovations industrielles du tout \u00e9lectrique\u00a0:\n\n\n  des objets connect\u00e9s aux voitures \u00e9lectriques, aux r\u00e9seaux intelligents, aux compteurs linky, tout ce beau monde qui nous promet la gestion et l'am\u00e9nagement de notre cadre de vie. ouverture d'espaces dans lesquels devient possible l'exp\u00e9rimentation collective, bienveillance des un- e-s vis \u00e0 vis des autres...\n\n\n  Venir \u00e0 Bure n'implique pas d'\u00eatre militant-e \u00e9cologiste ou antinucl\u00e9aire, mais signifie qu'on croit en la n\u00e9cessit\u00e9 de s'organiser au-del\u00e0 de luttes locales. Nous construirons ensemble un espace pour y vivre 10 jours d'\u00e9changes de pratiques, de discussions \u00e0 propos des luttes d'ici et d'ailleurs et sur nos mani\u00e8res de vivre le collectif, dans un esprit anti-autoritaire, soucieux de parer \u00e0 toute forme de domination.\n\n\n  On abordera la question des luttes actuelles (Bure, ZAD, NoTav, for\u00eat d'Hambach...) et celle de l'\u00e9volution des formes de r\u00e9pression et des mouvement r\u00e9actionnaires, afin de mieux anticiper la lutte \u00e0 Bure et d'envisager des possibles communs. Cela sera aussi l'occasion de nous organiser en vue de la COP21, sommet climatique intergouvernemental pr\u00e9vu \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2015.\n\n\n  Les flux de nucl\u00e9ides d\u00e9goulineront in\u00e9lucta- blement hors de Bure.\n\n\n  Voil\u00e0 pourquoi nous nous opposons \u00e0 l'enfouissement, \u00e0 Bure comme ailleurs.\n\n\n  CIGEO nous concerne toutes et tous\u00a0! Esquissons d'autres imaginaires pour nos vies...\n\n\n  Se rassembler cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure\n\n\n  Le blocage du D\u00e9bat Public de 2013 a permis de redonner un sentiment de force collective \u00e0 la lutte. La mobilisation de nombreuses personnes oppos\u00e9es au projet localement, y compris de nombreuses associations, t\u00e9moigne de la volont\u00e9 de ne plus subir l'impuissance et la d\u00e9possession de la lutte face aux mensonges, \u00e0 la corruption et aux consultations bidons.\n\n\n  Nous ne voulons pas juste informer mais inverser la balance\u00a0: si ce rassemblement contribuera \u00e0 mettre un \u00e9clairage sur la mobilisation \u00e0 Bure, il sera surtout l'occasion d'actions concr\u00e8tes.\n\n\n  Nous partageons depuis plusieurs ann\u00e9es des exp\u00e9riences collectives et un commun dans nos pratiques\u00a0: partage de savoir, recherche de notre autonomie, horizontalit\u00e9 des organisations,\n\n\n  Le CIGEO pr\u00e9vu \u00e0 Bure repr\u00e9senterait 99% de la radioactivit\u00e9 fran\u00e7aise et ferait ainsi partie des projets europ\u00e9ens les plus cons\u00e9quents des prochaines ann\u00e9es. Le site d'enfouissement des d\u00e9chets de Bure (\u00e0 500m sous terre) occupe 200ha de terre agricole, 200ha de for\u00eat et une vall\u00e9e combl\u00e9e.\n\n\n  A cela s'ajoutent 10 millions de m\u00e8tres cube de d\u00e9blais, 2 trains en moyennes par semaine pendant 130 ans. 50 % du volume concerne des d\u00e9chets non produits ou des pays voisins. L'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs (ANDRA) travaille au service du CEA, d'AREVA et d'EDF, parmi d'autre s.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38983\n  Source\u00a0: https://www.infokiosques.net/spip.php?article...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bure (55)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLieux multiples\n\nLieux multiples : voir texte.\n\n\n\t\t\t\t\t287 rdv pour ce lieu",
    "title": "AlterTour 2015 - \u00ab E(t)moi pour le climat !? \u00bb",
    "streetAddress": "Lieux multiples : voir texte.",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40383",
    "startDate": "2015-08-08",
    "description": "AlterTour 2015\n\n\n  Th\u00e8me \u00ab\u00a0E(t)moi pour le climat\u00a0!? \u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40383\n  L'AlterTour est une aventure humaine, joyeuse, cr\u00e9ative et collective. Il relie \u00e0 v\u00e9lo des Alternatives agissant sur l'alimentation, les d\u00e9placements, l'\u00e9nergie, l'habitat, la gestion des d\u00e9chets, etc. Chaque \u00e9t\u00e9, 250 Altercyclistes de tout \u00e2ge et d'horizons diff\u00e9rents d\u00e9couvrent des acteurs de la transition, la d\u00e9croissance, l'\u00e9cologie, l'autogestion... Pour cette 8\u00e8me \u00e9dition, ils visiteront la Lorraine, le Luxembourg, la Champagne-Ardenne, la Belgique et le Nord Pas-de-Calais du 18 juillet au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Depuis les accords de Kyoto en 1995, les \u00c9tats se rassemblent une fois par an. Fin 2015, la COP21 aura lieu \u00e0 Paris. \u00c7a y est\u00a0? C'est Le Grand Soir\u00a0? Et si pour contrebalancer les d\u00e9sordres climatiques, il valait mieux changer radicalement de paradigme\u00a0?\n\n\n  Les inscriptions sont ouvertes jusqu'au 6 juillet 2015 sur le site internet de l'AlterTour\u00a0:\n\n\n  Acc\u00e8s au parcours\n  Acc\u00e8s au programme\n  Acc\u00e8s aux inscriptions\n  Acc\u00e8s au Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015\n  Acc\u00e8s aux Flyers et affiches 2015\n\n\n  AlterTour, le film\u00a0!\n\n\n  Eric Fretel, Philippe Borrel et Julien Da Rocha travaillent actuellement sur la r\u00e9alisation d'un documentaire sur l'AlterTour. Le tournage est programm\u00e9 pour cet \u00e9t\u00e9.\n\n\n  C'est un film en autoproduction que chacun peut soutenir via la campagne de financement participatif\u00a0: AlterTour le film sur Ecobole.\n\n\n  Le num\u00e9ro de juin 2015 de la Revue S\u00a0!lence et sera consacr\u00e9 au climat et contiendra le Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015.\n\n\n  Venez p\u00e9daler, go\u00fbter \u00e0 l'autogestion, partager une belle tranche de vie collective dans la simplicit\u00e9 volontaire\u00a0! L'AlterTour est un relais solidaire ouvert \u00e0 tous sans exigence de performance ou de dur\u00e9e (inscription \u00e0 la journ\u00e9e).\n\n\n\n\nAffiche de l'AlterTour 2015\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40383\n  Source\u00a0: http://bellaciao.org/fr/spip.php?article14615...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Lieux multiples"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBure (55)\n\nBure (55)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t7 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.358401",
    "title": "Camp anti-autoritaire \u00e0 Bure \u00ab Contre Cig\u00e9o et son monde \u00bb - d\u00e9chets nucl\u00e9aires",
    "latitude": "48.505655",
    "streetAddress": "Bure (55)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38984",
    "startDate": "2015-08-09",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/38984\n  Lieu et programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  Camp anti-autoritaire et anticapitaliste\n\n\n  Contre Cig\u00e9o et son monde\n\n\nCet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure, ram\u00e8ne ta pioche\u00a0! on a 10 jours pour enterrer l'Andra\n\n\n  Du premier au 10 ao\u00fbt 2015 \u00e0 Bure\n\n\n  La gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires n'a et n'aura jamais de solution. Ils seront toujours l\u00e0, que ce soit \u00e0 500 m\u00e8tres sous terre ici \u00e0 Bure, comme ailleurs. L'urgence n'est pas \u00e0 leur gestion, mais \u00e0 l'arr\u00eat de leur production. Si l'industrie de l'atome et l'\u00c9tat souhaitent enterrer le probl\u00e8me aussi vite que possible, c'est bien pour continuer d'en produire. Nous nous opposons \u00e0 la destruction de nos lieux de vie, dans la Meuse comme ailleurs, ainsi qu'\u00e0 la poursuite du nucl\u00e9aire de tout temps.\n\n\n  Nous vous proposons de nous rejoindre \u00e0 Bure du 1er au 10 ao\u00fbt pour prendre le temps d'amplifier ensemble l'opposition concr\u00e8te \u00e0 CIGEO et son monde.\n\n\n  Le tombeau du nucleaire\n\n\n  Apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle d'empoisonnement, l'industrie nucl\u00e9aire n'a pas de solution face \u00e0 la radioactivit\u00e9 des d\u00e9chets nucl\u00e9aires. Partant de cette incapacit\u00e9, l'\u00c9tat veut imposer l'enfouissement et ses m\u00e9thodes toujours plus mafieuses\u00a0: mascarade d\u00e9mocratique, accapa- rement des territoires, autoritarisme et violence.\n\n\n  Apr\u00e8s s'\u00eatre faite d\u00e9gager de nombreux autres sites dans les ann\u00e9es 80, l'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs en France (ANDRA) s'est install\u00e9e pour une \u00e9tape de recherche dans le d\u00e9partement de la Meuse, \u00e0 Bure, depuis 1993.\n\n\n  Zone \u00e0 faible population (7 habitant-e-s/km2),\n\n\n  Bure est un endroit r\u00eav\u00e9 pour entasser les pires d\u00e9chets de l'inhumanit\u00e9. Depuis 2001 existe un laboratoire souterrain et en 2006, malgr\u00e9 la conclusion du D\u00e9bat Public comportant des r\u00e9serves sur le stockage profond, l'ANDRA projette de le convertir en un \u00ab\u00a0Centre Industriel de Stockage G\u00e9ologique\u00a0\u00bb (le CIGEO).\n\n\n  Aucun d\u00e9chet n'est encore l\u00e0\u00a0: le gros du chantier pour l'exploitation du site est pr\u00e9vu pour 2017 et les d\u00e9chets devraient arriver en 2025.\n\n\n  Nous observons, qu'en plus du laboratoire exp\u00e9rimental, des centres d'archivage et d'une ecoth\u00e8que (sorte de m\u00e9moire de l'\u00e9tat pr\u00e9- nucl\u00e9aire) d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents, des travaux connexes commencent discr\u00e8tement \u00e0 voir le jour\u00a0:\n\n\n  \u00e9largissement de routes, mise en r\u00e9serve de terres par la SAFER, coupes dans les for\u00eats alentours, etc.\n\n\n  En parall\u00e8le, tout un programme d'accom- pagnement industriel se d\u00e9ploie dans le sud-\n\n\n  Meuse\u00a0: plate-formes de transport de mati\u00e8re radioactive, plate-formes de stockage pour pi\u00e8ces neuves de centrale, fili\u00e8res scolaires li\u00e9es au nucl\u00e9aire.\n\n\n  Les tentatives d'opposition l\u00e9galistes ont toutes \u00e9chou\u00e9es jusqu'alors.\n\n\n  La p\u00e9tition de 42000 signatures locales demandant un r\u00e9f\u00e9rendum, poubelle\u00a0!\n\n\n  La conclusion du d\u00e9bat public de 2006 qui comporte des r\u00e9serves sur le stockage profond, balay\u00e9e\u00a0!\n\n\n  Les arr\u00eat\u00e9s municipaux contre l'enfouissement, insignifiants\u00a0!Depuis 10 ans, au sein d'un r\u00e9seau d'associations locales et nationales et en r\u00e9ponse \u00e0 l'installation du laboratoire de l'ANDRA, une maison a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9e avec l'aide des antinucl\u00e9aires allemands, r\u00e9nov\u00e9e ensuite gr\u00e2ce aux dons et aux investissements personnels des militant-e- s de passage. Cette maison a vocation \u00e0 \u00eatre un lieu d'information ind\u00e9pendante, d'organisation d'alternatives \u00e9nerg\u00e9tiques, ainsi qu'un espace d'accueil et de vie collective. Cette \u00ab\u00a0maison de la r\u00e9sistance \u00e0 la poubelle nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb a permis aux individu-e-s et collectifs d'ancrer une lutte locale et de permettre la rencontre de nombreuses personnes en lutte.\n\n\n  Si les composantes historiques \u00e0 Bure m\u00e8nent sur le terrain depuis 20 ans un travail de sensibilisation, de r\u00e9seau et de veille des agissements de l'ANDRA de tr\u00e8s pr\u00e8s, ce projet d'\u00c9tat avance. Pour aller au-del\u00e0 des formes associatives d'organisation, il devient de plus en plus n\u00e9cessaire d'agir concr\u00e8tement contre CIGEO.\n\n\n  Pourquoi nous nous y opposons\n\n\n  Les d\u00e9chets sont le probl\u00e8me insoluble de l'industrie nucl\u00e9aire, on ne sait pas les faire dispara\u00eetre, et ce pour des millions d'ann\u00e9es. Leur gestion est le cha\u00eenon manquant du programme nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.\n\n\n  Que l'on soit pour ou contre le nucl\u00e9aire, l'\u00e9lite politique voudrait que chacun-e reconnaisse la n\u00e9cessit\u00e9 de g\u00e9rer les d\u00e9chets. Ce n'est ni plus ni moins qu'une strat\u00e9gie de d\u00e9politisation de la question, sous pr\u00e9texte de prot\u00e9ger les g\u00e9n\u00e9rations futures. Mais depuis quand l'industrie nucl\u00e9aire serait humaniste\u00a0? Si l'\u00c9tat et l'industrie nucl\u00e9aire \u00e9taient coh\u00e9rents, ils arr\u00eateraient d'en produire de mani\u00e8re compl\u00e8tement schizophr\u00e8ne. \u00c7a nous \u00e9viterait toujours de vivre avec les risques li\u00e9s \u00e0 l'existence des centrales et aux transports de mati\u00e8res radioactives.\n\n\n  Alors on nous dit \u00ab\u00a0les d\u00e9chets sont l\u00e0\u00a0\u00bb, et oui ils sont l\u00e0, et ils le seront toujours \u00e0 500m sous terre.\n\n\n  Enterrer la catastrophe ce n'est pas la supprimer\u00a0:\n\n\n  nous ne sortirons plus du nucl\u00e9aire. Nous ne voulons ni arbitrer ni \u00ab\u00a0proposer une solution\u00a0\u00bb au probl\u00e8me \u00e9ternel que repr\u00e9sente la gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires, nous ne sommes pas co- gestionnaires, cela reviendrait \u00e0 produire de l'expertise alternative b\u00e9n\u00e9volement au profit des nucl\u00e9ocrates. Il ne s'agit pas de sensibiliser l'appareil techno-industriel et politique \u00e0 une meilleure solution pour la gestion des d\u00e9chets, mais bien d'arr\u00eater la production nucl\u00e9aire.\n\n\n  La moiti\u00e9 des d\u00e9chets qu'ils pr\u00e9voient d'enfouir ne sont pas encore produits... Les stockages actuels sont pleins, et il s'agit maintenant de cacher les d\u00e9chets g\u00eanants et de faire de la place aux futurs d\u00e9chets de l'industrie nucl\u00e9aire. De brandir enfin une solution au plus vite afin de l\u00e9gitimer la poursuite du programme \u00ab\u00a0\u00e9lectro-nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Autrement dit de perp\u00e9tuer la catastrophe.\n\n\n  CIGEO r\u00e9pond au m\u00eame jeu de pouvoir que celui r\u00e9gissant les industries pharmaceutiques, agro- alimentaires...CIGEO, c'est aussi une op\u00e9ration de marketing vers l'\u00e9tranger qui vise \u00e0 donner au complexe nucl\u00e9aire fran\u00e7ais l'image d'une ma\u00eetrise totale, depuis l'extraction de l'uranium, jusqu'au d\u00e9mant\u00e8lement des centrales. Se battre contre\n\n\n  CIGEO, c'est combattre la politique \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7aise, qui veut faire de la France l'interrupteur de l'Europe et du Maghreb. Des EPR \u00e0 l'enfouissement en passant par la THT, CIGEO est l'aboutissement d'une s\u00e9rie de nuisances et de l'am\u00e9nagement du territoire impos\u00e9s par l'industrie nucl\u00e9aire. Au-del\u00e0 de bousiller une r\u00e9gion enti\u00e8re, l'enfouissement vise \u00e0 p\u00e9renniser la fili\u00e8re \u00e9lectro-nucl\u00e9aire, partout, et ainsi assurer de beaux jours \u00e0 la puissance d'\u00c9tat et au capitalisme. Faire miroiter la croissance avec l'extension du march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 et des innovations industrielles du tout \u00e9lectrique\u00a0:\n\n\n  des objets connect\u00e9s aux voitures \u00e9lectriques, aux r\u00e9seaux intelligents, aux compteurs linky, tout ce beau monde qui nous promet la gestion et l'am\u00e9nagement de notre cadre de vie. ouverture d'espaces dans lesquels devient possible l'exp\u00e9rimentation collective, bienveillance des un- e-s vis \u00e0 vis des autres...\n\n\n  Venir \u00e0 Bure n'implique pas d'\u00eatre militant-e \u00e9cologiste ou antinucl\u00e9aire, mais signifie qu'on croit en la n\u00e9cessit\u00e9 de s'organiser au-del\u00e0 de luttes locales. Nous construirons ensemble un espace pour y vivre 10 jours d'\u00e9changes de pratiques, de discussions \u00e0 propos des luttes d'ici et d'ailleurs et sur nos mani\u00e8res de vivre le collectif, dans un esprit anti-autoritaire, soucieux de parer \u00e0 toute forme de domination.\n\n\n  On abordera la question des luttes actuelles (Bure, ZAD, NoTav, for\u00eat d'Hambach...) et celle de l'\u00e9volution des formes de r\u00e9pression et des mouvement r\u00e9actionnaires, afin de mieux anticiper la lutte \u00e0 Bure et d'envisager des possibles communs. Cela sera aussi l'occasion de nous organiser en vue de la COP21, sommet climatique intergouvernemental pr\u00e9vu \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2015.\n\n\n  Les flux de nucl\u00e9ides d\u00e9goulineront in\u00e9lucta- blement hors de Bure.\n\n\n  Voil\u00e0 pourquoi nous nous opposons \u00e0 l'enfouissement, \u00e0 Bure comme ailleurs.\n\n\n  CIGEO nous concerne toutes et tous\u00a0! Esquissons d'autres imaginaires pour nos vies...\n\n\n  Se rassembler cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure\n\n\n  Le blocage du D\u00e9bat Public de 2013 a permis de redonner un sentiment de force collective \u00e0 la lutte. La mobilisation de nombreuses personnes oppos\u00e9es au projet localement, y compris de nombreuses associations, t\u00e9moigne de la volont\u00e9 de ne plus subir l'impuissance et la d\u00e9possession de la lutte face aux mensonges, \u00e0 la corruption et aux consultations bidons.\n\n\n  Nous ne voulons pas juste informer mais inverser la balance\u00a0: si ce rassemblement contribuera \u00e0 mettre un \u00e9clairage sur la mobilisation \u00e0 Bure, il sera surtout l'occasion d'actions concr\u00e8tes.\n\n\n  Nous partageons depuis plusieurs ann\u00e9es des exp\u00e9riences collectives et un commun dans nos pratiques\u00a0: partage de savoir, recherche de notre autonomie, horizontalit\u00e9 des organisations,\n\n\n  Le CIGEO pr\u00e9vu \u00e0 Bure repr\u00e9senterait 99% de la radioactivit\u00e9 fran\u00e7aise et ferait ainsi partie des projets europ\u00e9ens les plus cons\u00e9quents des prochaines ann\u00e9es. Le site d'enfouissement des d\u00e9chets de Bure (\u00e0 500m sous terre) occupe 200ha de terre agricole, 200ha de for\u00eat et une vall\u00e9e combl\u00e9e.\n\n\n  A cela s'ajoutent 10 millions de m\u00e8tres cube de d\u00e9blais, 2 trains en moyennes par semaine pendant 130 ans. 50 % du volume concerne des d\u00e9chets non produits ou des pays voisins. L'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs (ANDRA) travaille au service du CEA, d'AREVA et d'EDF, parmi d'autre s.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38984\n  Source\u00a0: https://www.infokiosques.net/spip.php?article...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bure (55)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBure (55)\n\nBure (55)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t7 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.358401",
    "title": "Camp anti-autoritaire \u00e0 Bure \u00ab Contre Cig\u00e9o et son monde \u00bb - d\u00e9chets nucl\u00e9aires",
    "latitude": "48.505655",
    "streetAddress": "Bure (55)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38985",
    "startDate": "2015-08-10",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/38985\n  Lieu et programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  Camp anti-autoritaire et anticapitaliste\n\n\n  Contre Cig\u00e9o et son monde\n\n\nCet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure, ram\u00e8ne ta pioche\u00a0! on a 10 jours pour enterrer l'Andra\n\n\n  Du premier au 10 ao\u00fbt 2015 \u00e0 Bure\n\n\n  La gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires n'a et n'aura jamais de solution. Ils seront toujours l\u00e0, que ce soit \u00e0 500 m\u00e8tres sous terre ici \u00e0 Bure, comme ailleurs. L'urgence n'est pas \u00e0 leur gestion, mais \u00e0 l'arr\u00eat de leur production. Si l'industrie de l'atome et l'\u00c9tat souhaitent enterrer le probl\u00e8me aussi vite que possible, c'est bien pour continuer d'en produire. Nous nous opposons \u00e0 la destruction de nos lieux de vie, dans la Meuse comme ailleurs, ainsi qu'\u00e0 la poursuite du nucl\u00e9aire de tout temps.\n\n\n  Nous vous proposons de nous rejoindre \u00e0 Bure du 1er au 10 ao\u00fbt pour prendre le temps d'amplifier ensemble l'opposition concr\u00e8te \u00e0 CIGEO et son monde.\n\n\n  Le tombeau du nucleaire\n\n\n  Apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle d'empoisonnement, l'industrie nucl\u00e9aire n'a pas de solution face \u00e0 la radioactivit\u00e9 des d\u00e9chets nucl\u00e9aires. Partant de cette incapacit\u00e9, l'\u00c9tat veut imposer l'enfouissement et ses m\u00e9thodes toujours plus mafieuses\u00a0: mascarade d\u00e9mocratique, accapa- rement des territoires, autoritarisme et violence.\n\n\n  Apr\u00e8s s'\u00eatre faite d\u00e9gager de nombreux autres sites dans les ann\u00e9es 80, l'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs en France (ANDRA) s'est install\u00e9e pour une \u00e9tape de recherche dans le d\u00e9partement de la Meuse, \u00e0 Bure, depuis 1993.\n\n\n  Zone \u00e0 faible population (7 habitant-e-s/km2),\n\n\n  Bure est un endroit r\u00eav\u00e9 pour entasser les pires d\u00e9chets de l'inhumanit\u00e9. Depuis 2001 existe un laboratoire souterrain et en 2006, malgr\u00e9 la conclusion du D\u00e9bat Public comportant des r\u00e9serves sur le stockage profond, l'ANDRA projette de le convertir en un \u00ab\u00a0Centre Industriel de Stockage G\u00e9ologique\u00a0\u00bb (le CIGEO).\n\n\n  Aucun d\u00e9chet n'est encore l\u00e0\u00a0: le gros du chantier pour l'exploitation du site est pr\u00e9vu pour 2017 et les d\u00e9chets devraient arriver en 2025.\n\n\n  Nous observons, qu'en plus du laboratoire exp\u00e9rimental, des centres d'archivage et d'une ecoth\u00e8que (sorte de m\u00e9moire de l'\u00e9tat pr\u00e9- nucl\u00e9aire) d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents, des travaux connexes commencent discr\u00e8tement \u00e0 voir le jour\u00a0:\n\n\n  \u00e9largissement de routes, mise en r\u00e9serve de terres par la SAFER, coupes dans les for\u00eats alentours, etc.\n\n\n  En parall\u00e8le, tout un programme d'accom- pagnement industriel se d\u00e9ploie dans le sud-\n\n\n  Meuse\u00a0: plate-formes de transport de mati\u00e8re radioactive, plate-formes de stockage pour pi\u00e8ces neuves de centrale, fili\u00e8res scolaires li\u00e9es au nucl\u00e9aire.\n\n\n  Les tentatives d'opposition l\u00e9galistes ont toutes \u00e9chou\u00e9es jusqu'alors.\n\n\n  La p\u00e9tition de 42000 signatures locales demandant un r\u00e9f\u00e9rendum, poubelle\u00a0!\n\n\n  La conclusion du d\u00e9bat public de 2006 qui comporte des r\u00e9serves sur le stockage profond, balay\u00e9e\u00a0!\n\n\n  Les arr\u00eat\u00e9s municipaux contre l'enfouissement, insignifiants\u00a0!Depuis 10 ans, au sein d'un r\u00e9seau d'associations locales et nationales et en r\u00e9ponse \u00e0 l'installation du laboratoire de l'ANDRA, une maison a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9e avec l'aide des antinucl\u00e9aires allemands, r\u00e9nov\u00e9e ensuite gr\u00e2ce aux dons et aux investissements personnels des militant-e- s de passage. Cette maison a vocation \u00e0 \u00eatre un lieu d'information ind\u00e9pendante, d'organisation d'alternatives \u00e9nerg\u00e9tiques, ainsi qu'un espace d'accueil et de vie collective. Cette \u00ab\u00a0maison de la r\u00e9sistance \u00e0 la poubelle nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb a permis aux individu-e-s et collectifs d'ancrer une lutte locale et de permettre la rencontre de nombreuses personnes en lutte.\n\n\n  Si les composantes historiques \u00e0 Bure m\u00e8nent sur le terrain depuis 20 ans un travail de sensibilisation, de r\u00e9seau et de veille des agissements de l'ANDRA de tr\u00e8s pr\u00e8s, ce projet d'\u00c9tat avance. Pour aller au-del\u00e0 des formes associatives d'organisation, il devient de plus en plus n\u00e9cessaire d'agir concr\u00e8tement contre CIGEO.\n\n\n  Pourquoi nous nous y opposons\n\n\n  Les d\u00e9chets sont le probl\u00e8me insoluble de l'industrie nucl\u00e9aire, on ne sait pas les faire dispara\u00eetre, et ce pour des millions d'ann\u00e9es. Leur gestion est le cha\u00eenon manquant du programme nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.\n\n\n  Que l'on soit pour ou contre le nucl\u00e9aire, l'\u00e9lite politique voudrait que chacun-e reconnaisse la n\u00e9cessit\u00e9 de g\u00e9rer les d\u00e9chets. Ce n'est ni plus ni moins qu'une strat\u00e9gie de d\u00e9politisation de la question, sous pr\u00e9texte de prot\u00e9ger les g\u00e9n\u00e9rations futures. Mais depuis quand l'industrie nucl\u00e9aire serait humaniste\u00a0? Si l'\u00c9tat et l'industrie nucl\u00e9aire \u00e9taient coh\u00e9rents, ils arr\u00eateraient d'en produire de mani\u00e8re compl\u00e8tement schizophr\u00e8ne. \u00c7a nous \u00e9viterait toujours de vivre avec les risques li\u00e9s \u00e0 l'existence des centrales et aux transports de mati\u00e8res radioactives.\n\n\n  Alors on nous dit \u00ab\u00a0les d\u00e9chets sont l\u00e0\u00a0\u00bb, et oui ils sont l\u00e0, et ils le seront toujours \u00e0 500m sous terre.\n\n\n  Enterrer la catastrophe ce n'est pas la supprimer\u00a0:\n\n\n  nous ne sortirons plus du nucl\u00e9aire. Nous ne voulons ni arbitrer ni \u00ab\u00a0proposer une solution\u00a0\u00bb au probl\u00e8me \u00e9ternel que repr\u00e9sente la gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires, nous ne sommes pas co- gestionnaires, cela reviendrait \u00e0 produire de l'expertise alternative b\u00e9n\u00e9volement au profit des nucl\u00e9ocrates. Il ne s'agit pas de sensibiliser l'appareil techno-industriel et politique \u00e0 une meilleure solution pour la gestion des d\u00e9chets, mais bien d'arr\u00eater la production nucl\u00e9aire.\n\n\n  La moiti\u00e9 des d\u00e9chets qu'ils pr\u00e9voient d'enfouir ne sont pas encore produits... Les stockages actuels sont pleins, et il s'agit maintenant de cacher les d\u00e9chets g\u00eanants et de faire de la place aux futurs d\u00e9chets de l'industrie nucl\u00e9aire. De brandir enfin une solution au plus vite afin de l\u00e9gitimer la poursuite du programme \u00ab\u00a0\u00e9lectro-nucl\u00e9aire\u00a0\u00bb.\n\n\n  Autrement dit de perp\u00e9tuer la catastrophe.\n\n\n  CIGEO r\u00e9pond au m\u00eame jeu de pouvoir que celui r\u00e9gissant les industries pharmaceutiques, agro- alimentaires...CIGEO, c'est aussi une op\u00e9ration de marketing vers l'\u00e9tranger qui vise \u00e0 donner au complexe nucl\u00e9aire fran\u00e7ais l'image d'une ma\u00eetrise totale, depuis l'extraction de l'uranium, jusqu'au d\u00e9mant\u00e8lement des centrales. Se battre contre\n\n\n  CIGEO, c'est combattre la politique \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7aise, qui veut faire de la France l'interrupteur de l'Europe et du Maghreb. Des EPR \u00e0 l'enfouissement en passant par la THT, CIGEO est l'aboutissement d'une s\u00e9rie de nuisances et de l'am\u00e9nagement du territoire impos\u00e9s par l'industrie nucl\u00e9aire. Au-del\u00e0 de bousiller une r\u00e9gion enti\u00e8re, l'enfouissement vise \u00e0 p\u00e9renniser la fili\u00e8re \u00e9lectro-nucl\u00e9aire, partout, et ainsi assurer de beaux jours \u00e0 la puissance d'\u00c9tat et au capitalisme. Faire miroiter la croissance avec l'extension du march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 et des innovations industrielles du tout \u00e9lectrique\u00a0:\n\n\n  des objets connect\u00e9s aux voitures \u00e9lectriques, aux r\u00e9seaux intelligents, aux compteurs linky, tout ce beau monde qui nous promet la gestion et l'am\u00e9nagement de notre cadre de vie. ouverture d'espaces dans lesquels devient possible l'exp\u00e9rimentation collective, bienveillance des un- e-s vis \u00e0 vis des autres...\n\n\n  Venir \u00e0 Bure n'implique pas d'\u00eatre militant-e \u00e9cologiste ou antinucl\u00e9aire, mais signifie qu'on croit en la n\u00e9cessit\u00e9 de s'organiser au-del\u00e0 de luttes locales. Nous construirons ensemble un espace pour y vivre 10 jours d'\u00e9changes de pratiques, de discussions \u00e0 propos des luttes d'ici et d'ailleurs et sur nos mani\u00e8res de vivre le collectif, dans un esprit anti-autoritaire, soucieux de parer \u00e0 toute forme de domination.\n\n\n  On abordera la question des luttes actuelles (Bure, ZAD, NoTav, for\u00eat d'Hambach...) et celle de l'\u00e9volution des formes de r\u00e9pression et des mouvement r\u00e9actionnaires, afin de mieux anticiper la lutte \u00e0 Bure et d'envisager des possibles communs. Cela sera aussi l'occasion de nous organiser en vue de la COP21, sommet climatique intergouvernemental pr\u00e9vu \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2015.\n\n\n  Les flux de nucl\u00e9ides d\u00e9goulineront in\u00e9lucta- blement hors de Bure.\n\n\n  Voil\u00e0 pourquoi nous nous opposons \u00e0 l'enfouissement, \u00e0 Bure comme ailleurs.\n\n\n  CIGEO nous concerne toutes et tous\u00a0! Esquissons d'autres imaginaires pour nos vies...\n\n\n  Se rassembler cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bure\n\n\n  Le blocage du D\u00e9bat Public de 2013 a permis de redonner un sentiment de force collective \u00e0 la lutte. La mobilisation de nombreuses personnes oppos\u00e9es au projet localement, y compris de nombreuses associations, t\u00e9moigne de la volont\u00e9 de ne plus subir l'impuissance et la d\u00e9possession de la lutte face aux mensonges, \u00e0 la corruption et aux consultations bidons.\n\n\n  Nous ne voulons pas juste informer mais inverser la balance\u00a0: si ce rassemblement contribuera \u00e0 mettre un \u00e9clairage sur la mobilisation \u00e0 Bure, il sera surtout l'occasion d'actions concr\u00e8tes.\n\n\n  Nous partageons depuis plusieurs ann\u00e9es des exp\u00e9riences collectives et un commun dans nos pratiques\u00a0: partage de savoir, recherche de notre autonomie, horizontalit\u00e9 des organisations,\n\n\n  Le CIGEO pr\u00e9vu \u00e0 Bure repr\u00e9senterait 99% de la radioactivit\u00e9 fran\u00e7aise et ferait ainsi partie des projets europ\u00e9ens les plus cons\u00e9quents des prochaines ann\u00e9es. Le site d'enfouissement des d\u00e9chets de Bure (\u00e0 500m sous terre) occupe 200ha de terre agricole, 200ha de for\u00eat et une vall\u00e9e combl\u00e9e.\n\n\n  A cela s'ajoutent 10 millions de m\u00e8tres cube de d\u00e9blais, 2 trains en moyennes par semaine pendant 130 ans. 50 % du volume concerne des d\u00e9chets non produits ou des pays voisins. L'Agence Nationale pour la gestion des D\u00e9chets Radioactifs (ANDRA) travaille au service du CEA, d'AREVA et d'EDF, parmi d'autre s.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38985\n  Source\u00a0: https://www.infokiosques.net/spip.php?article...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bure (55)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLieux multiples\n\nLieux multiples : voir texte.\n\n\n\t\t\t\t\t287 rdv pour ce lieu",
    "title": "AlterTour 2015 - \u00ab E(t)moi pour le climat !? \u00bb",
    "streetAddress": "Lieux multiples : voir texte.",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40384",
    "startDate": "2015-08-15",
    "description": "AlterTour 2015\n\n\n  Th\u00e8me \u00ab\u00a0E(t)moi pour le climat\u00a0!? \u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40384\n  L'AlterTour est une aventure humaine, joyeuse, cr\u00e9ative et collective. Il relie \u00e0 v\u00e9lo des Alternatives agissant sur l'alimentation, les d\u00e9placements, l'\u00e9nergie, l'habitat, la gestion des d\u00e9chets, etc. Chaque \u00e9t\u00e9, 250 Altercyclistes de tout \u00e2ge et d'horizons diff\u00e9rents d\u00e9couvrent des acteurs de la transition, la d\u00e9croissance, l'\u00e9cologie, l'autogestion... Pour cette 8\u00e8me \u00e9dition, ils visiteront la Lorraine, le Luxembourg, la Champagne-Ardenne, la Belgique et le Nord Pas-de-Calais du 18 juillet au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Depuis les accords de Kyoto en 1995, les \u00c9tats se rassemblent une fois par an. Fin 2015, la COP21 aura lieu \u00e0 Paris. \u00c7a y est\u00a0? C'est Le Grand Soir\u00a0? Et si pour contrebalancer les d\u00e9sordres climatiques, il valait mieux changer radicalement de paradigme\u00a0?\n\n\n  Les inscriptions sont ouvertes jusqu'au 6 juillet 2015 sur le site internet de l'AlterTour\u00a0:\n\n\n  Acc\u00e8s au parcours\n  Acc\u00e8s au programme\n  Acc\u00e8s aux inscriptions\n  Acc\u00e8s au Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015\n  Acc\u00e8s aux Flyers et affiches 2015\n\n\n  AlterTour, le film\u00a0!\n\n\n  Eric Fretel, Philippe Borrel et Julien Da Rocha travaillent actuellement sur la r\u00e9alisation d'un documentaire sur l'AlterTour. Le tournage est programm\u00e9 pour cet \u00e9t\u00e9.\n\n\n  C'est un film en autoproduction que chacun peut soutenir via la campagne de financement participatif\u00a0: AlterTour le film sur Ecobole.\n\n\n  Le num\u00e9ro de juin 2015 de la Revue S\u00a0!lence et sera consacr\u00e9 au climat et contiendra le Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015.\n\n\n  Venez p\u00e9daler, go\u00fbter \u00e0 l'autogestion, partager une belle tranche de vie collective dans la simplicit\u00e9 volontaire\u00a0! L'AlterTour est un relais solidaire ouvert \u00e0 tous sans exigence de performance ou de dur\u00e9e (inscription \u00e0 la journ\u00e9e).\n\n\n\n\nAffiche de l'AlterTour 2015\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40384\n  Source\u00a0: http://bellaciao.org/fr/spip.php?article14615...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Lieux multiples"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nAix-en-Provence\n\nFacult\u00e9 des Sciences Aix-Montperrin\n6 Avenue du Pigonnet\nAix-en-Provence (13)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t1 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.4405491",
    "title": "Congr\u00e8s  \u00ab R\u00e9sister, se construire par la culture \u00bb - p\u00e9dagogie Freinet - ICEM",
    "latitude": "43.5191731",
    "streetAddress": "Facult\u00e9 des Sciences Aix-Montperrin\n6 Avenue du Pigonnet\nAix-en-Provence (13)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39229",
    "startDate": "2015-08-19",
    "description": "Le 52e congr\u00e8s de l'ICEM\n\n\n  \u00ab\u00a0R\u00e9sister, se construire par la culture\u00a0\u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39229\n  Ce Congr\u00e8s se tiendra dans les locaux de la facult\u00e9 de droit et d'\u00e9conomie de l'Universit\u00e9 de Provence, \u00e0 Aix-en-Provence du 19 au 22 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  dans les locaux de l'universit\u00e9 d'Aix-en-Provence\n\n\n  Informations et inscriptions\u00a0:\n\n\nhttp://congres-freinet.org\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39229\n  Source\u00a0: http://www.icem-pedagogie-freinet.org/node/43...\n  Source\u00a0: http://www.questionsdeclasses.org/?C-est-la-c...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Aix-en-Provence"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMerlimont\n\nMerlimont (62)\n(Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t5 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.614852",
    "title": "Rencontres (f)Estives 2015 de l'objection de croissance",
    "latitude": "50.4552059",
    "streetAddress": "Merlimont (62)\n(Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40617",
    "startDate": "2015-08-19",
    "description": "(f)Estives 2015 de l'objection de croissance\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40617\n  Apr\u00e8s les Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales et Cerb\u00e8re en 2014, c'est le Nord Pas-de-Calais et Merlimont, sur la c\u00f4te d'Opale, qui nous accueilleront. Les (f)Estives se d\u00e9rouleront du 19 au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Le programme n'est pas d\u00e9finitivement boucl\u00e9, mais, d'ores et d\u00e9j\u00e0, nous pouvons indiquer qu'il s'organise autour du d\u00e9veloppement de l'individualisme que g\u00e9n\u00e8re le capitalisme. En particulier, il nous semble pertinent de traiter 3 axes\u00a0:\n\nles d\u00e9r\u00e8glements climatiques\n  \nle f\u00e9minisme et la d\u00e9croissance\n  \nl'organisation politique d'une soci\u00e9t\u00e9 du bien vivre ensemble\n  \n\n  Ressources\u00a0:\n\nInfos pratiques\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/?p=4082\n\nFormulaire d'inscription\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/inscription-festives/\n\nCovoiturage\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/covoiturage/\n\nProgramme provisoire des (F)Estives\u00a0:\n  \n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40617\n  Source\u00a0: http://www.les-oc.info/2015/06/festives-2015-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Merlimont"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nCluny (71)\n\nCluny (71)\n(\u00e0 pr\u00e9ciser)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "4.6645550000001",
    "title": "Rencontre  \u00ab Vivre juste ? (In)justice et \u00e9ducation \u00bb - CREA",
    "latitude": "46.428968",
    "streetAddress": "Cluny (71)\n(\u00e0 pr\u00e9ciser)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39887",
    "startDate": "2015-08-20",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39887\n  Lieu et programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  8e rencontre du CREA\n\n\n  \u00ab\u00a0Vivre juste\u00a0? (In)justice et \u00e9ducation\u00a0\u00bb\n\n\n  20-23 ao\u00fbt en Bourgogne du Sud.\n\n\nCREA\u00a0: Cercle de r\u00e9flexion pour une '\u00e9ducation' authentique\n\n\n  \u00ab\u00a0C'est pas juste\u00a0! \u00bb, dit tr\u00e8s t\u00f4t l'enfant.\n  Et ce cri retentit encore souvent dans l'adulte que je suis devenu.\n  Pourquoi tant d'injustices\u00a0? La justice\u2026 qu'est-ce que c'est\u00a0?\n  Puis-je vivre \u00ab\u00a0juste\u00a0\u00bb ? \u2026et alors, comment\u00a0?\n\n\n  Des questions qui seront explor\u00e9es, avec d'autres, du 20 au 23 ao\u00fbt 2015,\n  \u00e0 71250-Cluny, lors de la 8e rencontre annuelle du CREA-Apprendre la vie.\n\n\n  Session ouverte \u00e0 tous\u00a0: t\u00e9moin, victime ou involontaire bourreau d'injustices.\n\n\n  Clara, 06 22 10 70 00, villarex.clara@yahooex.fr\n\n\neducation-authentique.org (page\u00a0: Rencontre annuelle)\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39887\n  Source\u00a0: http://www.questionsdeclasses.org/?Vivre-just...\n  Source\u00a0: http://www.education-authentique.org/index.ph...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Cluny (71)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMerlimont\n\nMerlimont (62)\n(Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t5 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.614852",
    "title": "Rencontres (f)Estives 2015 de l'objection de croissance",
    "latitude": "50.4552059",
    "streetAddress": "Merlimont (62)\n(Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40890",
    "startDate": "2015-08-20",
    "description": "(f)Estives 2015 de l'objection de croissance\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40890\n  Apr\u00e8s les Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales et Cerb\u00e8re en 2014, c'est le Nord Pas-de-Calais et Merlimont, sur la c\u00f4te d'Opale, qui nous accueilleront. Les (f)Estives se d\u00e9rouleront du 19 au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Le programme n'est pas d\u00e9finitivement boucl\u00e9, mais, d'ores et d\u00e9j\u00e0, nous pouvons indiquer qu'il s'organise autour du d\u00e9veloppement de l'individualisme que g\u00e9n\u00e8re le capitalisme. En particulier, il nous semble pertinent de traiter 3 axes\u00a0:\n\nles d\u00e9r\u00e8glements climatiques\n  \nle f\u00e9minisme et la d\u00e9croissance\n  \nl'organisation politique d'une soci\u00e9t\u00e9 du bien vivre ensemble\n  \n\n  Ressources\u00a0:\n\nInfos pratiques\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/?p=4082\n\nFormulaire d'inscription\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/inscription-festives/\n\nCovoiturage\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/covoiturage/\n\nProgramme provisoire des (F)Estives\u00a0:\n  \n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40890\n  Source\u00a0: http://www.les-oc.info/2015/06/festives-2015-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Merlimont"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nTrescl\u00e9oux\n\nG\u00eete du Mont Garde\nTrescl\u00e9oux (05)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.7083680000001",
    "title": "Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des \u00ab Sciences Citoyennes - Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique  \u00bb",
    "latitude": "44.354752",
    "streetAddress": "G\u00eete du Mont Garde\nTrescl\u00e9oux (05)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40236",
    "startDate": "2015-08-20T20:00",
    "description": "Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes\n\n\n  Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique.\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40236\n  Trescl\u00e9oux, 20-23 aout 2015\n\n\n  La session estivale 2015 du festival de cin\u00e9-d\u00e9bat Sciences en Bobines prendra cette ann\u00e9e la forme d'une Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes.\n\n\n  L'association Kh\u00e9per et la Fondation Sciences Citoyennes unies autour de ce projet commun la veulent participative, (auto)formatrice et... joyeuse\u00a0!\n\n\n  Le th\u00e8me de cette ann\u00e9e\u00a0: Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique.\n\n\n  Il y aura des conf\u00e9rences bien s\u00fbr, mais aussi des ateliers, des rencontres sous l'arbre (les participants des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes appr\u00e9cieront) et ailleurs, des courts m\u00e9trages, des interventions citoyennes, des pr\u00e9sentations ou propositions d'initiatives, des repas sur place le soir, un concert, et d'autres initiatives en cours d'\u00e9laboration.\n\n\n  L'id\u00e9e cette ann\u00e9e est de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 partir d'une alternance d'interventions propos\u00e9es par des chercheurs de m\u00e9tier et des citoyens-non-chercheurs-en-recherche.\n\n\n  Cette ann\u00e9e encore, les conf\u00e9rences seront enregistr\u00e9es pour \u00eatre disponibles libres de droits dans l'audioth\u00e8que de Kh\u00e9per.\n\n\n  La Fondation Sciences Citoyennes sera active durant ces 4 jours gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence d'un grand nombre de ses administrateurs. Cela fournira l'occasion de questionner ces chercheurs qui nous proposent une vision critique de la science, et de s'en emparer librement aussi. D'ailleurs, une rubrique \"La responsabilit\u00e9 du citoyen\u00a0: c'est pratique, mais...\" sera d\u00e9velopp\u00e9e tout au long de ces journ\u00e9es.\n\n\n  Pas forc\u00e9ment de tout repos intellectuel, tout \u00e7a\u00a0! Mais on l'esp\u00e8re dans la gaiet\u00e9 avant tout ...\n\n\n  Vous pouvez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9server les dates pour cet \u00e9t\u00e9\u00a0: l'Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes aura lieu du jeudi 20 au dimanche 23 aout . Elle se d\u00e9roulera comme d'habitude sur Trescl\u00e9oux, Pont Lagrand, mais aussi \u00e0 Eyguians (Hautes-Alpes).\n\n\n  Le programme, en cours de finalisation, est d'ores et d\u00e9j\u00e0 consultable sur www.kheper.org/Festival-Sciences-en-Bobines de m\u00eame que tous les renseignements pour l'h\u00e9bergement et les autres menus d\u00e9tails mat\u00e9riels.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40236\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur Prep.Coord.Nat le 19 mai 05h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Trescl\u00e9oux"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nCluny (71)\n\nCluny (71)\n(\u00e0 pr\u00e9ciser)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "4.6645550000001",
    "title": "Rencontre  \u00ab Vivre juste ? (In)justice et \u00e9ducation \u00bb - CREA",
    "latitude": "46.428968",
    "streetAddress": "Cluny (71)\n(\u00e0 pr\u00e9ciser)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39898",
    "startDate": "2015-08-21",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39898\n  Lieu et programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  8e rencontre du CREA\n\n\n  \u00ab\u00a0Vivre juste\u00a0? (In)justice et \u00e9ducation\u00a0\u00bb\n\n\n  20-23 ao\u00fbt en Bourgogne du Sud.\n\n\nCREA\u00a0: Cercle de r\u00e9flexion pour une '\u00e9ducation' authentique\n\n\n  \u00ab\u00a0C'est pas juste\u00a0! \u00bb, dit tr\u00e8s t\u00f4t l'enfant.\n  Et ce cri retentit encore souvent dans l'adulte que je suis devenu.\n  Pourquoi tant d'injustices\u00a0? La justice\u2026 qu'est-ce que c'est\u00a0?\n  Puis-je vivre \u00ab\u00a0juste\u00a0\u00bb ? \u2026et alors, comment\u00a0?\n\n\n  Des questions qui seront explor\u00e9es, avec d'autres, du 20 au 23 ao\u00fbt 2015,\n  \u00e0 71250-Cluny, lors de la 8e rencontre annuelle du CREA-Apprendre la vie.\n\n\n  Session ouverte \u00e0 tous\u00a0: t\u00e9moin, victime ou involontaire bourreau d'injustices.\n\n\n  Clara, 06 22 10 70 00, villarex.clara@yahooex.fr\n\n\neducation-authentique.org (page\u00a0: Rencontre annuelle)\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39898\n  Source\u00a0: http://www.questionsdeclasses.org/?Vivre-just...\n  Source\u00a0: http://www.education-authentique.org/index.ph...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Cluny (71)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMerlimont\n\nMerlimont (62)\n(Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t5 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.614852",
    "title": "Rencontres (f)Estives 2015 de l'objection de croissance",
    "latitude": "50.4552059",
    "streetAddress": "Merlimont (62)\n(Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40891",
    "startDate": "2015-08-21",
    "description": "(f)Estives 2015 de l'objection de croissance\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40891\n  Apr\u00e8s les Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales et Cerb\u00e8re en 2014, c'est le Nord Pas-de-Calais et Merlimont, sur la c\u00f4te d'Opale, qui nous accueilleront. Les (f)Estives se d\u00e9rouleront du 19 au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Le programme n'est pas d\u00e9finitivement boucl\u00e9, mais, d'ores et d\u00e9j\u00e0, nous pouvons indiquer qu'il s'organise autour du d\u00e9veloppement de l'individualisme que g\u00e9n\u00e8re le capitalisme. En particulier, il nous semble pertinent de traiter 3 axes\u00a0:\n\nles d\u00e9r\u00e8glements climatiques\n  \nle f\u00e9minisme et la d\u00e9croissance\n  \nl'organisation politique d'une soci\u00e9t\u00e9 du bien vivre ensemble\n  \n\n  Ressources\u00a0:\n\nInfos pratiques\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/?p=4082\n\nFormulaire d'inscription\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/inscription-festives/\n\nCovoiturage\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/covoiturage/\n\nProgramme provisoire des (F)Estives\u00a0:\n  \n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40891\n  Source\u00a0: http://www.les-oc.info/2015/06/festives-2015-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Merlimont"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nTrescl\u00e9oux\n\nG\u00eete du Mont Garde\nTrescl\u00e9oux (05)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.7083680000001",
    "title": "Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des \u00ab Sciences Citoyennes - Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique  \u00bb",
    "latitude": "44.354752",
    "streetAddress": "G\u00eete du Mont Garde\nTrescl\u00e9oux (05)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40376",
    "startDate": "2015-08-21T10:00",
    "description": "Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes\n\n\n  Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique.\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40376\n  Trescl\u00e9oux, 20-23 aout 2015\n\n\n  La session estivale 2015 du festival de cin\u00e9-d\u00e9bat Sciences en Bobines prendra cette ann\u00e9e la forme d'une Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes.\n\n\n  L'association Kh\u00e9per et la Fondation Sciences Citoyennes unies autour de ce projet commun la veulent participative, (auto)formatrice et... joyeuse\u00a0!\n\n\n  Le th\u00e8me de cette ann\u00e9e\u00a0: Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique.\n\n\n  Il y aura des conf\u00e9rences bien s\u00fbr, mais aussi des ateliers, des rencontres sous l'arbre (les participants des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes appr\u00e9cieront) et ailleurs, des courts m\u00e9trages, des interventions citoyennes, des pr\u00e9sentations ou propositions d'initiatives, des repas sur place le soir, un concert, et d'autres initiatives en cours d'\u00e9laboration.\n\n\n  L'id\u00e9e cette ann\u00e9e est de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 partir d'une alternance d'interventions propos\u00e9es par des chercheurs de m\u00e9tier et des citoyens-non-chercheurs-en-recherche.\n\n\n  Cette ann\u00e9e encore, les conf\u00e9rences seront enregistr\u00e9es pour \u00eatre disponibles libres de droits dans l'audioth\u00e8que de Kh\u00e9per.\n\n\n  La Fondation Sciences Citoyennes sera active durant ces 4 jours gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence d'un grand nombre de ses administrateurs. Cela fournira l'occasion de questionner ces chercheurs qui nous proposent une vision critique de la science, et de s'en emparer librement aussi. D'ailleurs, une rubrique \"La responsabilit\u00e9 du citoyen\u00a0: c'est pratique, mais...\" sera d\u00e9velopp\u00e9e tout au long de ces journ\u00e9es.\n\n\n  Pas forc\u00e9ment de tout repos intellectuel, tout \u00e7a\u00a0! Mais on l'esp\u00e8re dans la gaiet\u00e9 avant tout ...\n\n\n  Vous pouvez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9server les dates pour cet \u00e9t\u00e9\u00a0: l'Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes aura lieu du jeudi 20 au dimanche 23 aout . Elle se d\u00e9roulera comme d'habitude sur Trescl\u00e9oux, Pont Lagrand, mais aussi \u00e0 Eyguians (Hautes-Alpes).\n\n\n  Le programme, en cours de finalisation, est d'ores et d\u00e9j\u00e0 consultable sur www.kheper.org/Festival-Sciences-en-Bobines de m\u00eame que tous les renseignements pour l'h\u00e9bergement et les autres menus d\u00e9tails mat\u00e9riels.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40376\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur Prep.Coord.Nat le 19 mai 05h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Trescl\u00e9oux"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 4e\n\nParvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris\nM\u00e9tro H\u00f4tel de Ville\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t193 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.35145",
    "title": "Manifestation cycliste - Masse critique sp\u00e9ciale COP21",
    "latitude": "48.856824",
    "streetAddress": "Parvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris\nM\u00e9tro H\u00f4tel de Ville",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38701",
    "startDate": "2015-08-21T19:00",
    "description": "Masse critique sp\u00e9ciale COP21\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/38701\n  \u00c0 la fois \u00ab\u00a0masse critique\u00a0\u00bb (nous sommes le trafic\u00a0!)\u2026\n\n\n  Le soir du 21 de chaque mois, devenir \u00e0 v\u00e9lo le trafic majoritaire, rendre l'espace public aux transports non-polluants. En toute autonomie\u00a0: un point de rendez-vous (d\u00e9part et arriv\u00e9e) mais pas de parcours pr\u00e9d\u00e9fini, chacun\u00b7e est responsable pour lui\u00b7elle-m\u00eame.\n\n\n  \u2026 et aussi rendez-vous entre activistes et concern\u00e9\u00b7e\u00b7s en vue de la COP21\n\n\n  Nous proposons que ce m\u00eame rendez-vous le 21 de chaque mois soit aussi, en pr\u00e9vision de la COP21, une rencontre entre activistes et concern\u00e9\u00b7e\u00b7s pour cr\u00e9er des liens et partager les derni\u00e8res informations sur les mobilisations en pr\u00e9paration (ou en lancer de nouvelles). Ces informations et id\u00e9es seront celles que chacun\u00b7e apportera pour un forum ouvert.\n\n\n  En pratique\n\n\n  Avec son v\u00e9lo, des v\u00eatements appropri\u00e9s, de la lumi\u00e8re, des d\u00e9corations\u2026 pour la masse critique.\n\n\n  Avec ou sans v\u00e9lo, venir avec infos, pancartes, tracts ou affichettes et syst\u00e8me d'accroche pour le d\u00e9but et/ou la fin. Et de quoi boire et grignoter (\u00e0 partager).\n\n\n19h rendez-vous place de l'H\u00f4tel de Ville cot\u00e9 Poste/Rivoli (mettre pied \u00e0 terre sur la place)\n  \n\n19h15 d\u00e9part en essaim des cyclistes\n  \n\n20h30 retour place de l'H\u00f4tel de Ville, \u00e9changes conviviaux\u2026\n  \n\n  Dates\n\nsamedi 21 f\u00e9vrier 2015\n  \nsamedi 21 mars 2015\n  \nmardi 21 avril 2015\n  \njeudi 21 mai 2015\n  \ndimanche 21 juin 2015\n  \nmardi 21 juillet 2015\n  \nvendredi 21 ao\u00fbt 2015\n  \nlundi 21 septembre 2015\n  \nmercredi 21 octobre 2015\n  \nsamedi 21 novembre 2015\n  \n(COP21 \u00e0 Paris Le Bourget du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre 2015)\n  \nlundi 21 d\u00e9cembre 2015\n  \n\n  La COP21\n\n\n  La derni\u00e8re conf\u00e9rence sur le climat de l'ONU \u00abCOP20\u00bb s'est tenue \u00e0 Lima au P\u00e9rou du 1er au 12 d\u00e9cembre 2014. Le Sommet des Peuples (Cumbre de los Pueblos) contre le changement climatique (frente al cambio climatico) est le nom du contre-sommet qui s'est tenu sur place. Les organisations fran\u00e7aises ont pris le relais, pour pr\u00e9parer le contre-sommet de la COP21 qui aura lieu du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Paris (au Bourget).\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38701\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 17 juin 21h\n  Source\u00a0: http://velorution.org/paris/21/\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 13 mars 21h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 12 avril 18h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 4e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nCluny (71)\n\nCluny (71)\n(\u00e0 pr\u00e9ciser)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "4.6645550000001",
    "title": "Rencontre  \u00ab Vivre juste ? (In)justice et \u00e9ducation \u00bb - CREA",
    "latitude": "46.428968",
    "streetAddress": "Cluny (71)\n(\u00e0 pr\u00e9ciser)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39899",
    "startDate": "2015-08-22",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39899\n  Lieu et programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  8e rencontre du CREA\n\n\n  \u00ab\u00a0Vivre juste\u00a0? (In)justice et \u00e9ducation\u00a0\u00bb\n\n\n  20-23 ao\u00fbt en Bourgogne du Sud.\n\n\nCREA\u00a0: Cercle de r\u00e9flexion pour une '\u00e9ducation' authentique\n\n\n  \u00ab\u00a0C'est pas juste\u00a0! \u00bb, dit tr\u00e8s t\u00f4t l'enfant.\n  Et ce cri retentit encore souvent dans l'adulte que je suis devenu.\n  Pourquoi tant d'injustices\u00a0? La justice\u2026 qu'est-ce que c'est\u00a0?\n  Puis-je vivre \u00ab\u00a0juste\u00a0\u00bb ? \u2026et alors, comment\u00a0?\n\n\n  Des questions qui seront explor\u00e9es, avec d'autres, du 20 au 23 ao\u00fbt 2015,\n  \u00e0 71250-Cluny, lors de la 8e rencontre annuelle du CREA-Apprendre la vie.\n\n\n  Session ouverte \u00e0 tous\u00a0: t\u00e9moin, victime ou involontaire bourreau d'injustices.\n\n\n  Clara, 06 22 10 70 00, villarex.clara@yahooex.fr\n\n\neducation-authentique.org (page\u00a0: Rencontre annuelle)\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39899\n  Source\u00a0: http://www.questionsdeclasses.org/?Vivre-just...\n  Source\u00a0: http://www.education-authentique.org/index.ph...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Cluny (71)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMerlimont\n\nMerlimont (62)\n(Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t5 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.614852",
    "title": "Rencontres (f)Estives 2015 de l'objection de croissance",
    "latitude": "50.4552059",
    "streetAddress": "Merlimont (62)\n(Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40892",
    "startDate": "2015-08-22",
    "description": "(f)Estives 2015 de l'objection de croissance\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40892\n  Apr\u00e8s les Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales et Cerb\u00e8re en 2014, c'est le Nord Pas-de-Calais et Merlimont, sur la c\u00f4te d'Opale, qui nous accueilleront. Les (f)Estives se d\u00e9rouleront du 19 au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Le programme n'est pas d\u00e9finitivement boucl\u00e9, mais, d'ores et d\u00e9j\u00e0, nous pouvons indiquer qu'il s'organise autour du d\u00e9veloppement de l'individualisme que g\u00e9n\u00e8re le capitalisme. En particulier, il nous semble pertinent de traiter 3 axes\u00a0:\n\nles d\u00e9r\u00e8glements climatiques\n  \nle f\u00e9minisme et la d\u00e9croissance\n  \nl'organisation politique d'une soci\u00e9t\u00e9 du bien vivre ensemble\n  \n\n  Ressources\u00a0:\n\nInfos pratiques\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/?p=4082\n\nFormulaire d'inscription\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/inscription-festives/\n\nCovoiturage\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/covoiturage/\n\nProgramme provisoire des (F)Estives\u00a0:\n  \n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40892\n  Source\u00a0: http://www.les-oc.info/2015/06/festives-2015-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Merlimont"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nTrescl\u00e9oux\n\nG\u00eete du Mont Garde\nTrescl\u00e9oux (05)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.7083680000001",
    "title": "Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des \u00ab Sciences Citoyennes - Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique  \u00bb",
    "latitude": "44.354752",
    "streetAddress": "G\u00eete du Mont Garde\nTrescl\u00e9oux (05)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40377",
    "startDate": "2015-08-22T10:00",
    "description": "Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes\n\n\n  Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique.\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40377\n  Trescl\u00e9oux, 20-23 aout 2015\n\n\n  La session estivale 2015 du festival de cin\u00e9-d\u00e9bat Sciences en Bobines prendra cette ann\u00e9e la forme d'une Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes.\n\n\n  L'association Kh\u00e9per et la Fondation Sciences Citoyennes unies autour de ce projet commun la veulent participative, (auto)formatrice et... joyeuse\u00a0!\n\n\n  Le th\u00e8me de cette ann\u00e9e\u00a0: Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique.\n\n\n  Il y aura des conf\u00e9rences bien s\u00fbr, mais aussi des ateliers, des rencontres sous l'arbre (les participants des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes appr\u00e9cieront) et ailleurs, des courts m\u00e9trages, des interventions citoyennes, des pr\u00e9sentations ou propositions d'initiatives, des repas sur place le soir, un concert, et d'autres initiatives en cours d'\u00e9laboration.\n\n\n  L'id\u00e9e cette ann\u00e9e est de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 partir d'une alternance d'interventions propos\u00e9es par des chercheurs de m\u00e9tier et des citoyens-non-chercheurs-en-recherche.\n\n\n  Cette ann\u00e9e encore, les conf\u00e9rences seront enregistr\u00e9es pour \u00eatre disponibles libres de droits dans l'audioth\u00e8que de Kh\u00e9per.\n\n\n  La Fondation Sciences Citoyennes sera active durant ces 4 jours gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence d'un grand nombre de ses administrateurs. Cela fournira l'occasion de questionner ces chercheurs qui nous proposent une vision critique de la science, et de s'en emparer librement aussi. D'ailleurs, une rubrique \"La responsabilit\u00e9 du citoyen\u00a0: c'est pratique, mais...\" sera d\u00e9velopp\u00e9e tout au long de ces journ\u00e9es.\n\n\n  Pas forc\u00e9ment de tout repos intellectuel, tout \u00e7a\u00a0! Mais on l'esp\u00e8re dans la gaiet\u00e9 avant tout ...\n\n\n  Vous pouvez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9server les dates pour cet \u00e9t\u00e9\u00a0: l'Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes aura lieu du jeudi 20 au dimanche 23 aout . Elle se d\u00e9roulera comme d'habitude sur Trescl\u00e9oux, Pont Lagrand, mais aussi \u00e0 Eyguians (Hautes-Alpes).\n\n\n  Le programme, en cours de finalisation, est d'ores et d\u00e9j\u00e0 consultable sur www.kheper.org/Festival-Sciences-en-Bobines de m\u00eame que tous les renseignements pour l'h\u00e9bergement et les autres menus d\u00e9tails mat\u00e9riels.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40377\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur Prep.Coord.Nat le 19 mai 05h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Trescl\u00e9oux"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nCluny (71)\n\nCluny (71)\n(\u00e0 pr\u00e9ciser)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "4.6645550000001",
    "title": "Rencontre  \u00ab Vivre juste ? (In)justice et \u00e9ducation \u00bb - CREA",
    "latitude": "46.428968",
    "streetAddress": "Cluny (71)\n(\u00e0 pr\u00e9ciser)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39900",
    "startDate": "2015-08-23",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39900\n  Lieu et programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n\n  8e rencontre du CREA\n\n\n  \u00ab\u00a0Vivre juste\u00a0? (In)justice et \u00e9ducation\u00a0\u00bb\n\n\n  20-23 ao\u00fbt en Bourgogne du Sud.\n\n\nCREA\u00a0: Cercle de r\u00e9flexion pour une '\u00e9ducation' authentique\n\n\n  \u00ab\u00a0C'est pas juste\u00a0! \u00bb, dit tr\u00e8s t\u00f4t l'enfant.\n  Et ce cri retentit encore souvent dans l'adulte que je suis devenu.\n  Pourquoi tant d'injustices\u00a0? La justice\u2026 qu'est-ce que c'est\u00a0?\n  Puis-je vivre \u00ab\u00a0juste\u00a0\u00bb ? \u2026et alors, comment\u00a0?\n\n\n  Des questions qui seront explor\u00e9es, avec d'autres, du 20 au 23 ao\u00fbt 2015,\n  \u00e0 71250-Cluny, lors de la 8e rencontre annuelle du CREA-Apprendre la vie.\n\n\n  Session ouverte \u00e0 tous\u00a0: t\u00e9moin, victime ou involontaire bourreau d'injustices.\n\n\n  Clara, 06 22 10 70 00, villarex.clara@yahooex.fr\n\n\neducation-authentique.org (page\u00a0: Rencontre annuelle)\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39900\n  Source\u00a0: http://www.questionsdeclasses.org/?Vivre-just...\n  Source\u00a0: http://www.education-authentique.org/index.ph...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Cluny (71)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLieux multiples\n\nLieux multiples : voir texte.\n\n\n\t\t\t\t\t287 rdv pour ce lieu",
    "title": "AlterTour 2015 - \u00ab E(t)moi pour le climat !? \u00bb",
    "streetAddress": "Lieux multiples : voir texte.",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40380",
    "startDate": "2015-08-23",
    "description": "AlterTour 2015\n\n\n  Th\u00e8me \u00ab\u00a0E(t)moi pour le climat\u00a0!? \u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40380\n  L'AlterTour est une aventure humaine, joyeuse, cr\u00e9ative et collective. Il relie \u00e0 v\u00e9lo des Alternatives agissant sur l'alimentation, les d\u00e9placements, l'\u00e9nergie, l'habitat, la gestion des d\u00e9chets, etc. Chaque \u00e9t\u00e9, 250 Altercyclistes de tout \u00e2ge et d'horizons diff\u00e9rents d\u00e9couvrent des acteurs de la transition, la d\u00e9croissance, l'\u00e9cologie, l'autogestion... Pour cette 8\u00e8me \u00e9dition, ils visiteront la Lorraine, le Luxembourg, la Champagne-Ardenne, la Belgique et le Nord Pas-de-Calais du 18 juillet au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Depuis les accords de Kyoto en 1995, les \u00c9tats se rassemblent une fois par an. Fin 2015, la COP21 aura lieu \u00e0 Paris. \u00c7a y est\u00a0? C'est Le Grand Soir\u00a0? Et si pour contrebalancer les d\u00e9sordres climatiques, il valait mieux changer radicalement de paradigme\u00a0?\n\n\n  Les inscriptions sont ouvertes jusqu'au 6 juillet 2015 sur le site internet de l'AlterTour\u00a0:\n\n\n  Acc\u00e8s au parcours\n  Acc\u00e8s au programme\n  Acc\u00e8s aux inscriptions\n  Acc\u00e8s au Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015\n  Acc\u00e8s aux Flyers et affiches 2015\n\n\n  AlterTour, le film\u00a0!\n\n\n  Eric Fretel, Philippe Borrel et Julien Da Rocha travaillent actuellement sur la r\u00e9alisation d'un documentaire sur l'AlterTour. Le tournage est programm\u00e9 pour cet \u00e9t\u00e9.\n\n\n  C'est un film en autoproduction que chacun peut soutenir via la campagne de financement participatif\u00a0: AlterTour le film sur Ecobole.\n\n\n  Le num\u00e9ro de juin 2015 de la Revue S\u00a0!lence et sera consacr\u00e9 au climat et contiendra le Recueil des Alternatives de l'AlterTour 2015.\n\n\n  Venez p\u00e9daler, go\u00fbter \u00e0 l'autogestion, partager une belle tranche de vie collective dans la simplicit\u00e9 volontaire\u00a0! L'AlterTour est un relais solidaire ouvert \u00e0 tous sans exigence de performance ou de dur\u00e9e (inscription \u00e0 la journ\u00e9e).\n\n\n\n\nAffiche de l'AlterTour 2015\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40380\n  Source\u00a0: http://bellaciao.org/fr/spip.php?article14615...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Lieux multiples"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPort Leucate (11)\n\nVillage vacances Rives des Corbi\u00e8res\nAvenue du Languedoc\nLeucate (11)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "3.040494338623",
    "title": "Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA",
    "latitude": "42.848775382188",
    "streetAddress": "Village vacances Rives des Corbi\u00e8res\nAvenue du Languedoc\nLeucate (11)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40521",
    "startDate": "2015-08-23",
    "description": "7\u00e8me Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA\n\n\n  du 23 au 26 ao\u00fbt\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40521\n  Depuis trois ans, Hollande et ses hommes de main Valls, Macron ou Cazeneuve, nous imposent des mesures aust\u00e9ritaires, pour le plus grand bonheur de Gattaz et du Medef qui sont aux anges. Du Pacte de responsabilit\u00e9 \u00e0 la loi Macron\u00a0; des mesures r\u00e9pressives contre le mouvement social \u00e0 la loi sur le renseignement\u00a0; des renoncements incessants aux nouvelles attaques contre les droits sociaux, la r\u00e9gression sociale continue... En 2015, plus de 5 millions de personnes sont au ch\u00f4mage\u00a0; plus de 8 millions vivent avec 964 euros par mois\u00a0; un enfant sur cinq est pauvre\u00a0; 3,6 millions sont mal-log\u00e9es ou sans-abri\u00a0; une personne sur cinq renonce aux soins de sant\u00e9\u00a0; entre 5 et 6 millions de personnes sont en exclusion bancaire\u00a0; 765 000 m\u00e9nages sont surendett\u00e9s... Il y a urgence que la contestation se fasse entendre, et que les anticapitalistes reprennent l'offensive et redonnent des couleurs \u00e0 la situation, nos couleurs\u00a0! Cette nouvelle \u00e9dition de l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA arrive donc \u00e0 point nomm\u00e9 pour pr\u00e9parer la rentr\u00e9e politique et sociale. Meeting de rentr\u00e9e du NPA, rencontres internationales, invit\u00e9Es, \u00e9clairages historiques et anniversaires, formations et th\u00e8mes d'actualit\u00e9s... Rien ne sera oubli\u00e9 dans notre programme.\n\n\n  Notre universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 est un lieu de rencontres et d'\u00e9changes entre sympathisantEs et militantEs, aussi bien pour la formation que pour les d\u00e9bats. Elle permet notamment de revenir et d'approfondir les questions qui se sont pos\u00e9es tout au long de l'ann\u00e9e, ainsi que la r\u00e9flexion et l'\u00e9laboration autour de questions fondamentales.\n\n\n  C'est aussi un espace de rencontres avec des militantEs du mouvement social ou d'autres courants politiques de la gauche radicale, ainsi qu'un lieu d'\u00e9change avec des intellectuelLEs et sp\u00e9cialistes. Enfin, sont au menu des d\u00e9bats et rencontres avec des militantEs anticapitalistes issuEs d'autres pays et continents.\n\n\n  Le tout \u00e9videmment dans une ambiance conviviale et ensoleill\u00e9e, sous la tonnelle, au bord de la piscine ou \u00e0 la plage...\n\n\n  Comment \u00e7a marche\u00a0?\n\n\n  Tous les jours, le matin de 9h \u00e0 12h et l'apr\u00e8s-midi de 14h \u00e0 17h, plusieurs cycles et ateliers se d\u00e9roulent simultan\u00e9ment, jusqu'\u00e0 6. Faites votre choix\u00a0!\n  Le cr\u00e9neau 17h - 19h est libre pour permettre les balades, les derniers bains de mer de l'\u00e9t\u00e9 ou discuter tranquillement sur la terrasse...\n\n\n  Dans la soir\u00e9e, on se d\u00e9tend\u00a0: cin\u00e9ma, musique, bar, th\u00e9\u00e2tre, discoth\u00e8que et m\u00eame quelques d\u00e9bats suppl\u00e9mentaires autour de nos invit\u00e9Es.\n  Dans un nouveau village-vacances tout \u00e0 fait confortable, nous sommes en pension compl\u00e8te, c'est- \u00e0-dire log\u00e9Es en bungalow, nourriEs en restauration collective, les enfants pris en charge, ce qui permet d'en faire un vrai moment de vacances pour soi et sa famille.\n\n\n  Tarifs par personne\n\n\n  en fonction des revenus nets mensuels\n\n\n  Jeunes ou ch\u00f4meurs sans revenu\u00a0: 112 \u20ac\n\nMoins de 1 220 \u20ac : 152 \u20ac\n  \nentre 1 220 \u20ac et 1 320 \u20ac : 180 \u20ac\n  \nentre 1320 \u20ac et 1420 \u20ac : 204 \u20ac\n  \nentre 1420 et 1720 \u20ac : 240 \u20ac\n  \nentre 1720 et 2020 \u20ac : 272 \u20ac\n  \nentre 2020 et 2520 \u20ac : 292 \u20ac\n  \nentre 2520 et 3000 \u20ac : 324 \u20ac\n  \nentre 3000 et 3500 \u20ac : 360 \u20ac\n  \nentre 3500 et 4000 \u20ac : 408 \u20ac\n  \nPlus de 4000 \u20ac : 460 \u20ac\n  \n\n  Ces tarifs comprennent la pension compl\u00e8te durant l'ensemble du s\u00e9jour, c'est-\u00e0-dire le logement et les repas, \u00e0 partir du d\u00eener du samedi 22 ao\u00fbt jusqu'au petit-d\u00e9jeuner du jeudi 27 ao\u00fbt inclus.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40521\n  Source\u00a0: http://www.rezocitoyen.org/7eme-Universite-d-...\n  Source\u00a0: http://npa86.org/spip.php?article3295&lang=fr\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Port Leucate (11)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMerlimont\n\nMerlimont (62)\n(Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t5 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "1.614852",
    "title": "Rencontres (f)Estives 2015 de l'objection de croissance",
    "latitude": "50.4552059",
    "streetAddress": "Merlimont (62)\n(Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40893",
    "startDate": "2015-08-23",
    "description": "(f)Estives 2015 de l'objection de croissance\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40893\n  Apr\u00e8s les Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales et Cerb\u00e8re en 2014, c'est le Nord Pas-de-Calais et Merlimont, sur la c\u00f4te d'Opale, qui nous accueilleront. Les (f)Estives se d\u00e9rouleront du 19 au 23 ao\u00fbt 2015.\n\n\n  Le programme n'est pas d\u00e9finitivement boucl\u00e9, mais, d'ores et d\u00e9j\u00e0, nous pouvons indiquer qu'il s'organise autour du d\u00e9veloppement de l'individualisme que g\u00e9n\u00e8re le capitalisme. En particulier, il nous semble pertinent de traiter 3 axes\u00a0:\n\nles d\u00e9r\u00e8glements climatiques\n  \nle f\u00e9minisme et la d\u00e9croissance\n  \nl'organisation politique d'une soci\u00e9t\u00e9 du bien vivre ensemble\n  \n\n  Ressources\u00a0:\n\nInfos pratiques\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/?p=4082\n\nFormulaire d'inscription\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/inscription-festives/\n\nCovoiturage\u00a0: http://www.objectiondecroissance.org/covoiturage/\n\nProgramme provisoire des (F)Estives\u00a0:\n  \n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40893\n  Source\u00a0: http://www.les-oc.info/2015/06/festives-2015-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Merlimont"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nTrescl\u00e9oux\n\nG\u00eete du Mont Garde\nTrescl\u00e9oux (05)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.7083680000001",
    "title": "Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des \u00ab Sciences Citoyennes - Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique  \u00bb",
    "latitude": "44.354752",
    "streetAddress": "G\u00eete du Mont Garde\nTrescl\u00e9oux (05)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40378",
    "startDate": "2015-08-23T10:00",
    "description": "Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes\n\n\n  Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique.\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40378\n  Trescl\u00e9oux, 20-23 aout 2015\n\n\n  La session estivale 2015 du festival de cin\u00e9-d\u00e9bat Sciences en Bobines prendra cette ann\u00e9e la forme d'une Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes.\n\n\n  L'association Kh\u00e9per et la Fondation Sciences Citoyennes unies autour de ce projet commun la veulent participative, (auto)formatrice et... joyeuse\u00a0!\n\n\n  Le th\u00e8me de cette ann\u00e9e\u00a0: Science, responsabilit\u00e9 et \u00e9thique.\n\n\n  Il y aura des conf\u00e9rences bien s\u00fbr, mais aussi des ateliers, des rencontres sous l'arbre (les participants des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes appr\u00e9cieront) et ailleurs, des courts m\u00e9trages, des interventions citoyennes, des pr\u00e9sentations ou propositions d'initiatives, des repas sur place le soir, un concert, et d'autres initiatives en cours d'\u00e9laboration.\n\n\n  L'id\u00e9e cette ann\u00e9e est de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 partir d'une alternance d'interventions propos\u00e9es par des chercheurs de m\u00e9tier et des citoyens-non-chercheurs-en-recherche.\n\n\n  Cette ann\u00e9e encore, les conf\u00e9rences seront enregistr\u00e9es pour \u00eatre disponibles libres de droits dans l'audioth\u00e8que de Kh\u00e9per.\n\n\n  La Fondation Sciences Citoyennes sera active durant ces 4 jours gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence d'un grand nombre de ses administrateurs. Cela fournira l'occasion de questionner ces chercheurs qui nous proposent une vision critique de la science, et de s'en emparer librement aussi. D'ailleurs, une rubrique \"La responsabilit\u00e9 du citoyen\u00a0: c'est pratique, mais...\" sera d\u00e9velopp\u00e9e tout au long de ces journ\u00e9es.\n\n\n  Pas forc\u00e9ment de tout repos intellectuel, tout \u00e7a\u00a0! Mais on l'esp\u00e8re dans la gaiet\u00e9 avant tout ...\n\n\n  Vous pouvez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9server les dates pour cet \u00e9t\u00e9\u00a0: l'Universit\u00e9 Buissonni\u00e8re des Sciences Citoyennes aura lieu du jeudi 20 au dimanche 23 aout . Elle se d\u00e9roulera comme d'habitude sur Trescl\u00e9oux, Pont Lagrand, mais aussi \u00e0 Eyguians (Hautes-Alpes).\n\n\n  Le programme, en cours de finalisation, est d'ores et d\u00e9j\u00e0 consultable sur www.kheper.org/Festival-Sciences-en-Bobines de m\u00eame que tous les renseignements pour l'h\u00e9bergement et les autres menus d\u00e9tails mat\u00e9riels.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40378\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur Prep.Coord.Nat le 19 mai 05h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Trescl\u00e9oux"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPort Leucate (11)\n\nVillage vacances Rives des Corbi\u00e8res\nAvenue du Languedoc\nLeucate (11)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "3.040494338623",
    "title": "Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA",
    "latitude": "42.848775382188",
    "streetAddress": "Village vacances Rives des Corbi\u00e8res\nAvenue du Languedoc\nLeucate (11)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40542",
    "startDate": "2015-08-24",
    "description": "7\u00e8me Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA\n\n\n  du 23 au 26 ao\u00fbt\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40542\n  Depuis trois ans, Hollande et ses hommes de main Valls, Macron ou Cazeneuve, nous imposent des mesures aust\u00e9ritaires, pour le plus grand bonheur de Gattaz et du Medef qui sont aux anges. Du Pacte de responsabilit\u00e9 \u00e0 la loi Macron\u00a0; des mesures r\u00e9pressives contre le mouvement social \u00e0 la loi sur le renseignement\u00a0; des renoncements incessants aux nouvelles attaques contre les droits sociaux, la r\u00e9gression sociale continue... En 2015, plus de 5 millions de personnes sont au ch\u00f4mage\u00a0; plus de 8 millions vivent avec 964 euros par mois\u00a0; un enfant sur cinq est pauvre\u00a0; 3,6 millions sont mal-log\u00e9es ou sans-abri\u00a0; une personne sur cinq renonce aux soins de sant\u00e9\u00a0; entre 5 et 6 millions de personnes sont en exclusion bancaire\u00a0; 765 000 m\u00e9nages sont surendett\u00e9s... Il y a urgence que la contestation se fasse entendre, et que les anticapitalistes reprennent l'offensive et redonnent des couleurs \u00e0 la situation, nos couleurs\u00a0! Cette nouvelle \u00e9dition de l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA arrive donc \u00e0 point nomm\u00e9 pour pr\u00e9parer la rentr\u00e9e politique et sociale. Meeting de rentr\u00e9e du NPA, rencontres internationales, invit\u00e9Es, \u00e9clairages historiques et anniversaires, formations et th\u00e8mes d'actualit\u00e9s... Rien ne sera oubli\u00e9 dans notre programme.\n\n\n  Notre universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 est un lieu de rencontres et d'\u00e9changes entre sympathisantEs et militantEs, aussi bien pour la formation que pour les d\u00e9bats. Elle permet notamment de revenir et d'approfondir les questions qui se sont pos\u00e9es tout au long de l'ann\u00e9e, ainsi que la r\u00e9flexion et l'\u00e9laboration autour de questions fondamentales.\n\n\n  C'est aussi un espace de rencontres avec des militantEs du mouvement social ou d'autres courants politiques de la gauche radicale, ainsi qu'un lieu d'\u00e9change avec des intellectuelLEs et sp\u00e9cialistes. Enfin, sont au menu des d\u00e9bats et rencontres avec des militantEs anticapitalistes issuEs d'autres pays et continents.\n\n\n  Le tout \u00e9videmment dans une ambiance conviviale et ensoleill\u00e9e, sous la tonnelle, au bord de la piscine ou \u00e0 la plage...\n\n\n  Comment \u00e7a marche\u00a0?\n\n\n  Tous les jours, le matin de 9h \u00e0 12h et l'apr\u00e8s-midi de 14h \u00e0 17h, plusieurs cycles et ateliers se d\u00e9roulent simultan\u00e9ment, jusqu'\u00e0 6. Faites votre choix\u00a0!\n  Le cr\u00e9neau 17h - 19h est libre pour permettre les balades, les derniers bains de mer de l'\u00e9t\u00e9 ou discuter tranquillement sur la terrasse...\n\n\n  Dans la soir\u00e9e, on se d\u00e9tend\u00a0: cin\u00e9ma, musique, bar, th\u00e9\u00e2tre, discoth\u00e8que et m\u00eame quelques d\u00e9bats suppl\u00e9mentaires autour de nos invit\u00e9Es.\n  Dans un nouveau village-vacances tout \u00e0 fait confortable, nous sommes en pension compl\u00e8te, c'est- \u00e0-dire log\u00e9Es en bungalow, nourriEs en restauration collective, les enfants pris en charge, ce qui permet d'en faire un vrai moment de vacances pour soi et sa famille.\n\n\n  Tarifs par personne\n\n\n  en fonction des revenus nets mensuels\n\n\n  Jeunes ou ch\u00f4meurs sans revenu\u00a0: 112 \u20ac\n\nMoins de 1 220 \u20ac : 152 \u20ac\n  \nentre 1 220 \u20ac et 1 320 \u20ac : 180 \u20ac\n  \nentre 1320 \u20ac et 1420 \u20ac : 204 \u20ac\n  \nentre 1420 et 1720 \u20ac : 240 \u20ac\n  \nentre 1720 et 2020 \u20ac : 272 \u20ac\n  \nentre 2020 et 2520 \u20ac : 292 \u20ac\n  \nentre 2520 et 3000 \u20ac : 324 \u20ac\n  \nentre 3000 et 3500 \u20ac : 360 \u20ac\n  \nentre 3500 et 4000 \u20ac : 408 \u20ac\n  \nPlus de 4000 \u20ac : 460 \u20ac\n  \n\n  Ces tarifs comprennent la pension compl\u00e8te durant l'ensemble du s\u00e9jour, c'est-\u00e0-dire le logement et les repas, \u00e0 partir du d\u00eener du samedi 22 ao\u00fbt jusqu'au petit-d\u00e9jeuner du jeudi 27 ao\u00fbt inclus.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40542\n  Source\u00a0: http://www.rezocitoyen.org/7eme-Universite-d-...\n  Source\u00a0: http://npa86.org/spip.php?article3295&lang=fr\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Port Leucate (11)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPort Leucate (11)\n\nVillage vacances Rives des Corbi\u00e8res\nAvenue du Languedoc\nLeucate (11)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "3.040494338623",
    "title": "Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA",
    "latitude": "42.848775382188",
    "streetAddress": "Village vacances Rives des Corbi\u00e8res\nAvenue du Languedoc\nLeucate (11)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40543",
    "startDate": "2015-08-25",
    "description": "7\u00e8me Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA\n\n\n  du 23 au 26 ao\u00fbt\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40543\n  Depuis trois ans, Hollande et ses hommes de main Valls, Macron ou Cazeneuve, nous imposent des mesures aust\u00e9ritaires, pour le plus grand bonheur de Gattaz et du Medef qui sont aux anges. Du Pacte de responsabilit\u00e9 \u00e0 la loi Macron\u00a0; des mesures r\u00e9pressives contre le mouvement social \u00e0 la loi sur le renseignement\u00a0; des renoncements incessants aux nouvelles attaques contre les droits sociaux, la r\u00e9gression sociale continue... En 2015, plus de 5 millions de personnes sont au ch\u00f4mage\u00a0; plus de 8 millions vivent avec 964 euros par mois\u00a0; un enfant sur cinq est pauvre\u00a0; 3,6 millions sont mal-log\u00e9es ou sans-abri\u00a0; une personne sur cinq renonce aux soins de sant\u00e9\u00a0; entre 5 et 6 millions de personnes sont en exclusion bancaire\u00a0; 765 000 m\u00e9nages sont surendett\u00e9s... Il y a urgence que la contestation se fasse entendre, et que les anticapitalistes reprennent l'offensive et redonnent des couleurs \u00e0 la situation, nos couleurs\u00a0! Cette nouvelle \u00e9dition de l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA arrive donc \u00e0 point nomm\u00e9 pour pr\u00e9parer la rentr\u00e9e politique et sociale. Meeting de rentr\u00e9e du NPA, rencontres internationales, invit\u00e9Es, \u00e9clairages historiques et anniversaires, formations et th\u00e8mes d'actualit\u00e9s... Rien ne sera oubli\u00e9 dans notre programme.\n\n\n  Notre universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 est un lieu de rencontres et d'\u00e9changes entre sympathisantEs et militantEs, aussi bien pour la formation que pour les d\u00e9bats. Elle permet notamment de revenir et d'approfondir les questions qui se sont pos\u00e9es tout au long de l'ann\u00e9e, ainsi que la r\u00e9flexion et l'\u00e9laboration autour de questions fondamentales.\n\n\n  C'est aussi un espace de rencontres avec des militantEs du mouvement social ou d'autres courants politiques de la gauche radicale, ainsi qu'un lieu d'\u00e9change avec des intellectuelLEs et sp\u00e9cialistes. Enfin, sont au menu des d\u00e9bats et rencontres avec des militantEs anticapitalistes issuEs d'autres pays et continents.\n\n\n  Le tout \u00e9videmment dans une ambiance conviviale et ensoleill\u00e9e, sous la tonnelle, au bord de la piscine ou \u00e0 la plage...\n\n\n  Comment \u00e7a marche\u00a0?\n\n\n  Tous les jours, le matin de 9h \u00e0 12h et l'apr\u00e8s-midi de 14h \u00e0 17h, plusieurs cycles et ateliers se d\u00e9roulent simultan\u00e9ment, jusqu'\u00e0 6. Faites votre choix\u00a0!\n  Le cr\u00e9neau 17h - 19h est libre pour permettre les balades, les derniers bains de mer de l'\u00e9t\u00e9 ou discuter tranquillement sur la terrasse...\n\n\n  Dans la soir\u00e9e, on se d\u00e9tend\u00a0: cin\u00e9ma, musique, bar, th\u00e9\u00e2tre, discoth\u00e8que et m\u00eame quelques d\u00e9bats suppl\u00e9mentaires autour de nos invit\u00e9Es.\n  Dans un nouveau village-vacances tout \u00e0 fait confortable, nous sommes en pension compl\u00e8te, c'est- \u00e0-dire log\u00e9Es en bungalow, nourriEs en restauration collective, les enfants pris en charge, ce qui permet d'en faire un vrai moment de vacances pour soi et sa famille.\n\n\n  Tarifs par personne\n\n\n  en fonction des revenus nets mensuels\n\n\n  Jeunes ou ch\u00f4meurs sans revenu\u00a0: 112 \u20ac\n\nMoins de 1 220 \u20ac : 152 \u20ac\n  \nentre 1 220 \u20ac et 1 320 \u20ac : 180 \u20ac\n  \nentre 1320 \u20ac et 1420 \u20ac : 204 \u20ac\n  \nentre 1420 et 1720 \u20ac : 240 \u20ac\n  \nentre 1720 et 2020 \u20ac : 272 \u20ac\n  \nentre 2020 et 2520 \u20ac : 292 \u20ac\n  \nentre 2520 et 3000 \u20ac : 324 \u20ac\n  \nentre 3000 et 3500 \u20ac : 360 \u20ac\n  \nentre 3500 et 4000 \u20ac : 408 \u20ac\n  \nPlus de 4000 \u20ac : 460 \u20ac\n  \n\n  Ces tarifs comprennent la pension compl\u00e8te durant l'ensemble du s\u00e9jour, c'est-\u00e0-dire le logement et les repas, \u00e0 partir du d\u00eener du samedi 22 ao\u00fbt jusqu'au petit-d\u00e9jeuner du jeudi 27 ao\u00fbt inclus.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40543\n  Source\u00a0: http://www.rezocitoyen.org/7eme-Universite-d-...\n  Source\u00a0: http://npa86.org/spip.php?article3295&lang=fr\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Port Leucate (11)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMarseille\n\nUniversit\u00e9 Saint Charles\n3 place Victor Hugo\nMarseille (13)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.3782835",
    "title": "Universit\u00e9 d'\u00c9t\u00e9 d'Attac France",
    "latitude": "43.3044548",
    "streetAddress": "Universit\u00e9 Saint Charles\n3 place Victor Hugo\nMarseille (13)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39019",
    "startDate": "2015-08-25T17:00",
    "description": "Universit\u00e9 d'\u00c9t\u00e9 d'Attac France\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39019\n  Du 25 ao\u00fbt \u00e0 17h00 au 28 ao\u00fbt \u00e0 17h00\n\n\n  Depuis plusieurs ann\u00e9es, devant la gravit\u00e9 de la crise dans toutes ses dimensions (\u00e9conomique, sociale, \u00e9cologique et politique), s'impose l'id\u00e9e que les alternatives doivent se construire d\u00e9mocratiquement, dans le creuset des exp\u00e9riences sociales concr\u00e8tes, sans lesquelles tout changement institutionnel et politique \u00e9chouerait. L'enjeu est d'autant plus crucial que les fondamentalismes, les int\u00e9grismes, et m\u00eame le terrorisme, se nourrissant du terreau de la crise, s'en prennent directement aux fondements de la d\u00e9mocratie, des libert\u00e9s et de la paix.\n\n\n  L'\u00e9dition 2015 de l'Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 d'Attac France se d\u00e9roulera \u00e0 Marseille, dans l'Universit\u00e9 Saint Charles (\u00e0 5 minutes environ de la gare).\n\n\n  Informations compl\u00e9mentaires\u00a0: ue2015ex-contact@attexac.org.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39019\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/unive...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Marseille"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMarseille\n\nUniversit\u00e9 Saint Charles\n3 place Victor Hugo\nMarseille (13)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.3782835",
    "title": "Universit\u00e9 d'\u00c9t\u00e9 d'Attac France",
    "latitude": "43.3044548",
    "streetAddress": "Universit\u00e9 Saint Charles\n3 place Victor Hugo\nMarseille (13)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39038",
    "startDate": "2015-08-26",
    "description": "Universit\u00e9 d'\u00c9t\u00e9 d'Attac France\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39038\n  Du 25 ao\u00fbt \u00e0 17h00 au 28 ao\u00fbt \u00e0 17h00\n\n\n  Depuis plusieurs ann\u00e9es, devant la gravit\u00e9 de la crise dans toutes ses dimensions (\u00e9conomique, sociale, \u00e9cologique et politique), s'impose l'id\u00e9e que les alternatives doivent se construire d\u00e9mocratiquement, dans le creuset des exp\u00e9riences sociales concr\u00e8tes, sans lesquelles tout changement institutionnel et politique \u00e9chouerait. L'enjeu est d'autant plus crucial que les fondamentalismes, les int\u00e9grismes, et m\u00eame le terrorisme, se nourrissant du terreau de la crise, s'en prennent directement aux fondements de la d\u00e9mocratie, des libert\u00e9s et de la paix.\n\n\n  L'\u00e9dition 2015 de l'Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 d'Attac France se d\u00e9roulera \u00e0 Marseille, dans l'Universit\u00e9 Saint Charles (\u00e0 5 minutes environ de la gare).\n\n\n  Informations compl\u00e9mentaires\u00a0: ue2015ex-contact@attexac.org.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39038\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/unive...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Marseille"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPort Leucate (11)\n\nVillage vacances Rives des Corbi\u00e8res\nAvenue du Languedoc\nLeucate (11)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "3.040494338623",
    "title": "Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA",
    "latitude": "42.848775382188",
    "streetAddress": "Village vacances Rives des Corbi\u00e8res\nAvenue du Languedoc\nLeucate (11)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40544",
    "startDate": "2015-08-26",
    "description": "7\u00e8me Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA\n\n\n  du 23 au 26 ao\u00fbt\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40544\n  Depuis trois ans, Hollande et ses hommes de main Valls, Macron ou Cazeneuve, nous imposent des mesures aust\u00e9ritaires, pour le plus grand bonheur de Gattaz et du Medef qui sont aux anges. Du Pacte de responsabilit\u00e9 \u00e0 la loi Macron\u00a0; des mesures r\u00e9pressives contre le mouvement social \u00e0 la loi sur le renseignement\u00a0; des renoncements incessants aux nouvelles attaques contre les droits sociaux, la r\u00e9gression sociale continue... En 2015, plus de 5 millions de personnes sont au ch\u00f4mage\u00a0; plus de 8 millions vivent avec 964 euros par mois\u00a0; un enfant sur cinq est pauvre\u00a0; 3,6 millions sont mal-log\u00e9es ou sans-abri\u00a0; une personne sur cinq renonce aux soins de sant\u00e9\u00a0; entre 5 et 6 millions de personnes sont en exclusion bancaire\u00a0; 765 000 m\u00e9nages sont surendett\u00e9s... Il y a urgence que la contestation se fasse entendre, et que les anticapitalistes reprennent l'offensive et redonnent des couleurs \u00e0 la situation, nos couleurs\u00a0! Cette nouvelle \u00e9dition de l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du NPA arrive donc \u00e0 point nomm\u00e9 pour pr\u00e9parer la rentr\u00e9e politique et sociale. Meeting de rentr\u00e9e du NPA, rencontres internationales, invit\u00e9Es, \u00e9clairages historiques et anniversaires, formations et th\u00e8mes d'actualit\u00e9s... Rien ne sera oubli\u00e9 dans notre programme.\n\n\n  Notre universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 est un lieu de rencontres et d'\u00e9changes entre sympathisantEs et militantEs, aussi bien pour la formation que pour les d\u00e9bats. Elle permet notamment de revenir et d'approfondir les questions qui se sont pos\u00e9es tout au long de l'ann\u00e9e, ainsi que la r\u00e9flexion et l'\u00e9laboration autour de questions fondamentales.\n\n\n  C'est aussi un espace de rencontres avec des militantEs du mouvement social ou d'autres courants politiques de la gauche radicale, ainsi qu'un lieu d'\u00e9change avec des intellectuelLEs et sp\u00e9cialistes. Enfin, sont au menu des d\u00e9bats et rencontres avec des militantEs anticapitalistes issuEs d'autres pays et continents.\n\n\n  Le tout \u00e9videmment dans une ambiance conviviale et ensoleill\u00e9e, sous la tonnelle, au bord de la piscine ou \u00e0 la plage...\n\n\n  Comment \u00e7a marche\u00a0?\n\n\n  Tous les jours, le matin de 9h \u00e0 12h et l'apr\u00e8s-midi de 14h \u00e0 17h, plusieurs cycles et ateliers se d\u00e9roulent simultan\u00e9ment, jusqu'\u00e0 6. Faites votre choix\u00a0!\n  Le cr\u00e9neau 17h - 19h est libre pour permettre les balades, les derniers bains de mer de l'\u00e9t\u00e9 ou discuter tranquillement sur la terrasse...\n\n\n  Dans la soir\u00e9e, on se d\u00e9tend\u00a0: cin\u00e9ma, musique, bar, th\u00e9\u00e2tre, discoth\u00e8que et m\u00eame quelques d\u00e9bats suppl\u00e9mentaires autour de nos invit\u00e9Es.\n  Dans un nouveau village-vacances tout \u00e0 fait confortable, nous sommes en pension compl\u00e8te, c'est- \u00e0-dire log\u00e9Es en bungalow, nourriEs en restauration collective, les enfants pris en charge, ce qui permet d'en faire un vrai moment de vacances pour soi et sa famille.\n\n\n  Tarifs par personne\n\n\n  en fonction des revenus nets mensuels\n\n\n  Jeunes ou ch\u00f4meurs sans revenu\u00a0: 112 \u20ac\n\nMoins de 1 220 \u20ac : 152 \u20ac\n  \nentre 1 220 \u20ac et 1 320 \u20ac : 180 \u20ac\n  \nentre 1320 \u20ac et 1420 \u20ac : 204 \u20ac\n  \nentre 1420 et 1720 \u20ac : 240 \u20ac\n  \nentre 1720 et 2020 \u20ac : 272 \u20ac\n  \nentre 2020 et 2520 \u20ac : 292 \u20ac\n  \nentre 2520 et 3000 \u20ac : 324 \u20ac\n  \nentre 3000 et 3500 \u20ac : 360 \u20ac\n  \nentre 3500 et 4000 \u20ac : 408 \u20ac\n  \nPlus de 4000 \u20ac : 460 \u20ac\n  \n\n  Ces tarifs comprennent la pension compl\u00e8te durant l'ensemble du s\u00e9jour, c'est-\u00e0-dire le logement et les repas, \u00e0 partir du d\u00eener du samedi 22 ao\u00fbt jusqu'au petit-d\u00e9jeuner du jeudi 27 ao\u00fbt inclus.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40544\n  Source\u00a0: http://www.rezocitoyen.org/7eme-Universite-d-...\n  Source\u00a0: http://npa86.org/spip.php?article3295&lang=fr\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Port Leucate (11)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMarseille\n\nUniversit\u00e9 Saint Charles\n3 place Victor Hugo\nMarseille (13)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.3782835",
    "title": "Universit\u00e9 d'\u00c9t\u00e9 d'Attac France",
    "latitude": "43.3044548",
    "streetAddress": "Universit\u00e9 Saint Charles\n3 place Victor Hugo\nMarseille (13)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39039",
    "startDate": "2015-08-27",
    "description": "Universit\u00e9 d'\u00c9t\u00e9 d'Attac France\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39039\n  Du 25 ao\u00fbt \u00e0 17h00 au 28 ao\u00fbt \u00e0 17h00\n\n\n  Depuis plusieurs ann\u00e9es, devant la gravit\u00e9 de la crise dans toutes ses dimensions (\u00e9conomique, sociale, \u00e9cologique et politique), s'impose l'id\u00e9e que les alternatives doivent se construire d\u00e9mocratiquement, dans le creuset des exp\u00e9riences sociales concr\u00e8tes, sans lesquelles tout changement institutionnel et politique \u00e9chouerait. L'enjeu est d'autant plus crucial que les fondamentalismes, les int\u00e9grismes, et m\u00eame le terrorisme, se nourrissant du terreau de la crise, s'en prennent directement aux fondements de la d\u00e9mocratie, des libert\u00e9s et de la paix.\n\n\n  L'\u00e9dition 2015 de l'Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 d'Attac France se d\u00e9roulera \u00e0 Marseille, dans l'Universit\u00e9 Saint Charles (\u00e0 5 minutes environ de la gare).\n\n\n  Informations compl\u00e9mentaires\u00a0: ue2015ex-contact@attexac.org.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39039\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/unive...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Marseille"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nMarseille\n\nUniversit\u00e9 Saint Charles\n3 place Victor Hugo\nMarseille (13)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t4 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "5.3782835",
    "title": "Universit\u00e9 d'\u00c9t\u00e9 d'Attac France",
    "latitude": "43.3044548",
    "streetAddress": "Universit\u00e9 Saint Charles\n3 place Victor Hugo\nMarseille (13)",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39040",
    "startDate": "2015-08-28",
    "description": "Universit\u00e9 d'\u00c9t\u00e9 d'Attac France\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/39040\n  Du 25 ao\u00fbt \u00e0 17h00 au 28 ao\u00fbt \u00e0 17h00\n\n\n  Depuis plusieurs ann\u00e9es, devant la gravit\u00e9 de la crise dans toutes ses dimensions (\u00e9conomique, sociale, \u00e9cologique et politique), s'impose l'id\u00e9e que les alternatives doivent se construire d\u00e9mocratiquement, dans le creuset des exp\u00e9riences sociales concr\u00e8tes, sans lesquelles tout changement institutionnel et politique \u00e9chouerait. L'enjeu est d'autant plus crucial que les fondamentalismes, les int\u00e9grismes, et m\u00eame le terrorisme, se nourrissant du terreau de la crise, s'en prennent directement aux fondements de la d\u00e9mocratie, des libert\u00e9s et de la paix.\n\n\n  L'\u00e9dition 2015 de l'Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 d'Attac France se d\u00e9roulera \u00e0 Marseille, dans l'Universit\u00e9 Saint Charles (\u00e0 5 minutes environ de la gare).\n\n\n  Informations compl\u00e9mentaires\u00a0: ue2015ex-contact@attexac.org.\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39040\n  Source\u00a0: https://france.attac.org/agenda/article/unive...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Marseille"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nGennevilliers\n\n\u00c9cole \u00e9l\u00e9mentaire Caillebotte\n13 rue des Petites Murailles\nGennevilliers (92)\nRER-C Gennevilliers\nTram-T1 Le-Village\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t5 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.2972996999999",
    "title": "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9coles de Gennevilliers",
    "latitude": "48.9317844",
    "streetAddress": "\u00c9cole \u00e9l\u00e9mentaire Caillebotte\n13 rue des Petites Murailles\nGennevilliers (92)\nRER-C Gennevilliers\nTram-T1 Le-Village",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40926",
    "startDate": "2015-08-31T18:00",
    "description": "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9coles de Gennevilliers\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40926\n  R\u00e9duction des moyens en \u00e9ducation prioritaire, fermetures de classes, application de la r\u00e9forme des rythmes\u00a0: peut-on r\u00e9ellement envisager de faire la rentr\u00e9e dans les \u00e9coles de Gennevilliers dans ces conditions\u00a0?\n\n\n  Durant cette ann\u00e9e scolaire les mouvements de gr\u00e8ve se sont multipli\u00e9s chez les enseignant-e-s et les territoriaux\u00a0: contre la r\u00e9forme de l'\u00e9ducation prioritaire, contre les fermetures de classe, contre la mise en \u0153uvre de la r\u00e9forme des rythmes.\n\n\n  Le gouvernement et ses ministres multiplient les coups contre l'\u00e9cole, le service public et ses personnels.\n\n\n  Avec le pacte de responsabilit\u00e9 l'\u00e9cole subit le joug de l'aust\u00e9rit\u00e9.\n\n\n  Une nouvelle fois la dotation en postes ne permet pas de r\u00e9pondre aux besoins des \u00e9coles.\n\n\n  Cerise sur le g\u00e2teau\u00a0: Deux fermetures de classes ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 la veille du Groupe de Travail du 23 juin 2015 (par crainte de la mobilisation\u00a0?). Elles s'ajoutent \u00e0 la fermeture de classe \u00e0 l'\u00e9cole maternelle Anatole France. Ce ne sont donc pas des cas isol\u00e9s. Cela ne peut changer que par une riposte collective \u00e0 la hauteur des enjeux, montrant que nous ne l\u00e2cherons rien.\n\n\n  Il n'y aucun moyen suppl\u00e9mentaire sur le remplacement.\n\n\n  Pour la CGT Educ'action, SUD Education, SNUDI FO et SNUipp de Gennevilliers la gr\u00e8ve est \u00e0 l'ordre du jour.\n\n\n  Ces Organisations Syndicales appellent \u00e0\u00a0:\n\nd\u00e9poser d\u00e8s maintenant et avant la sortie des classes des d\u00e9clarations d'intention de gr\u00e8ve pour la rentr\u00e9e (\u00e0 partir du 1er septembre),\n  \nvenir \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du lundi 31 ao\u00fbt \u00e0 18h \u00e0 l'\u00e9cole maternelle Caillebotte avec des repr\u00e9sentants de toutes les \u00e9coles.\n  \n\n  Il est important de se mobiliser \u00e0 la rentr\u00e9e\u00a0:\n\ncontre les fermetures de classes,\n  \npour des cr\u00e9ations de postes classe et de postes de rempla\u00e7ant-e-s en nombre suffisant pour permettre des conditions de travail et d'\u00e9tude d\u00e9centes,\n  \npour l'abrogation des d\u00e9crets Peillon-Hamon sur les rythmes scolaires,\n  \ncontre la territorialisation,\n  \ncontre l'aust\u00e9rit\u00e9.\n  \n\nCGT Educ'action, SUD Education, SNUDI FO et SNUipp de Gennevilliers\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40926\n  Source\u00a0: http://sudeducation92.ouvaton.org/spip.php?ar...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Gennevilliers"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBr\u00e9tigny-sur-Orge\n\nPlace de la Gare\nBr\u00e9tigny-sur-Orge\nRER-C Br\u00e9tigny-sur-Orge\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t40 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.301925",
    "title": "Cercle de silence \u00e0 Br\u00e9tigny contre le traitement inhumain envers les sans papiers",
    "latitude": "48.60661",
    "streetAddress": "Place de la Gare\nBr\u00e9tigny-sur-Orge\nRER-C Br\u00e9tigny-sur-Orge",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40443",
    "startDate": "2015-09-04T18:00",
    "description": "Cercle de silence \u00e0 Br\u00e9tigny\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40443\n  de 18h \u00e0 19h.\n\n\n  Avec ou sans papiers, l'\u00e9tranger est un \u00eatre humain.\n  Notre silence le crie.\n  Nous invitons chacun \u00e0 agir pour le respect de la dignit\u00e9 de toute personne.\n\n\n  Par notre rassemblement en cercle et en silence, nous entendons attirer publiquement l'attention sur le sort r\u00e9serv\u00e9 aux migrants, aux \u00e9trangers et aux demandeurs d'asile.\n  Nous d\u00e9non\u00e7ons l'enfermement dans des Centres de R\u00e9tention Administrative de personnes \u00e9trang\u00e8res pour le seul fait qu'elles sont d\u00e9pourvues de papiers en r\u00e8gle.\n  Nous d\u00e9non\u00e7ons, de plus, les conditions d'existence dans ces centres et nous apportons notre soutien aux diverses associations qui viennent en aide aux personnes retenues et \u0153uvrent\n  pour que leurs droits soient respect\u00e9s.\n  Nous affirmons que chaque personne est digne de respect et que les atteintes \u00e0 la dignit\u00e9 de quelques-uns blessent tous les \u00eatres humains dans leur humanit\u00e9.\n\n\n  Devant la gravit\u00e9 de la situation, nous en appelons \u00e0 la conscience de tous et vous invitons \u00e0 nous rejoindre dans cette action non-violente.\n\n\n  Cercle de silence, le 1er vendredi du mois\n\n\n  Le cercle de silence de Br\u00e9tigny est compos\u00e9 de citoyen(ne)s dont certain(e)s sont membres de\u00a0:\n\n\n  Alphabeta, ATD Quart Monde Essonne, CCFD-Terre Solidaire, Comit\u00e9 Chr\u00e9tien en Solidarit\u00e9 avec les Ch\u00f4meurs et les Pr\u00e9caires, Communaut\u00e9 Catholique de Br\u00e9tigny/Le Plessis-Pat\u00e9, Eglise R\u00e9form\u00e9e de la Vall\u00e9e de l'Orge, Ligue des Droits de l'Homme, Observatoire du CRA de Palaiseau, Parti de Gauche, R\u00e9seau Education Sans Fronti\u00e8res 91, R\u00e9seau franciscain Gubbio, Restos du C\u0153ur, Solidarit\u00e9s Nouvelles pour le Logement.\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40443\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 31 mai 09h\n\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 28 mars 17h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 28 f\u00e9vrier 15h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 1 f\u00e9vrier 14h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 31 d\u00e9cembre 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 30 novembre 10h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Br\u00e9tigny-sur-Orge"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLa Courneuve\n\nEspace f\u00eates du\nParc d\u00e9partemental Georges Valbon \nLa-Courneuve - Dugny (93)\nM\u00e9tro et Tram La-Courneuve-8-mai-1945 puis navette RATP\nRER-B Le-Bourget, puis navette RATP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t33 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.41969585419",
    "title": "F\u00eate de l'Humanit\u00e9",
    "latitude": "48.9448840793",
    "streetAddress": "Espace f\u00eates du\nParc d\u00e9partemental Georges Valbon \nLa-Courneuve - Dugny (93)\nM\u00e9tro et Tram La-Courneuve-8-mai-1945 puis navette RATP\nRER-B Le-Bourget, puis navette RATP",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40732",
    "startDate": "2015-09-11",
    "description": "F\u00eate de L'Humanit\u00e9\n\n\n  les 11, 12 et 13 septembre 2015 \u00e0 La Courneuve\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40732\n  Avec\u00a0:\n\n\n  Youssoupha - Shaka Ponk - Texas - Manu Chao - Orchestre de Chambre de Paris, Al Kamandjati - Les Hurlements d'L\u00e9o - Zoufris Maracas - Divertimento - Soviet Suprem - Triggerfinger - Orchestre National de France.\n\n\n  La F\u00eate de l'Humanit\u00e9 est la plus grande f\u00eate populaire de France qui accueille chaque ann\u00e9e plus de 600.000 personnes.\n\n\n  En 2015, c'est la 80\u00e8me \u00e9dition\u00a0! Venez d\u00e9couvrir ce lieu unique de f\u00eate, de musique, de culture, de politique, de sport, de convivialit\u00e9 et de rencontres\u2026.Venez \u00e0 la F\u00eate de l'Humanit\u00e9 vivre des moments inoubliables o\u00f9 les mots solidarit\u00e9, fraternit\u00e9, libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9 prennent tout leur sens.\n\n\n  Pour un prix tr\u00e8s accessible, participez \u00e0 une cinquantaine de concerts exceptionnels devant la Grande sc\u00e8ne, la sc\u00e8ne Zebrock, la Petite sc\u00e8ne ou encore l'espace Jazz.\n\n\n  Faites le plein de rencontres en explorant les 450 stands dont plus d'une centaine venus des quatre coins du monde. Au programme\u00a0: d\u00e9couverte des r\u00e9gions et leurs attractivit\u00e9s culinaires, rencontres avec de nombreuses associations, syndicats et forces citoyennes pr\u00e9sentes. Et d\u00e9compression garantie aux attractions foraines\u00a0!\n\n\n  Cette ann\u00e9e encore, il y a un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 ne pas rater \u00e0 la rentr\u00e9e, c'est la F\u00eate de l'Humanit\u00e9\u00a0!\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40732\n  Source\u00a0: http://www.communcommune.com/2015/06/la-fete-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "La Courneuve"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLa Courneuve\n\nEspace f\u00eates du\nParc d\u00e9partemental Georges Valbon \nLa-Courneuve - Dugny (93)\nM\u00e9tro et Tram La-Courneuve-8-mai-1945 puis navette RATP\nRER-B Le-Bourget, puis navette RATP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t33 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.41969585419",
    "title": "F\u00eate de l'Humanit\u00e9",
    "latitude": "48.9448840793",
    "streetAddress": "Espace f\u00eates du\nParc d\u00e9partemental Georges Valbon \nLa-Courneuve - Dugny (93)\nM\u00e9tro et Tram La-Courneuve-8-mai-1945 puis navette RATP\nRER-B Le-Bourget, puis navette RATP",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40739",
    "startDate": "2015-09-12",
    "description": "F\u00eate de L'Humanit\u00e9\n\n\n  les 11, 12 et 13 septembre 2015 \u00e0 La Courneuve\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40739\n  Avec\u00a0:\n\n\n  Youssoupha - Shaka Ponk - Texas - Manu Chao - Orchestre de Chambre de Paris, Al Kamandjati - Les Hurlements d'L\u00e9o - Zoufris Maracas - Divertimento - Soviet Suprem - Triggerfinger - Orchestre National de France.\n\n\n  La F\u00eate de l'Humanit\u00e9 est la plus grande f\u00eate populaire de France qui accueille chaque ann\u00e9e plus de 600.000 personnes.\n\n\n  En 2015, c'est la 80\u00e8me \u00e9dition\u00a0! Venez d\u00e9couvrir ce lieu unique de f\u00eate, de musique, de culture, de politique, de sport, de convivialit\u00e9 et de rencontres\u2026.Venez \u00e0 la F\u00eate de l'Humanit\u00e9 vivre des moments inoubliables o\u00f9 les mots solidarit\u00e9, fraternit\u00e9, libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9 prennent tout leur sens.\n\n\n  Pour un prix tr\u00e8s accessible, participez \u00e0 une cinquantaine de concerts exceptionnels devant la Grande sc\u00e8ne, la sc\u00e8ne Zebrock, la Petite sc\u00e8ne ou encore l'espace Jazz.\n\n\n  Faites le plein de rencontres en explorant les 450 stands dont plus d'une centaine venus des quatre coins du monde. Au programme\u00a0: d\u00e9couverte des r\u00e9gions et leurs attractivit\u00e9s culinaires, rencontres avec de nombreuses associations, syndicats et forces citoyennes pr\u00e9sentes. Et d\u00e9compression garantie aux attractions foraines\u00a0!\n\n\n  Cette ann\u00e9e encore, il y a un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 ne pas rater \u00e0 la rentr\u00e9e, c'est la F\u00eate de l'Humanit\u00e9\u00a0!\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40739\n  Source\u00a0: http://www.communcommune.com/2015/06/la-fete-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "La Courneuve"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nLa Courneuve\n\nEspace f\u00eates du\nParc d\u00e9partemental Georges Valbon \nLa-Courneuve - Dugny (93)\nM\u00e9tro et Tram La-Courneuve-8-mai-1945 puis navette RATP\nRER-B Le-Bourget, puis navette RATP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t33 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.41969585419",
    "title": "F\u00eate de l'Humanit\u00e9",
    "latitude": "48.9448840793",
    "streetAddress": "Espace f\u00eates du\nParc d\u00e9partemental Georges Valbon \nLa-Courneuve - Dugny (93)\nM\u00e9tro et Tram La-Courneuve-8-mai-1945 puis navette RATP\nRER-B Le-Bourget, puis navette RATP",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40740",
    "startDate": "2015-09-13",
    "description": "F\u00eate de L'Humanit\u00e9\n\n\n  les 11, 12 et 13 septembre 2015 \u00e0 La Courneuve\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40740\n  Avec\u00a0:\n\n\n  Youssoupha - Shaka Ponk - Texas - Manu Chao - Orchestre de Chambre de Paris, Al Kamandjati - Les Hurlements d'L\u00e9o - Zoufris Maracas - Divertimento - Soviet Suprem - Triggerfinger - Orchestre National de France.\n\n\n  La F\u00eate de l'Humanit\u00e9 est la plus grande f\u00eate populaire de France qui accueille chaque ann\u00e9e plus de 600.000 personnes.\n\n\n  En 2015, c'est la 80\u00e8me \u00e9dition\u00a0! Venez d\u00e9couvrir ce lieu unique de f\u00eate, de musique, de culture, de politique, de sport, de convivialit\u00e9 et de rencontres\u2026.Venez \u00e0 la F\u00eate de l'Humanit\u00e9 vivre des moments inoubliables o\u00f9 les mots solidarit\u00e9, fraternit\u00e9, libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9 prennent tout leur sens.\n\n\n  Pour un prix tr\u00e8s accessible, participez \u00e0 une cinquantaine de concerts exceptionnels devant la Grande sc\u00e8ne, la sc\u00e8ne Zebrock, la Petite sc\u00e8ne ou encore l'espace Jazz.\n\n\n  Faites le plein de rencontres en explorant les 450 stands dont plus d'une centaine venus des quatre coins du monde. Au programme\u00a0: d\u00e9couverte des r\u00e9gions et leurs attractivit\u00e9s culinaires, rencontres avec de nombreuses associations, syndicats et forces citoyennes pr\u00e9sentes. Et d\u00e9compression garantie aux attractions foraines\u00a0!\n\n\n  Cette ann\u00e9e encore, il y a un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 ne pas rater \u00e0 la rentr\u00e9e, c'est la F\u00eate de l'Humanit\u00e9\u00a0!\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40740\n  Source\u00a0: http://www.communcommune.com/2015/06/la-fete-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "La Courneuve"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 13e\n\nUniversit\u00e9 Paris 7 - Denis Diderot\nsite Paris Rive Gauche\nM\u00e9tro Bibliotheque-Francois-Mitterand\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t61 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.380664",
    "title": "Colloque \u00ab Luttes de l'immigration, Luttes antiracistes \u00bb",
    "latitude": "48.829244",
    "streetAddress": "Universit\u00e9 Paris 7 - Denis Diderot\nsite Paris Rive Gauche\nM\u00e9tro Bibliotheque-Francois-Mitterand",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39503",
    "startDate": "2015-09-18",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39503\n  Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser. Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Colloque\n\n\n  Luttes de l'immigration, Luttes antiracistes\u00a0:\n\n\n  Penser, Combattre, Diffuser, Mobiliser\n\n\n18 et 19 septembre 2015\n\n\n  Colloque international organis\u00e9 par les laboratoires URMIS -Universit\u00e9 Paris Diderot, CNRS, IRD, GERME -Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, LIRTES -Universit\u00e9 Paris Est Cr\u00e9teil, SOPHIAPOL -Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre\n\n\n  Le colloque s'organise autour de quatre grandes th\u00e9matiques qui croiseront les regards entre savoirs produits dans les luttes et savoirs acad\u00e9miques, afin de ne pas cliver \u00ab\u00a0t\u00e9moignages\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0analyses\u00a0\u00bb et questionner comment les diff\u00e9rents savoirs et les diff\u00e9rentes positions s'affectent, se croisent, s'entrechoquent ou se f\u00e9condent r\u00e9ciproquement, empruntent \u00e0 l'autre ou l'autre champ des ressources ou des motifs, produisant des postures hybrides (recherche impliqu\u00e9e, engag\u00e9e, militants-chercheurs, etc.).\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39503\n  Source\u00a0: liste de diffusion TERRA, re\u00e7u le 16 avril 21h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 13e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 13e\n\nUniversit\u00e9 Paris 7 - Denis Diderot\nsite Paris Rive Gauche\nM\u00e9tro Bibliotheque-Francois-Mitterand\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t61 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.380664",
    "title": "Colloque \u00ab Luttes de l'immigration, Luttes antiracistes \u00bb",
    "latitude": "48.829244",
    "streetAddress": "Universit\u00e9 Paris 7 - Denis Diderot\nsite Paris Rive Gauche\nM\u00e9tro Bibliotheque-Francois-Mitterand",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39505",
    "startDate": "2015-09-19",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39505\n  Lieu exact \u00e0 pr\u00e9ciser. Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Colloque\n\n\n  Luttes de l'immigration, Luttes antiracistes\u00a0:\n\n\n  Penser, Combattre, Diffuser, Mobiliser\n\n\n18 et 19 septembre 2015\n\n\n  Colloque international organis\u00e9 par les laboratoires URMIS -Universit\u00e9 Paris Diderot, CNRS, IRD, GERME -Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, LIRTES -Universit\u00e9 Paris Est Cr\u00e9teil, SOPHIAPOL -Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre\n\n\n  Le colloque s'organise autour de quatre grandes th\u00e9matiques qui croiseront les regards entre savoirs produits dans les luttes et savoirs acad\u00e9miques, afin de ne pas cliver \u00ab\u00a0t\u00e9moignages\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0analyses\u00a0\u00bb et questionner comment les diff\u00e9rents savoirs et les diff\u00e9rentes positions s'affectent, se croisent, s'entrechoquent ou se f\u00e9condent r\u00e9ciproquement, empruntent \u00e0 l'autre ou l'autre champ des ressources ou des motifs, produisant des postures hybrides (recherche impliqu\u00e9e, engag\u00e9e, militants-chercheurs, etc.).\n\n\ndocument au format PDF:\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39505\n  Source\u00a0: liste de diffusion TERRA, re\u00e7u le 16 avril 21h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 13e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 4e\n\nParvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris\nM\u00e9tro H\u00f4tel de Ville\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t193 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.35145",
    "title": "Manifestation cycliste - Masse critique sp\u00e9ciale COP21",
    "latitude": "48.856824",
    "streetAddress": "Parvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris\nM\u00e9tro H\u00f4tel de Ville",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38702",
    "startDate": "2015-09-21T19:00",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/38702\n  Ceci est un rendez-vous r\u00e9current, nous n'avons pas encore confirm\u00e9 cette date.\n\n  Masse critique sp\u00e9ciale COP21\n\n\n  \u00c0 la fois \u00ab\u00a0masse critique\u00a0\u00bb (nous sommes le trafic\u00a0!)\u2026\n\n\n  Le soir du 21 de chaque mois, devenir \u00e0 v\u00e9lo le trafic majoritaire, rendre l'espace public aux transports non-polluants. En toute autonomie\u00a0: un point de rendez-vous (d\u00e9part et arriv\u00e9e) mais pas de parcours pr\u00e9d\u00e9fini, chacun\u00b7e est responsable pour lui\u00b7elle-m\u00eame.\n\n\n  \u2026 et aussi rendez-vous entre activistes et concern\u00e9\u00b7e\u00b7s en vue de la COP21\n\n\n  Nous proposons que ce m\u00eame rendez-vous le 21 de chaque mois soit aussi, en pr\u00e9vision de la COP21, une rencontre entre activistes et concern\u00e9\u00b7e\u00b7s pour cr\u00e9er des liens et partager les derni\u00e8res informations sur les mobilisations en pr\u00e9paration (ou en lancer de nouvelles). Ces informations et id\u00e9es seront celles que chacun\u00b7e apportera pour un forum ouvert.\n\n\n  En pratique\n\n\n  Avec son v\u00e9lo, des v\u00eatements appropri\u00e9s, de la lumi\u00e8re, des d\u00e9corations\u2026 pour la masse critique.\n\n\n  Avec ou sans v\u00e9lo, venir avec infos, pancartes, tracts ou affichettes et syst\u00e8me d'accroche pour le d\u00e9but et/ou la fin. Et de quoi boire et grignoter (\u00e0 partager).\n\n\n19h rendez-vous place de l'H\u00f4tel de Ville cot\u00e9 Poste/Rivoli (mettre pied \u00e0 terre sur la place)\n  \n\n19h15 d\u00e9part en essaim des cyclistes\n  \n\n20h30 retour place de l'H\u00f4tel de Ville, \u00e9changes conviviaux\u2026\n  \n\n  Dates\n\nsamedi 21 f\u00e9vrier 2015\n  \nsamedi 21 mars 2015\n  \nmardi 21 avril 2015\n  \njeudi 21 mai 2015\n  \ndimanche 21 juin 2015\n  \nmardi 21 juillet 2015\n  \nvendredi 21 ao\u00fbt 2015\n  \nlundi 21 septembre 2015\n  \nmercredi 21 octobre 2015\n  \nsamedi 21 novembre 2015\n  \n(COP21 \u00e0 Paris Le Bourget du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre 2015)\n  \nlundi 21 d\u00e9cembre 2015\n  \n\n  La COP21\n\n\n  La derni\u00e8re conf\u00e9rence sur le climat de l'ONU \u00abCOP20\u00bb s'est tenue \u00e0 Lima au P\u00e9rou du 1er au 12 d\u00e9cembre 2014. Le Sommet des Peuples (Cumbre de los Pueblos) contre le changement climatique (frente al cambio climatico) est le nom du contre-sommet qui s'est tenu sur place. Les organisations fran\u00e7aises ont pris le relais, pour pr\u00e9parer le contre-sommet de la COP21 qui aura lieu du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Paris (au Bourget).\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38702\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 17 juin 21h\n  Source\u00a0: http://velorution.org/paris/21/\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 13 mars 21h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 12 avril 18h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 4e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nSaint-Denis\n\nLa Belle \u00e9toile\n14 all\u00e9e Saint-Just\nLa Plaine Saint-Denis (93)\nM\u00e9tro Front-Populaire\nRER-B La-Plaine-Stade-de-France\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t50 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.361192",
    "title": "D\u00e9bat \u00ab Le grand Paris : quelles r\u00e9percutions sur les banlieues populaires \u00bb - AMD",
    "latitude": "48.908373",
    "streetAddress": "La Belle \u00e9toile\n14 all\u00e9e Saint-Just\nLa Plaine Saint-Denis (93)\nM\u00e9tro Front-Populaire\nRER-B La-Plaine-Stade-de-France",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40849",
    "startDate": "2015-09-24T19:00",
    "description": "Le grand Paris\u00a0:\n\n\n  quelles r\u00e9percutions sur les banlieues populaires\u00a0?\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/40849\n  Les Amis du Monde Diplomatique St-Denis/Paris vous invitent \u00e0 une r\u00e9union -discussion avec Hac\u00e8ne Belmessous, chercheur sp\u00e9cialiste des questions urbaines\n\n\n  Comment les luttes de la Zad de Notre-Dame-des-Landes et les mobilisations citoyennes \u00e0 la Ferme du Bonheur, \u00e0 Nanterre, peuvent-elles aider \u00e0 inventer et imposer un droit \u00e0 la ville\u00a0? \u00c0 produire de l'\u00e9galit\u00e9 et non des formes urbaines de s\u00e9paration sociale, comme le quartier de la D\u00e9fense par exemple\u00a0? La ville de Paris ne manque pas de contestations ni de r\u00e9sistances contre les managers de l'urbain. L'enqu\u00eate sociopolitique de Hac\u00e8ne Belmessous, qui s'appuie sur une r\u00e9sidence d'\u00e9crivain \u00e0 la Ferme du Bonheur, dessine \u00e0 partir d'exp\u00e9rimentations et de batailles locales ce que pourrait \u00eatre une autre ville. Il dresse un \u00e9tat des lieux du monopole des expertises du lobby marchand qui essaye de produire la ville sans ceux qui l'habitent. Son livre sur le Grand Paris du s\u00e9paratisme social essaie aussi de penser ce qui relie les r\u00e9sistances de NDDL \u00e0 celles de Nanterre ou d'autres banlieues populaires. Que pourraient \u00eatre ces liens, au-del\u00e0 de toute s\u00e9paration entre luttes sociales et batailles pour l'autonomie de territoires, puisqu'il s'agit de ne pas reproduire le s\u00e9paratisme social du Grand Paris\u00a0? Et si ces r\u00e9sistances tirent leur force de leur ancrage local, comment de telles exp\u00e9rimentations locales peuvent-elles inspirer, \u00eatre partag\u00e9es, et surtout indiquer ce que peut \u00eatre, dans la France d'aujourd'hui, le droit \u00e0 la ville\u00a0?\n\n\n  Derniers livres de Hac\u00e8ne Belmessous:\n\n\"Le Grand Paris du s\u00e9paratisme social; il faut refonder le droit \u00e0 la ville pour tous\" ; Post-Editions, 2015\n  \n\"Sur la corde raide. Le feu de la r\u00e9volte couve toujours en banlieue\" ; Ed Le Bord de l'eau, 2013\n  \n\n  Informations pratiques\u00a0:\n\n\n  Le Jeudi 24 septembre 2015 \u00e0 19h \u00e0 la salle La Belle Etoile, 14 All\u00e9e Saint-Just, La Plaine Saint-Denis\n\n\n  C'est \u00e0 132 m de l'arr\u00eat de m\u00e9tro Front Populaire sur la ligne 12 (sortie Av. George Sand).\n\n\n  Entr\u00e9e libre et gratuite, sans r\u00e9servation\n\n\n  Contact amis.dexiplo.75@gmaiexl.com\n\n\n  T\u00e9l\u00e9phone de La Belle Etoile\u00a0: 01 49 98 39 20\n\n\n  Sites\u00a0: www.amis.monde-diplomatique.fr\n\n\nwww.cie-joliemome.org\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40849\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 22 juin 21h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Saint-Denis"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPlace de la R\u00e9publique\n\nPlace de la R\u00e9publique\nM\u00e9tro R\u00e9publique\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t305 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3637966693116",
    "title": "Rassemblement Alternatiba ",
    "latitude": "48.867465534458",
    "streetAddress": "Place de la R\u00e9publique\nM\u00e9tro R\u00e9publique",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40465",
    "startDate": "2015-09-26",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/40465\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Grand rassemblement Alternatiba\n\n\n  A Paris les 26 et 27 Septembre 2015 autour de la place de la R\u00e9publique\n\n\n  On organise le Village des alternatives \u00e0 Paris\n\n\n  Le d\u00e9r\u00e8glement climatique est une r\u00e9alit\u00e9. Nous le savons. Y r\u00e9pondre est d\u00e9sormais une urgence. Mais comment agir et relever ce d\u00e9fi qui semble insurmontable\u00a0?\n  Heureusement, nous ne sommes pas sans r\u00e9ponse\u00a0: jardins partag\u00e9s, transports propres, \u00e9nergies renouvelables, \u00e9pargne solidaire\u2026 des solutions existent d\u00e9j\u00e0 pour prot\u00e9ger la plan\u00e8te et vivre mieux en d\u00e9pensant moins.\n  C'est pour montrer que ces alternatives sont r\u00e9elles et accessibles \u00e0 toutes et \u00e0 tous, qu'Alternatiba Paris organise son Village des Alternatives. Deux ans apr\u00e8s le succ\u00e8s de celui de Bayonne, Alternatiba Paris r\u00e9unira des centaines d'initiatives Place de la R\u00e9publique les 26 et 27 septembre prochain.\n\n\nNotre ambition\u00a0: faire se rencontrer celles et ceux qui inventent et veulent partager leurs pratiques, avec celles et ceux qui veulent agir mais ne savent pas toujours comment.\n  Le Village des alternatives rassemblera des centaines d'acteurs du changement\n\n\nVillage\u00a0? parce qu'il sera compos\u00e9 de 15 quartiers th\u00e9matiques rassemblant chacun des dizaines d'initiatives dans leur champ, avec en commun des espaces pour les concerts, animations, repas et rencontres.\n\n\nAlternatives\u00a0? Parce que chacune des initiatives apporte \u00e0 son \u00e9chelle une r\u00e9ponse innovante au d\u00e9fi social et climatique.\n  Cet \u00e9v\u00e8nement, co-\u00e9labor\u00e9 depuis deux ans par des centaines de b\u00e9n\u00e9voles, a pour objectif, d'accueillir, sensibiliser et faire se rencontrer 50 000 personnes le temps d'un week-end. Et son succ\u00e8s d\u00e9pend de chacun d'entre nous\u00a0!\n\n\nhttps://alternatiba.eu/idf\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40465\n  Source\u00a0: https://alternatiba.eu/idf/alternatiba/que-fa...\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 12 juin 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur la liste RESF-75 le 27 mai 10h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Place de la R\u00e9publique"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nPlace de la R\u00e9publique\n\nPlace de la R\u00e9publique\nM\u00e9tro R\u00e9publique\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t305 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3637966693116",
    "title": "Rassemblement Alternatiba ",
    "latitude": "48.867465534458",
    "streetAddress": "Place de la R\u00e9publique\nM\u00e9tro R\u00e9publique",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40545",
    "startDate": "2015-09-27",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/40545\n  Programme \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Grand rassemblement Alternatiba\n\n\n  A Paris les 26 et 27 Septembre 2015 autour de la place de la R\u00e9publique\n\n\n  On organise le Village des alternatives \u00e0 Paris\n\n\n  Le d\u00e9r\u00e8glement climatique est une r\u00e9alit\u00e9. Nous le savons. Y r\u00e9pondre est d\u00e9sormais une urgence. Mais comment agir et relever ce d\u00e9fi qui semble insurmontable\u00a0?\n  Heureusement, nous ne sommes pas sans r\u00e9ponse\u00a0: jardins partag\u00e9s, transports propres, \u00e9nergies renouvelables, \u00e9pargne solidaire\u2026 des solutions existent d\u00e9j\u00e0 pour prot\u00e9ger la plan\u00e8te et vivre mieux en d\u00e9pensant moins.\n  C'est pour montrer que ces alternatives sont r\u00e9elles et accessibles \u00e0 toutes et \u00e0 tous, qu'Alternatiba Paris organise son Village des Alternatives. Deux ans apr\u00e8s le succ\u00e8s de celui de Bayonne, Alternatiba Paris r\u00e9unira des centaines d'initiatives Place de la R\u00e9publique les 26 et 27 septembre prochain.\n\n\nNotre ambition\u00a0: faire se rencontrer celles et ceux qui inventent et veulent partager leurs pratiques, avec celles et ceux qui veulent agir mais ne savent pas toujours comment.\n  Le Village des alternatives rassemblera des centaines d'acteurs du changement\n\n\nVillage\u00a0? parce qu'il sera compos\u00e9 de 15 quartiers th\u00e9matiques rassemblant chacun des dizaines d'initiatives dans leur champ, avec en commun des espaces pour les concerts, animations, repas et rencontres.\n\n\nAlternatives\u00a0? Parce que chacune des initiatives apporte \u00e0 son \u00e9chelle une r\u00e9ponse innovante au d\u00e9fi social et climatique.\n  Cet \u00e9v\u00e8nement, co-\u00e9labor\u00e9 depuis deux ans par des centaines de b\u00e9n\u00e9voles, a pour objectif, d'accueillir, sensibiliser et faire se rencontrer 50 000 personnes le temps d'un week-end. Et son succ\u00e8s d\u00e9pend de chacun d'entre nous\u00a0!\n\n\nhttps://alternatiba.eu/idf\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40545\n  Source\u00a0: https://alternatiba.eu/idf/alternatiba/que-fa...\n  Source\u00a0: message re\u00e7u le 12 juin 16h\n  Source\u00a0: message re\u00e7u sur la liste RESF-75 le 27 mai 10h\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Place de la R\u00e9publique"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nAmiens\n\nprendre contact\n\n\n\t\t\t\t\t6 rdv pour ce lieu",
    "title": "Formation \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile",
    "streetAddress": "prendre contact",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/37744",
    "startDate": "2015-10-03",
    "description": "Stage de d\u00e9sob\u00e9issance civile\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/37744\n  les 3 et 4 octobre 2015 \u00e0 Amiens\n\n\n  D\u00e9sob\u00e9ir pour le service public, le droit au logement ou l'\u00e9cologie, dans l'entreprise ou en situation de pr\u00e9carit\u00e9, contre l'argent ou la voiture\u2026 voil\u00e0 qui devient de plus en plus urgent\u00a0! Pour ne plus se contenter de seulement protester ou se r\u00e9signer \u00e0 ne plus faire que de la sensibilisation, parce qu'on voit bien que cela ne suffit pas\u2026Organis\u00e9 par la Bo\u00eete sans projet et le Collectif des d\u00e9sob\u00e9issantsPlus d'infos et inscription / romainexladent@desobexeir.net\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/37744\n  Source\u00a0: http://www.desobeir.net/agenda/amiens-stage-d...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Amiens"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nAmiens\n\nprendre contact\n\n\n\t\t\t\t\t6 rdv pour ce lieu",
    "title": "Formation \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile",
    "streetAddress": "prendre contact",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/37756",
    "startDate": "2015-10-04",
    "description": "Stage de d\u00e9sob\u00e9issance civile\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/37756\n  les 3 et 4 octobre 2015 \u00e0 Amiens\n\n\n  D\u00e9sob\u00e9ir pour le service public, le droit au logement ou l'\u00e9cologie, dans l'entreprise ou en situation de pr\u00e9carit\u00e9, contre l'argent ou la voiture\u2026 voil\u00e0 qui devient de plus en plus urgent\u00a0! Pour ne plus se contenter de seulement protester ou se r\u00e9signer \u00e0 ne plus faire que de la sensibilisation, parce qu'on voit bien que cela ne suffit pas\u2026Organis\u00e9 par la Bo\u00eete sans projet et le Collectif des d\u00e9sob\u00e9issantsPlus d'infos et inscription / romainexladent@desobexeir.net\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/37756\n  Source\u00a0: http://www.desobeir.net/agenda/amiens-stage-d...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Amiens"
  },
  {
    "location": "Lieu :\n(Lieu non d\u00e9fini)\n\nlieu \u00e0 pr\u00e9ciser\n\n\n\t\t\t\t\t105 rdv pour ce lieu",
    "title": "Marche pour la Dignit\u00e9 et contre le racisme",
    "streetAddress": "lieu \u00e0 pr\u00e9ciser",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40325",
    "startDate": "2015-10-31",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/40325\n  Rendez-vous \u00e0 confirmer et \u00e0 pr\u00e9ciser.\n  Marche pour la Dignit\u00e9 et contre le racisme\n\n\n  Le 31 octobre 2015\n\n\n  Le drapeau palestinien d\u00e9ploy\u00e9 sur le devant de la sc\u00e8ne, la grande militante Angela Davis conclut le meeting des 10 ans du PIR en exprimant son enthousiasme face aux luttes men\u00e9es sans concession par les militantes indig\u00e8nes en France. Le dernier mot, port\u00e9 par Amal Bentounsi, porte-parole du collectif Urgence Notre Police assassine, annonce un \u00e9v\u00e9nement d'envergure nationale, pr\u00e9vu le 31 octobre 2015\u00a0: la Marche pour la Dignit\u00e9 et contre le racisme. \u00ab\u00a0C'est pourquoi comme il y a 30 ans, comme il y a dix ans, contre l'humiliation quotidienne, contre le m\u00e9pris, contre l'islamophobie, la n\u00e9grophobie, la romophobie, galopantes, contre les crimes policiers, s'impose une nouvelle marche et grande marche de la dignit\u00e9. Notre r\u00e9action puissante, organis\u00e9e, confiante est la seule fa\u00e7on d'enrayer notre \u00e9crasement collectif annonc\u00e9. \u00bb\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40325\n  Source\u00a0: http://indigenes-republique.fr/10-ans-du-pir-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "(Lieu non d\u00e9fini)"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 20e\n\nCNT\nConf\u00e9d\u00e9ration Nationale du Travail\n33, rue des Vignoles\nM\u00e9tro Avron ou Buzenval\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t408 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3996802",
    "title": "Journ\u00e9e \u00ab 1915 gr\u00e8ve des m\u00e8res... Femmes en guerre : du pacifisme \u00e0 la production \u00bb - CNT",
    "latitude": "48.8538923",
    "streetAddress": "CNT\nConf\u00e9d\u00e9ration Nationale du Travail\n33, rue des Vignoles\nM\u00e9tro Avron ou Buzenval",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/40882",
    "startDate": "2015-11-07T13:00",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/40882\n  Rendez-vous \u00e0 confirmer.\n\n  1915 - La gr\u00e8ve des m\u00e8res, des filles, des soeurs...\n\n\n  Femmes en guerre\u00a0: du pacifisme \u00e0 la production\n\n\n  Le 7 novembre 2015\n  De 13H00 \u00e0 Minuit\n  33, rue des Vignoles - 75020 Paris\n\n\n  Pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive, notre syndicat organise une journ\u00e9e de comm\u00e9moration critique sur le monde en mutation de 1914 \u00e0 1921.\n\n\n  Nous y d\u00e9velopperons, comme attendu, une analyse syndicaliste et r\u00e9volutionnaire de l'ann\u00e9e 1915 qui vit la confirmation de deux ph\u00e9nom\u00e8nes particuliers\u00a0:\n\n\n  Le pacifisme o\u00f9 les femmes montent en premi\u00e8re ligne\n\n\n  Comme\n\nLouise Saumonneau qui en janvier 1915, diffuse l'appel pour la paix de Clara ZETKIN.\n  \nEn mars 1915, lors de la Conf\u00e9rence des femmes socialistes \u00e0 Berne, o\u00f9 la m\u00eame Louise Saumonneau rapporte un manifeste\u00a0: \"Le monde crache le sang\u00a0!\" qui lui vaudra la prison\u00a0;\n  \nEt en avril 1915, avec le Congr\u00e8s international des femmes de La Haye, rassemblant 1136 femmes de 12 pays.\n  \n\n  La pr\u00e9sence significative des femmes dans la production\n\n\n  Debout donc, femmes fran\u00e7aises, jeunes enfants filles et fils de la Patrie\u00a0! Remplacez sur le champ du travail ceux qui sont sur les champs de bataille.\n\n\n  Viviani, chef du gouvernement Le 7 ao\u00fbt 1914\n\n\n  En 1914, on recensait d\u00e9j\u00e0 plus de 7 millions de femmes dans un emploi r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 comme\u00a0: fermi\u00e8res, ouvri\u00e8res, infirmi\u00e8res ou institutrices.\n\n\n  Pendant la guerre, elles remplac\u00e8rent les ouvriers mobilis\u00e9s. \u00ab\u00a0Munitionnettes\u00a0\u00bb dans les entreprises d'armement, elles repr\u00e9sent\u00e8rent jusqu'\u00e0 1/4 de la main d'\u0153uvre.\n\n\n  Fin 1917, le personnel f\u00e9minin dans l'industrie et dans le commerce \u00e9tait alors sup\u00e9rieur de 20% \u00e0 son niveau d'avant guerre.\n\n\n  Cette manifestation alternera projections, colloques, d\u00e9bats, jeux, interventions musicales et artistiques.\n\n\n  A travers un colloque \u00e0 caract\u00e8re historique (\u00ab\u00a0femmes et syndicalisme avant 1914\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0le pacifisme\u00a0: une manifestation f\u00e9ministe\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0les munitionnettes, f\u00e9minisme et lutte de classe\u00a0\u00bb) et des d\u00e9bats contemporains (\u00ab\u00a0les femmes ont-elles un avenir dans les syndicats\u00a0? \u00bb, \u00ab\u00a0Quel Genre de guerre\u00a0? \u00bb), nous tenterons d'enrichir notre r\u00e9flexion commune et de consolider notre m\u00e9moire sociale.\n\n\n  Plus d'informations dans les semaines et les mois \u00e0 venir.\n\n\n\n\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/40882\n  Source\u00a0: http://www.cnt-f.org/subrp/spip.php?article78...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 20e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nParis 1e\n\nPalais de Justice de Paris\nCour d'appel, p\u00f4le 2 chambre 8. \n\u00cele de la Cit\u00e9\n4 boulevard du Palais\nM\u00e9tro Cit\u00e9 ou Ch\u00e2telet\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t235 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "2.3454436",
    "title": "Proc\u00e8s des manifestants suite \u00e0 la mort de R\u00e9mi Fraisse",
    "latitude": "48.8548688",
    "streetAddress": "Palais de Justice de Paris\nCour d'appel, p\u00f4le 2 chambre 8. \n\u00cele de la Cit\u00e9\n4 boulevard du Palais\nM\u00e9tro Cit\u00e9 ou Ch\u00e2telet",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/39403",
    "startDate": "2016-01-12T13:30",
    "description": "\u26a0http://paris.demosphere.eu/rv/39403\n  Rendez-vous \u00e0 confirmer.\n\n  Suites sans fin des manifs pour R\u00e9mi Fraisse\n\n\n  Cet article pose simplement une question\u00a0: comment faire pour rester soud\u00e9-e-s\u00a0? Comment poser notre rapport \u00e0 la justice dans le temps\u00a0? Comment \"s'organiser\" vraiment\u00a0?\n\n\n  Le 29 octobre 2014, on \u00e9tait quelques centaines \u00e0 manifester casqu\u00e9-e-s devant l'H\u00f4tel de Ville de Paris, en hommage \u00e0 R\u00e9mi Fraisse et contre les violences de l'\u00c9tat. La manifestation n'est pas all\u00e9e tr\u00e8s loin, en v\u00e9rit\u00e9 elle n'a pas fait cent m\u00e8tres sur la rue de Rivoli, avant d'\u00eatre intercept\u00e9e devant le temple de la consommation du BHV.\n\n\n  L'exp\u00e9rience de la r\u00e9pression polici\u00e8re, surtout quand elle prend la forme d'une arrestation pr\u00e9ventive de plusieurs dizaines de personnes, est souvent v\u00e9cue comme une d\u00e9faite. Pour autant, le geste qui consiste \u00e0 poser un rassemblement ill\u00e9gal sur la principale place de la capitale, prenant les formes d'une contestation radicale des violences d'\u00c9tat, avec casques et fumig\u00e8nes, n'est pas anodin. En ces temps s\u00e9curitaire, \u00e7a ressemble plut\u00f4t \u00e0 une victoire.\n\n\n  Suite \u00e0 cette manifestation, au del\u00e0 des dizaines de contr\u00f4les d'identit\u00e9, pr\u00e8s d'une trentaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde-\u00e0-vue, puis trois sont pass\u00e9es en proc\u00e8s, avant d'\u00eatre condamn\u00e9es le 21 novembre \u00e0\u00a0:\n\n4 mois avec sursis et 200 euros d'amende ferme (pour outrage, peinture au sol et refus de signal\u00e9tique)\n  \n1000 euros d'amende avec sursis (jet de projectiles\u00a0: canettes essentiellement, et crachats)\n  \n700 euros d'amende avec sursis (jets de projectile\u00a0: canettes essentiellement)\n  \n\n  La personne concern\u00e9e par la premi\u00e8re condamnation a fait appel de la d\u00e9cision, appel qui a \u00e9t\u00e9 audienc\u00e9 le 8 avril 2015. Personne ne l'a su. Mais suite \u00e0 une demande de renvoi, l'audience en appel se tiendra finalement le 12 janvier 2016 \u00e0 13h30 \u00e0 la chambre 8 p\u00f4le 2 du TGI de Paris.\n\n\n  On a largement le temps d'oublier...\n\n\n  Ces affaires qui s'\u00e9tirent en longueur nous rappellent combien la solidarit\u00e9 est un exercice complexe, et combien le suivi des manifestations est crucial. Elles mettent en lumi\u00e8re aussi notre difficult\u00e9 \u00e0 maintenir des mobilisations sur le long terme, \u00e0 garder le cap malgr\u00e9 les p\u00e9riodes de vacances et les al\u00e9as de l'actualit\u00e9, mais aussi et surtout notre manque de force collective face \u00e0 la machine judiciaire. Car les d\u00e9lais, si souvent ils nous soulagent parce qu'ils permettent de gagner du temps sur les proc\u00e9dures, font aussi partie de cet arsenal r\u00e9pressif qui se joue de nos faiblesses.\n\n\n  Plus les audiences viennent tard, plus on oublie, moins on a de soutien. Par cons\u00e9quent, c'est ensuite aux inculp\u00e9-e-s elleux m\u00eames de se muer en \"responsable communication\" pour rappeler qu'elle/ils existent, pour \"recr\u00e9er l'\u00e9v\u00e9nement\" autour de leur affaire, rafra\u00eechir les m\u00e9moires des copains et copines qui sont, fort heureusement, pass\u00e9-e-s \u00e0 autre chose. Or \u00e7a va quand on est libres, mais quand on est en prison, \u00e7a rend les choses plus douloureuses\u00a0: dans les premiers temps, on re\u00e7oit des lettres, des ami-e-s s'occupent de nous depuis dehors, puis peu \u00e0 peu on est oubli\u00e9-e-s. Celleux qui pensent \u00e0 nous s'interrogent\u00a0: \"il ou elle est sorti-e ou est encore en taule\u00a0?\"\n\n\n  Suite \u00e0 la manifestation interdite du 2 novembre (ici et l\u00e0) pour R\u00e9mi Fraisse, une personne est partie en prison pour un mois, une autre a pris 8 mois de prison ferme avant de faire appel (son audience en appel a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 report\u00e9e). O\u00f9 en sont-elles aujourd'hui\u00a0? Qui fait le lien entre elles et celleux qui se soucient de leur sort\u00a0?\n\n\n  Ces questions restent sans r\u00e9ponse.\n\n\n  Alors que l'\u00c9tat s'appr\u00eate \u00e0 adopter sa \"loi sur le renseignement\", qui permettra \u00e0 la police fran\u00e7aise de donner une nouvelle vie aux bonnes vieilles m\u00e9thodes de la Stasi, il est plus qu'urgent de trouver des strat\u00e9gies de veille antis\u00e9curitaire, qui permettraient de se tenir au courant, de rester r\u00e9actif et de concr\u00e9tiser notre solidarit\u00e9 au del\u00e0 de l'actualit\u00e9 et de l'urgence.\n\n\n  On criait tou-te-s \"on n'oublie pas, on ne pardonne pas\", mais qui sera encore l\u00e0 dans un an\u00a0?\n\n\nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/39403\n  Source\u00a0: http://paris-luttes.info/suites-sans-fin-des-...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Paris 1e"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBruxelles\n\nUniversit\u00e9 Libre de Bruxelles\nCampus du Solbosh\nAvenue Franklin D. Roosevelt 50\nBruxelles, Belgique\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t3 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "4.3826169",
    "title": "Colloque \u00ab Penser l'\u00e9mancipation \u00bb",
    "latitude": "50.8119483",
    "streetAddress": "Universit\u00e9 Libre de Bruxelles\nCampus du Solbosh\nAvenue Franklin D. Roosevelt 50\nBruxelles, Belgique",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38896",
    "startDate": "2016-01-28",
    "description": "Colloque \u00ab\u00a0Penser l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb\n\n\n  \u00ab\u00a0Quelle convergence des luttes face \u00e0 l'approfondissement de la crise\u00a0? \u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/38896\n  Colloque international et interdisciplinaire.\n\n\n  Troisi\u00e8me \u00e9dition, 28-30 janvier 2016\n  Universit\u00e9 Libre de Bruxelles\n\n\n  Ce colloque international, qui aura lieu des 28 au 30 janvier 2016 \u00e0 l'universit\u00e9 libre de Bruxelles, est organis\u00e9 par le r\u00e9seau \"Penser l'\u00e9mancipation\". Il fait suite aux \u00e9ditions de Lausanne en octobre 2012 (http://wp.unil.ch/ple/ ) et Paris (http://www.penserlemancipation.net/...) en f\u00e9vrier 2014 et s'inscrit dans une s\u00e9rie d'initiatives visant \u00e0 d\u00e9velopper, dans le monde francophone, un espace de r\u00e9flexion et de discussion autour des \u00e9laborations th\u00e9oriques et des pratiques sociales qui mettent en jeu l'\u00e9mancipation humaine.\n\n\n  Presentation.\n\n\n  La \"crise financi\u00e8re\" qui a \u00e9clat\u00e9 en 2008 est loin d'\u00eatre surmont\u00e9e. La g\u00e9n\u00e9ralisation actuelle des politiques d'aust\u00e9rit\u00e9, l'exploitation accrue du travail qui s'accompagne d'une mise en concurrence incessante des travailleurs, les remises en cause de l'\u00c9tat social, le recours \u00e0 une appropriation militaire et n\u00e9ocoloniale des richesses naturelles aux d\u00e9pens de la survie des populations ont pour corollaire une d\u00e9gradation du niveau de vie d'un nombre croissant d'individus, qui s'accompagne bien souvent de restrictions de leurs droits sociaux et syndicaux, voire de leurs libert\u00e9s politiques. Partout, les appareils r\u00e9pressifs (policiers, l\u00e9gislatifs et judiciaires) tendent \u00e0 se renforcer. On assiste \u00e9galement \u00e0 un retour offensif de courants jouant sur la diff\u00e9renciation nationaliste, religieuse, ethnique, voire ouvertement raciste, et/ou sexiste comme pr\u00e9tendue solution \u00e0 la crise capitaliste. Ces id\u00e9es r\u00e9actionnaires d\u00e9teignent sur la grande majorit\u00e9 des partis d\u00e9fenseurs de l'ordre \u00e9conomique capitaliste, m\u00eame ceux qui se r\u00e9clament de la gauche.\n\n\n  Le capitalisme, qui \u00e9tend sa domination \u00e0 l'ensemble des temporalit\u00e9s et des espaces de la vie sur terre pour satisfaire \u00e0 des exigences de rentabilit\u00e9 toujours accrues, d\u00e9multiplie, dans ce mouvement m\u00eame, les champs de sa \u00ab\u00a0crise\u00a0\u00bb - dont le concept et la r\u00e9alit\u00e9 doivent aujourd'hui plus que jamais faire l'objet d'analyses et de d\u00e9bats.\n\n\n  \u00c0 l'autre p\u00f4le, la recrudescence depuis 2008 des mobilisations et manifestations de masse mais aussi le retour et le renouvellement de pratiques de r\u00e9sistance plus diffuses sont \u00e9galement les t\u00e9moins de l'approfondissement de la crise en cours. Dans le monde du travail, on assiste \u00e0 une d\u00e9stabilisation des cadres traditionnels de l'action collective en lien avec la fragilisation de la condition salariale, qui ne se traduit pas par une \u00e9radication de la conflictualit\u00e9 au travail, mais bien par un red\u00e9ploiement sous contrainte des pratiques conflictuelles. La transformation des modes de la conflictualit\u00e9 sociale se d\u00e9cline en boycotts, gr\u00e8ves perl\u00e9es, gr\u00e8ves du z\u00e8le, sabotages, etc., et se traduit par une progression des conflits courts (gr\u00e8ves de moins de deux jours et d\u00e9brayages), des conflits sans arr\u00eat de travail et des conflits individuels. De mani\u00e8re plus globale, les r\u00e9volutions dans le monde arabe, les mouvements sociaux dans le sud de l'Europe (Gr\u00e8ce, Portugal, Espagne,..), les gr\u00e8ves massives dans l'industrie asiatique, les actions collectives contre les privatisations des ressources et de l'acc\u00e8s \u00e0 la terre en Am\u00e9rique centrale et du Sud, l'impact du mouvement \u00ab\u00a0Occupy\u00a0\u00bb aux \u00c9tats-Unis, la mise en place d'\u00ab\u00a0alternatives\u00a0\u00bb au diktat des march\u00e9s (cantines populaires, potagers collectifs, habitats communautaires, \u00ab\u00a0donneries\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0repairs caf\u00e9\u00a0\u00bb, etc.) comme le d\u00e9veloppement de mouvements d'opposition sp\u00e9cifiques (luttes contre les expulsions de sans-papiers, constitution de comit\u00e9s de ch\u00f4meurs, de comit\u00e9s de quartiers contre les expropriations de logements ou encore de \u00ab\u00a0Zone \u00e0 D\u00e9fendre\u00a0\u00bb, telle que la \u00ab\u00a0ZAD\u00a0\u00bb oppos\u00e9e au projet d'a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes en France) expriment \u00e9galement tous, explicitement ou implicitement, avec des contenus politiques et des pratiques certes tr\u00e8s vari\u00e9s, cette recrudescence des pratiques d'\u00e9mancipation sociale. Un certain nombre de structures qui voient le jour dans ces mouvements de r\u00e9sistances deviennent en m\u00eame temps de nouveaux espaces de th\u00e9orisation critique.\n\n\n  La n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir sur les dynamiques r\u00e9gressives dominantes autant que sur les pratiques d'\u00e9mancipation n'a cess\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'ordre du jour depuis la premi\u00e8re \u00e9dition de la s\u00e9rie de colloques \u00ab\u00a0Penser l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb en 2012 \u00e0 Lausanne. \u00c0 l'heure o\u00f9 nous \u00e9crivons ces lignes se dessinent dans les dits \"pays riches\" d'Europe les contours de plans d'aust\u00e9rit\u00e9 drastiques. C'est le cas notamment en Belgique - qui vient de conna\u00eetre une large mobilisation contre cette politique (120.000 manifestants le 6 novembre 2014) - o\u00f9 doit se tenir la pr\u00e9sente \u00e9dition du colloque en janvier 2016. Les th\u00e9ories de l'\u00e9mancipation seront-t-elles une fois encore en retard sur la r\u00e9alit\u00e9 sociale, politique et \u00e9conomique\u00a0?\n\n\n  L'\u00e9dition 2016 du colloque \u00ab\u00a0Penser l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb propose d'interroger, au travers d'une vingtaine d'ateliers (de trois intervenant-e-s chacun), les articulations, les relations et les convergences des diff\u00e9rents champs de r\u00e9sistance face \u00e0 l'approfondissement de la crise capitaliste.\n\n\n  Afin de donner une certaine coh\u00e9rence \u00e0 ces ateliers, ceux-ci seront regroup\u00e9s dans six grandes sessions structur\u00e9es comme suit\u00a0: en amont, une premi\u00e8re session introductive rassemblera diverses interventions consacr\u00e9es \u00e0 l'analyse des caract\u00e9ristiques et des manifestions de la \u00ab\u00a0crise\u00a0\u00bb actuelle, dans ses dimensions les plus g\u00e9n\u00e9rales et globales. Suivront ensuite quatre sessions, structur\u00e9es autour de quatre grands champs de lutte - \u00e9conomique, politique, \u00e9cologique et culturel - sachant que, dans la r\u00e9alit\u00e9, les fronti\u00e8res entre ces \u00ab\u00a0champs\u00a0\u00bb sont \u00e9videmment floues et poreuses et qu'il est impossible de les cloisonner strictement comme objet d'\u00e9tude. La question que nous voudrions voir transversalement pos\u00e9e, dans chaque atelier, est pr\u00e9cis\u00e9ment celle des liens entre les luttes particuli\u00e8res et une perspective \u00e9mancipatrice d'ensemble. Pour l'ensemble de ces sessions, nous souhaiterions des expos\u00e9s analytiques sur les th\u00e9ories et pratiques sp\u00e9cifiques d'\u00e9mancipation que ces diff\u00e9rents types de luttes suscitent. L'approche interdisciplinaire (sociologie, histoire, \u00e9conomie, anthropologie, g\u00e9ographie,\u2026) sera privil\u00e9gi\u00e9e, y compris des retours historiques sur des exp\u00e9riences et pratiques du pass\u00e9, essentielles pour comprendre et agir sur le pr\u00e9sent. Une sixi\u00e8me et derni\u00e8re session sera consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tude de mouvements qui \u00e9tendent en acte aujourd'hui - mais \u00e0 une \u00e9chelle encore locale - les champs de leurs pratiques contestatrices \u00e0 une multiplicit\u00e9 d'aspects de la vie sociale (production, enseignement, modalit\u00e9s de prise de d\u00e9cision, culture, information, arts, etc.) et qui constituent \u00e0 nos yeux autant de pr\u00e9cieux laboratoires de r\u00e9flexion sur les questions que pourraient poser un processus d'\u00e9mancipation sociale d'ensemble. Cette derni\u00e8re session sera \u00e9galement l'occasion de poser la question de la convergence et de la coordination des luttes au niveau international.\n\n\n  Notre r\u00e9seau r\u00e9unit des chercheurs et chercheuses, des \u00e9diteurs et \u00e9ditrices, des acteurs et actrices du mouvement social, qui entendent contribuer \u00e0 d\u00e9velopper dans le monde francophone, un espace de r\u00e9flexion et de discussion ouvert et respectueux des diff\u00e9rences, sans pour autant se d\u00e9partir du d\u00e9bat et de la confrontation. Il s'agit pour nous de permettre aux recherches et \u00e9laborations th\u00e9oriques, comme aux pratiques sociales, de participer \u00e0 l'\u00e9mergence d'une politique d'\u00e9mancipation riche, exigeante, consciente de son histoire, et \u00e0 m\u00eame de r\u00e9pondre aux d\u00e9fis du temps pr\u00e9sent.\n\n\n  Les propositions de contributions pour ce colloque devront s'inscrire dans l'une des six sessions suivantes (les th\u00e8mes sugg\u00e9r\u00e9s pour chacune des sessions ne sont pas exhaustifs, il s'agit simplement de donner - \u00e0 travers une s\u00e9rie d'exemples - une orientation g\u00e9n\u00e9rale aux sessions)\n\n\n1. Les ressorts de la crise globale.\n\npertinence du concept de \u00ab\u00a0crise\u00a0\u00bb (en usage sans interruption depuis les ann\u00e9es 1970) ;\n  \noutils th\u00e9oriques de compr\u00e9hension des m\u00e9canismes de l'approfondissement de la crise du capitalisme ces derni\u00e8res ann\u00e9es\u00a0;\n  \npays \u00e9mergents, gouvernements latino-am\u00e9ricains post-n\u00e9olib\u00e9raux, nouveaux rapports de force internationaux et \u00e9volution de l'imp\u00e9rialisme cons\u00e9cutivement \u00e0 la crise\u00a0;\n  \npr\u00e9carisation des conditions d'existence des individus, d\u00e9mant\u00e8lement des acquis sociaux, remise en question de l'\u00c9tat social, et offensive g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e contre les organisations du travail/des travailleurs\u00a0;\n  \nanalogies historiques pertinentes \u00e0 la crise actuelle en termes d'inspirations pour des pratiques d'\u00e9mancipation ou crise sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00a0?\n  \n\n2. Luttes sur le terrain des entreprises et exp\u00e9rimentations/pratiques \u00e9conomiques en r\u00e9sistance.\n\nanalyse de luttes sur le terrain \u00e9conomique des entreprises\u00a0: gr\u00e8ves, occupations d'usines/entreprises, etc. ;\n  \nretours sur des exp\u00e9rimentations \u00e9conomiques alternatives et/ou en r\u00e9sistance\u00a0: des coop\u00e9ratives \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et solidaire, en passant par les services d'\u00e9changes locaux (SEL), l'autogestion, les mouvements pour la d\u00e9croissance, etc.\n  \n\n3. Luttes dans le champ politique.\n\nanalyse des mouvements de r\u00e9sistance contre les politiques \u00e9tatiques d'aust\u00e9rit\u00e9 actuelle, contre des gouvernements/r\u00e9gimes en place, mais aussi contre les politiques d\u00e9ploy\u00e9es par les institutions internationales (OMC, FMI, BM, Commission europ\u00e9enne, BCE,\u2026) ;\n  \nanalyse des continuit\u00e9s et ruptures dans les formes d'organisations (partis, syndicats, collectifs...) ; d\u00e9ploiement de pratiques politiques alternatives (d\u00e9mocratie directe, assembl\u00e9es populaires, regroupements par affinit\u00e9s, d\u00e9cision par consensus, occupation de places publiques, etc.) ;\n  \n\n4. Luttes dans le champ soci\u00e9tal, philosophique et culturel.\n\nluttes contre les discriminations sexistes, racistes, ethniques\u00a0;\n  \n\u00e9mancipation et religion (retour du religieux - th\u00e9ologies d'\u00e9mancipation) ;\n  \nr\u00e9sistances \u00e0 l'isolement social (\u00e0 la m\u00e9diatisation des rapports humains par la marchandise, le travail, etc.) : cr\u00e9ation de solidarit\u00e9s nouvelles, retour du \u00ab\u00a0collectif\u00a0\u00bb, projets de vie alternatifs\u00a0;\n  \nluttes et pratiques alternatives contre les mod\u00e8les de d\u00e9veloppement et de consommation effr\u00e9n\u00e9s (probl\u00e8mes de \"malbouffe\", de sant\u00e9, d'isolement social des individus...) : culture \u00ab\u00a0underground\u00a0\u00bb, mouvement antipub, r\u00e9investissement de l'espace public, questionnement des pratiques d'enseignement, critique des technologies nouvelles, mouvements anti-industriels/anti-productivistes, etc.\n  \n\n5. Luttes \u00e9cologiques/environnementales.\n\nmouvements anti-nucl\u00e9aire, luttes contre l'exploitation du gaz de schiste (Qu\u00e9bec, Alg\u00e9rie, Pologne,\u2026) ;\n  \nmouvement pour la d\u00e9croissance, retour \u00ab\u00a0au local\u00a0\u00bb (production et consommation), agro\u00e9cologie...\n  \nluttes contre la privatisation des ressources naturelles, contre \u00ab\u00a0l'accumulation par d\u00e9possession\u00a0\u00bb ; luttes pour les \u00ab\u00a0communs\u00a0\u00bb.\n  \n\n6. Luttes convergentes - convergence des luttes.\n\ncr\u00e9ation de \u00ab\u00a0communes libres\u00a0\u00bb, de \u00ab\u00a0centres sociaux\u00a0\u00bb, de \u00ab\u00a0zones \u00e0 d\u00e9fendre\u00a0\u00bb (ZAD), contre l'appropriation capitaliste des espaces de vie\u00a0;\n  \nexp\u00e9riences \u00ab\u00a0autogestionnaires\u00a0\u00bb locales\u00a0: par exemple \u00e0 partir des mouvements des \u00ab\u00a0usines r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es\u00a0\u00bb en Argentine mais qui vont d\u00e9border le seul cadre de l'entreprise, au c\u0153ur du mouvement Barrios en Lucha (Quartiers en lutte) en Espagne, ou encore au cours des occupations dans le quartier ath\u00e9nien d'Exarchia en Gr\u00e8ce, etc. ;\n  \nquelle coordination des luttes au niveau international\u00a0? Analyse en terme d'action syndicale, de pratiques de solidarit\u00e9, refus ou n\u00e9cessit\u00e9 d une coh\u00e9sion internationale\u00a0? (retour sur le pass\u00e9 des \u00ab\u00a0Internationales\u00a0\u00bb) ?\n  \nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38896\n  Source\u00a0: http://www.mille-et-une-vagues.org/ocr/?PENSE...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bruxelles"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBruxelles\n\nUniversit\u00e9 Libre de Bruxelles\nCampus du Solbosh\nAvenue Franklin D. Roosevelt 50\nBruxelles, Belgique\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t3 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "4.3826169",
    "title": "Colloque \u00ab Penser l'\u00e9mancipation \u00bb",
    "latitude": "50.8119483",
    "streetAddress": "Universit\u00e9 Libre de Bruxelles\nCampus du Solbosh\nAvenue Franklin D. Roosevelt 50\nBruxelles, Belgique",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38905",
    "startDate": "2016-01-29",
    "description": "Colloque \u00ab\u00a0Penser l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb\n\n\n  \u00ab\u00a0Quelle convergence des luttes face \u00e0 l'approfondissement de la crise\u00a0? \u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/38905\n  Colloque international et interdisciplinaire.\n\n\n  Troisi\u00e8me \u00e9dition, 28-30 janvier 2016\n  Universit\u00e9 Libre de Bruxelles\n\n\n  Ce colloque international, qui aura lieu des 28 au 30 janvier 2016 \u00e0 l'universit\u00e9 libre de Bruxelles, est organis\u00e9 par le r\u00e9seau \"Penser l'\u00e9mancipation\". Il fait suite aux \u00e9ditions de Lausanne en octobre 2012 (http://wp.unil.ch/ple/ ) et Paris (http://www.penserlemancipation.net/...) en f\u00e9vrier 2014 et s'inscrit dans une s\u00e9rie d'initiatives visant \u00e0 d\u00e9velopper, dans le monde francophone, un espace de r\u00e9flexion et de discussion autour des \u00e9laborations th\u00e9oriques et des pratiques sociales qui mettent en jeu l'\u00e9mancipation humaine.\n\n\n  Presentation.\n\n\n  La \"crise financi\u00e8re\" qui a \u00e9clat\u00e9 en 2008 est loin d'\u00eatre surmont\u00e9e. La g\u00e9n\u00e9ralisation actuelle des politiques d'aust\u00e9rit\u00e9, l'exploitation accrue du travail qui s'accompagne d'une mise en concurrence incessante des travailleurs, les remises en cause de l'\u00c9tat social, le recours \u00e0 une appropriation militaire et n\u00e9ocoloniale des richesses naturelles aux d\u00e9pens de la survie des populations ont pour corollaire une d\u00e9gradation du niveau de vie d'un nombre croissant d'individus, qui s'accompagne bien souvent de restrictions de leurs droits sociaux et syndicaux, voire de leurs libert\u00e9s politiques. Partout, les appareils r\u00e9pressifs (policiers, l\u00e9gislatifs et judiciaires) tendent \u00e0 se renforcer. On assiste \u00e9galement \u00e0 un retour offensif de courants jouant sur la diff\u00e9renciation nationaliste, religieuse, ethnique, voire ouvertement raciste, et/ou sexiste comme pr\u00e9tendue solution \u00e0 la crise capitaliste. Ces id\u00e9es r\u00e9actionnaires d\u00e9teignent sur la grande majorit\u00e9 des partis d\u00e9fenseurs de l'ordre \u00e9conomique capitaliste, m\u00eame ceux qui se r\u00e9clament de la gauche.\n\n\n  Le capitalisme, qui \u00e9tend sa domination \u00e0 l'ensemble des temporalit\u00e9s et des espaces de la vie sur terre pour satisfaire \u00e0 des exigences de rentabilit\u00e9 toujours accrues, d\u00e9multiplie, dans ce mouvement m\u00eame, les champs de sa \u00ab\u00a0crise\u00a0\u00bb - dont le concept et la r\u00e9alit\u00e9 doivent aujourd'hui plus que jamais faire l'objet d'analyses et de d\u00e9bats.\n\n\n  \u00c0 l'autre p\u00f4le, la recrudescence depuis 2008 des mobilisations et manifestations de masse mais aussi le retour et le renouvellement de pratiques de r\u00e9sistance plus diffuses sont \u00e9galement les t\u00e9moins de l'approfondissement de la crise en cours. Dans le monde du travail, on assiste \u00e0 une d\u00e9stabilisation des cadres traditionnels de l'action collective en lien avec la fragilisation de la condition salariale, qui ne se traduit pas par une \u00e9radication de la conflictualit\u00e9 au travail, mais bien par un red\u00e9ploiement sous contrainte des pratiques conflictuelles. La transformation des modes de la conflictualit\u00e9 sociale se d\u00e9cline en boycotts, gr\u00e8ves perl\u00e9es, gr\u00e8ves du z\u00e8le, sabotages, etc., et se traduit par une progression des conflits courts (gr\u00e8ves de moins de deux jours et d\u00e9brayages), des conflits sans arr\u00eat de travail et des conflits individuels. De mani\u00e8re plus globale, les r\u00e9volutions dans le monde arabe, les mouvements sociaux dans le sud de l'Europe (Gr\u00e8ce, Portugal, Espagne,..), les gr\u00e8ves massives dans l'industrie asiatique, les actions collectives contre les privatisations des ressources et de l'acc\u00e8s \u00e0 la terre en Am\u00e9rique centrale et du Sud, l'impact du mouvement \u00ab\u00a0Occupy\u00a0\u00bb aux \u00c9tats-Unis, la mise en place d'\u00ab\u00a0alternatives\u00a0\u00bb au diktat des march\u00e9s (cantines populaires, potagers collectifs, habitats communautaires, \u00ab\u00a0donneries\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0repairs caf\u00e9\u00a0\u00bb, etc.) comme le d\u00e9veloppement de mouvements d'opposition sp\u00e9cifiques (luttes contre les expulsions de sans-papiers, constitution de comit\u00e9s de ch\u00f4meurs, de comit\u00e9s de quartiers contre les expropriations de logements ou encore de \u00ab\u00a0Zone \u00e0 D\u00e9fendre\u00a0\u00bb, telle que la \u00ab\u00a0ZAD\u00a0\u00bb oppos\u00e9e au projet d'a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes en France) expriment \u00e9galement tous, explicitement ou implicitement, avec des contenus politiques et des pratiques certes tr\u00e8s vari\u00e9s, cette recrudescence des pratiques d'\u00e9mancipation sociale. Un certain nombre de structures qui voient le jour dans ces mouvements de r\u00e9sistances deviennent en m\u00eame temps de nouveaux espaces de th\u00e9orisation critique.\n\n\n  La n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir sur les dynamiques r\u00e9gressives dominantes autant que sur les pratiques d'\u00e9mancipation n'a cess\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'ordre du jour depuis la premi\u00e8re \u00e9dition de la s\u00e9rie de colloques \u00ab\u00a0Penser l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb en 2012 \u00e0 Lausanne. \u00c0 l'heure o\u00f9 nous \u00e9crivons ces lignes se dessinent dans les dits \"pays riches\" d'Europe les contours de plans d'aust\u00e9rit\u00e9 drastiques. C'est le cas notamment en Belgique - qui vient de conna\u00eetre une large mobilisation contre cette politique (120.000 manifestants le 6 novembre 2014) - o\u00f9 doit se tenir la pr\u00e9sente \u00e9dition du colloque en janvier 2016. Les th\u00e9ories de l'\u00e9mancipation seront-t-elles une fois encore en retard sur la r\u00e9alit\u00e9 sociale, politique et \u00e9conomique\u00a0?\n\n\n  L'\u00e9dition 2016 du colloque \u00ab\u00a0Penser l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb propose d'interroger, au travers d'une vingtaine d'ateliers (de trois intervenant-e-s chacun), les articulations, les relations et les convergences des diff\u00e9rents champs de r\u00e9sistance face \u00e0 l'approfondissement de la crise capitaliste.\n\n\n  Afin de donner une certaine coh\u00e9rence \u00e0 ces ateliers, ceux-ci seront regroup\u00e9s dans six grandes sessions structur\u00e9es comme suit\u00a0: en amont, une premi\u00e8re session introductive rassemblera diverses interventions consacr\u00e9es \u00e0 l'analyse des caract\u00e9ristiques et des manifestions de la \u00ab\u00a0crise\u00a0\u00bb actuelle, dans ses dimensions les plus g\u00e9n\u00e9rales et globales. Suivront ensuite quatre sessions, structur\u00e9es autour de quatre grands champs de lutte - \u00e9conomique, politique, \u00e9cologique et culturel - sachant que, dans la r\u00e9alit\u00e9, les fronti\u00e8res entre ces \u00ab\u00a0champs\u00a0\u00bb sont \u00e9videmment floues et poreuses et qu'il est impossible de les cloisonner strictement comme objet d'\u00e9tude. La question que nous voudrions voir transversalement pos\u00e9e, dans chaque atelier, est pr\u00e9cis\u00e9ment celle des liens entre les luttes particuli\u00e8res et une perspective \u00e9mancipatrice d'ensemble. Pour l'ensemble de ces sessions, nous souhaiterions des expos\u00e9s analytiques sur les th\u00e9ories et pratiques sp\u00e9cifiques d'\u00e9mancipation que ces diff\u00e9rents types de luttes suscitent. L'approche interdisciplinaire (sociologie, histoire, \u00e9conomie, anthropologie, g\u00e9ographie,\u2026) sera privil\u00e9gi\u00e9e, y compris des retours historiques sur des exp\u00e9riences et pratiques du pass\u00e9, essentielles pour comprendre et agir sur le pr\u00e9sent. Une sixi\u00e8me et derni\u00e8re session sera consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tude de mouvements qui \u00e9tendent en acte aujourd'hui - mais \u00e0 une \u00e9chelle encore locale - les champs de leurs pratiques contestatrices \u00e0 une multiplicit\u00e9 d'aspects de la vie sociale (production, enseignement, modalit\u00e9s de prise de d\u00e9cision, culture, information, arts, etc.) et qui constituent \u00e0 nos yeux autant de pr\u00e9cieux laboratoires de r\u00e9flexion sur les questions que pourraient poser un processus d'\u00e9mancipation sociale d'ensemble. Cette derni\u00e8re session sera \u00e9galement l'occasion de poser la question de la convergence et de la coordination des luttes au niveau international.\n\n\n  Notre r\u00e9seau r\u00e9unit des chercheurs et chercheuses, des \u00e9diteurs et \u00e9ditrices, des acteurs et actrices du mouvement social, qui entendent contribuer \u00e0 d\u00e9velopper dans le monde francophone, un espace de r\u00e9flexion et de discussion ouvert et respectueux des diff\u00e9rences, sans pour autant se d\u00e9partir du d\u00e9bat et de la confrontation. Il s'agit pour nous de permettre aux recherches et \u00e9laborations th\u00e9oriques, comme aux pratiques sociales, de participer \u00e0 l'\u00e9mergence d'une politique d'\u00e9mancipation riche, exigeante, consciente de son histoire, et \u00e0 m\u00eame de r\u00e9pondre aux d\u00e9fis du temps pr\u00e9sent.\n\n\n  Les propositions de contributions pour ce colloque devront s'inscrire dans l'une des six sessions suivantes (les th\u00e8mes sugg\u00e9r\u00e9s pour chacune des sessions ne sont pas exhaustifs, il s'agit simplement de donner - \u00e0 travers une s\u00e9rie d'exemples - une orientation g\u00e9n\u00e9rale aux sessions)\n\n\n1. Les ressorts de la crise globale.\n\npertinence du concept de \u00ab\u00a0crise\u00a0\u00bb (en usage sans interruption depuis les ann\u00e9es 1970) ;\n  \noutils th\u00e9oriques de compr\u00e9hension des m\u00e9canismes de l'approfondissement de la crise du capitalisme ces derni\u00e8res ann\u00e9es\u00a0;\n  \npays \u00e9mergents, gouvernements latino-am\u00e9ricains post-n\u00e9olib\u00e9raux, nouveaux rapports de force internationaux et \u00e9volution de l'imp\u00e9rialisme cons\u00e9cutivement \u00e0 la crise\u00a0;\n  \npr\u00e9carisation des conditions d'existence des individus, d\u00e9mant\u00e8lement des acquis sociaux, remise en question de l'\u00c9tat social, et offensive g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e contre les organisations du travail/des travailleurs\u00a0;\n  \nanalogies historiques pertinentes \u00e0 la crise actuelle en termes d'inspirations pour des pratiques d'\u00e9mancipation ou crise sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00a0?\n  \n\n2. Luttes sur le terrain des entreprises et exp\u00e9rimentations/pratiques \u00e9conomiques en r\u00e9sistance.\n\nanalyse de luttes sur le terrain \u00e9conomique des entreprises\u00a0: gr\u00e8ves, occupations d'usines/entreprises, etc. ;\n  \nretours sur des exp\u00e9rimentations \u00e9conomiques alternatives et/ou en r\u00e9sistance\u00a0: des coop\u00e9ratives \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et solidaire, en passant par les services d'\u00e9changes locaux (SEL), l'autogestion, les mouvements pour la d\u00e9croissance, etc.\n  \n\n3. Luttes dans le champ politique.\n\nanalyse des mouvements de r\u00e9sistance contre les politiques \u00e9tatiques d'aust\u00e9rit\u00e9 actuelle, contre des gouvernements/r\u00e9gimes en place, mais aussi contre les politiques d\u00e9ploy\u00e9es par les institutions internationales (OMC, FMI, BM, Commission europ\u00e9enne, BCE,\u2026) ;\n  \nanalyse des continuit\u00e9s et ruptures dans les formes d'organisations (partis, syndicats, collectifs...) ; d\u00e9ploiement de pratiques politiques alternatives (d\u00e9mocratie directe, assembl\u00e9es populaires, regroupements par affinit\u00e9s, d\u00e9cision par consensus, occupation de places publiques, etc.) ;\n  \n\n4. Luttes dans le champ soci\u00e9tal, philosophique et culturel.\n\nluttes contre les discriminations sexistes, racistes, ethniques\u00a0;\n  \n\u00e9mancipation et religion (retour du religieux - th\u00e9ologies d'\u00e9mancipation) ;\n  \nr\u00e9sistances \u00e0 l'isolement social (\u00e0 la m\u00e9diatisation des rapports humains par la marchandise, le travail, etc.) : cr\u00e9ation de solidarit\u00e9s nouvelles, retour du \u00ab\u00a0collectif\u00a0\u00bb, projets de vie alternatifs\u00a0;\n  \nluttes et pratiques alternatives contre les mod\u00e8les de d\u00e9veloppement et de consommation effr\u00e9n\u00e9s (probl\u00e8mes de \"malbouffe\", de sant\u00e9, d'isolement social des individus...) : culture \u00ab\u00a0underground\u00a0\u00bb, mouvement antipub, r\u00e9investissement de l'espace public, questionnement des pratiques d'enseignement, critique des technologies nouvelles, mouvements anti-industriels/anti-productivistes, etc.\n  \n\n5. Luttes \u00e9cologiques/environnementales.\n\nmouvements anti-nucl\u00e9aire, luttes contre l'exploitation du gaz de schiste (Qu\u00e9bec, Alg\u00e9rie, Pologne,\u2026) ;\n  \nmouvement pour la d\u00e9croissance, retour \u00ab\u00a0au local\u00a0\u00bb (production et consommation), agro\u00e9cologie...\n  \nluttes contre la privatisation des ressources naturelles, contre \u00ab\u00a0l'accumulation par d\u00e9possession\u00a0\u00bb ; luttes pour les \u00ab\u00a0communs\u00a0\u00bb.\n  \n\n6. Luttes convergentes - convergence des luttes.\n\ncr\u00e9ation de \u00ab\u00a0communes libres\u00a0\u00bb, de \u00ab\u00a0centres sociaux\u00a0\u00bb, de \u00ab\u00a0zones \u00e0 d\u00e9fendre\u00a0\u00bb (ZAD), contre l'appropriation capitaliste des espaces de vie\u00a0;\n  \nexp\u00e9riences \u00ab\u00a0autogestionnaires\u00a0\u00bb locales\u00a0: par exemple \u00e0 partir des mouvements des \u00ab\u00a0usines r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es\u00a0\u00bb en Argentine mais qui vont d\u00e9border le seul cadre de l'entreprise, au c\u0153ur du mouvement Barrios en Lucha (Quartiers en lutte) en Espagne, ou encore au cours des occupations dans le quartier ath\u00e9nien d'Exarchia en Gr\u00e8ce, etc. ;\n  \nquelle coordination des luttes au niveau international\u00a0? Analyse en terme d'action syndicale, de pratiques de solidarit\u00e9, refus ou n\u00e9cessit\u00e9 d une coh\u00e9sion internationale\u00a0? (retour sur le pass\u00e9 des \u00ab\u00a0Internationales\u00a0\u00bb) ?\n  \nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38905\n  Source\u00a0: http://www.mille-et-une-vagues.org/ocr/?PENSE...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bruxelles"
  },
  {
    "location": "Lieu :\nBruxelles\n\nUniversit\u00e9 Libre de Bruxelles\nCampus du Solbosh\nAvenue Franklin D. Roosevelt 50\nBruxelles, Belgique\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t\t\t3 rdv pour ce lieu",
    "longitude": "4.3826169",
    "title": "Colloque \u00ab Penser l'\u00e9mancipation \u00bb",
    "latitude": "50.8119483",
    "streetAddress": "Universit\u00e9 Libre de Bruxelles\nCampus du Solbosh\nAvenue Franklin D. Roosevelt 50\nBruxelles, Belgique",
    "url": "http://paris.demosphere.eu/rv/38906",
    "startDate": "2016-01-30",
    "description": "Colloque \u00ab\u00a0Penser l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb\n\n\n  \u00ab\u00a0Quelle convergence des luttes face \u00e0 l'approfondissement de la crise\u00a0? \u00bb\n\nhttp://paris.demosphere.eu/rv/38906\n  Colloque international et interdisciplinaire.\n\n\n  Troisi\u00e8me \u00e9dition, 28-30 janvier 2016\n  Universit\u00e9 Libre de Bruxelles\n\n\n  Ce colloque international, qui aura lieu des 28 au 30 janvier 2016 \u00e0 l'universit\u00e9 libre de Bruxelles, est organis\u00e9 par le r\u00e9seau \"Penser l'\u00e9mancipation\". Il fait suite aux \u00e9ditions de Lausanne en octobre 2012 (http://wp.unil.ch/ple/ ) et Paris (http://www.penserlemancipation.net/...) en f\u00e9vrier 2014 et s'inscrit dans une s\u00e9rie d'initiatives visant \u00e0 d\u00e9velopper, dans le monde francophone, un espace de r\u00e9flexion et de discussion autour des \u00e9laborations th\u00e9oriques et des pratiques sociales qui mettent en jeu l'\u00e9mancipation humaine.\n\n\n  Presentation.\n\n\n  La \"crise financi\u00e8re\" qui a \u00e9clat\u00e9 en 2008 est loin d'\u00eatre surmont\u00e9e. La g\u00e9n\u00e9ralisation actuelle des politiques d'aust\u00e9rit\u00e9, l'exploitation accrue du travail qui s'accompagne d'une mise en concurrence incessante des travailleurs, les remises en cause de l'\u00c9tat social, le recours \u00e0 une appropriation militaire et n\u00e9ocoloniale des richesses naturelles aux d\u00e9pens de la survie des populations ont pour corollaire une d\u00e9gradation du niveau de vie d'un nombre croissant d'individus, qui s'accompagne bien souvent de restrictions de leurs droits sociaux et syndicaux, voire de leurs libert\u00e9s politiques. Partout, les appareils r\u00e9pressifs (policiers, l\u00e9gislatifs et judiciaires) tendent \u00e0 se renforcer. On assiste \u00e9galement \u00e0 un retour offensif de courants jouant sur la diff\u00e9renciation nationaliste, religieuse, ethnique, voire ouvertement raciste, et/ou sexiste comme pr\u00e9tendue solution \u00e0 la crise capitaliste. Ces id\u00e9es r\u00e9actionnaires d\u00e9teignent sur la grande majorit\u00e9 des partis d\u00e9fenseurs de l'ordre \u00e9conomique capitaliste, m\u00eame ceux qui se r\u00e9clament de la gauche.\n\n\n  Le capitalisme, qui \u00e9tend sa domination \u00e0 l'ensemble des temporalit\u00e9s et des espaces de la vie sur terre pour satisfaire \u00e0 des exigences de rentabilit\u00e9 toujours accrues, d\u00e9multiplie, dans ce mouvement m\u00eame, les champs de sa \u00ab\u00a0crise\u00a0\u00bb - dont le concept et la r\u00e9alit\u00e9 doivent aujourd'hui plus que jamais faire l'objet d'analyses et de d\u00e9bats.\n\n\n  \u00c0 l'autre p\u00f4le, la recrudescence depuis 2008 des mobilisations et manifestations de masse mais aussi le retour et le renouvellement de pratiques de r\u00e9sistance plus diffuses sont \u00e9galement les t\u00e9moins de l'approfondissement de la crise en cours. Dans le monde du travail, on assiste \u00e0 une d\u00e9stabilisation des cadres traditionnels de l'action collective en lien avec la fragilisation de la condition salariale, qui ne se traduit pas par une \u00e9radication de la conflictualit\u00e9 au travail, mais bien par un red\u00e9ploiement sous contrainte des pratiques conflictuelles. La transformation des modes de la conflictualit\u00e9 sociale se d\u00e9cline en boycotts, gr\u00e8ves perl\u00e9es, gr\u00e8ves du z\u00e8le, sabotages, etc., et se traduit par une progression des conflits courts (gr\u00e8ves de moins de deux jours et d\u00e9brayages), des conflits sans arr\u00eat de travail et des conflits individuels. De mani\u00e8re plus globale, les r\u00e9volutions dans le monde arabe, les mouvements sociaux dans le sud de l'Europe (Gr\u00e8ce, Portugal, Espagne,..), les gr\u00e8ves massives dans l'industrie asiatique, les actions collectives contre les privatisations des ressources et de l'acc\u00e8s \u00e0 la terre en Am\u00e9rique centrale et du Sud, l'impact du mouvement \u00ab\u00a0Occupy\u00a0\u00bb aux \u00c9tats-Unis, la mise en place d'\u00ab\u00a0alternatives\u00a0\u00bb au diktat des march\u00e9s (cantines populaires, potagers collectifs, habitats communautaires, \u00ab\u00a0donneries\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0repairs caf\u00e9\u00a0\u00bb, etc.) comme le d\u00e9veloppement de mouvements d'opposition sp\u00e9cifiques (luttes contre les expulsions de sans-papiers, constitution de comit\u00e9s de ch\u00f4meurs, de comit\u00e9s de quartiers contre les expropriations de logements ou encore de \u00ab\u00a0Zone \u00e0 D\u00e9fendre\u00a0\u00bb, telle que la \u00ab\u00a0ZAD\u00a0\u00bb oppos\u00e9e au projet d'a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes en France) expriment \u00e9galement tous, explicitement ou implicitement, avec des contenus politiques et des pratiques certes tr\u00e8s vari\u00e9s, cette recrudescence des pratiques d'\u00e9mancipation sociale. Un certain nombre de structures qui voient le jour dans ces mouvements de r\u00e9sistances deviennent en m\u00eame temps de nouveaux espaces de th\u00e9orisation critique.\n\n\n  La n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir sur les dynamiques r\u00e9gressives dominantes autant que sur les pratiques d'\u00e9mancipation n'a cess\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'ordre du jour depuis la premi\u00e8re \u00e9dition de la s\u00e9rie de colloques \u00ab\u00a0Penser l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb en 2012 \u00e0 Lausanne. \u00c0 l'heure o\u00f9 nous \u00e9crivons ces lignes se dessinent dans les dits \"pays riches\" d'Europe les contours de plans d'aust\u00e9rit\u00e9 drastiques. C'est le cas notamment en Belgique - qui vient de conna\u00eetre une large mobilisation contre cette politique (120.000 manifestants le 6 novembre 2014) - o\u00f9 doit se tenir la pr\u00e9sente \u00e9dition du colloque en janvier 2016. Les th\u00e9ories de l'\u00e9mancipation seront-t-elles une fois encore en retard sur la r\u00e9alit\u00e9 sociale, politique et \u00e9conomique\u00a0?\n\n\n  L'\u00e9dition 2016 du colloque \u00ab\u00a0Penser l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb propose d'interroger, au travers d'une vingtaine d'ateliers (de trois intervenant-e-s chacun), les articulations, les relations et les convergences des diff\u00e9rents champs de r\u00e9sistance face \u00e0 l'approfondissement de la crise capitaliste.\n\n\n  Afin de donner une certaine coh\u00e9rence \u00e0 ces ateliers, ceux-ci seront regroup\u00e9s dans six grandes sessions structur\u00e9es comme suit\u00a0: en amont, une premi\u00e8re session introductive rassemblera diverses interventions consacr\u00e9es \u00e0 l'analyse des caract\u00e9ristiques et des manifestions de la \u00ab\u00a0crise\u00a0\u00bb actuelle, dans ses dimensions les plus g\u00e9n\u00e9rales et globales. Suivront ensuite quatre sessions, structur\u00e9es autour de quatre grands champs de lutte - \u00e9conomique, politique, \u00e9cologique et culturel - sachant que, dans la r\u00e9alit\u00e9, les fronti\u00e8res entre ces \u00ab\u00a0champs\u00a0\u00bb sont \u00e9videmment floues et poreuses et qu'il est impossible de les cloisonner strictement comme objet d'\u00e9tude. La question que nous voudrions voir transversalement pos\u00e9e, dans chaque atelier, est pr\u00e9cis\u00e9ment celle des liens entre les luttes particuli\u00e8res et une perspective \u00e9mancipatrice d'ensemble. Pour l'ensemble de ces sessions, nous souhaiterions des expos\u00e9s analytiques sur les th\u00e9ories et pratiques sp\u00e9cifiques d'\u00e9mancipation que ces diff\u00e9rents types de luttes suscitent. L'approche interdisciplinaire (sociologie, histoire, \u00e9conomie, anthropologie, g\u00e9ographie,\u2026) sera privil\u00e9gi\u00e9e, y compris des retours historiques sur des exp\u00e9riences et pratiques du pass\u00e9, essentielles pour comprendre et agir sur le pr\u00e9sent. Une sixi\u00e8me et derni\u00e8re session sera consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tude de mouvements qui \u00e9tendent en acte aujourd'hui - mais \u00e0 une \u00e9chelle encore locale - les champs de leurs pratiques contestatrices \u00e0 une multiplicit\u00e9 d'aspects de la vie sociale (production, enseignement, modalit\u00e9s de prise de d\u00e9cision, culture, information, arts, etc.) et qui constituent \u00e0 nos yeux autant de pr\u00e9cieux laboratoires de r\u00e9flexion sur les questions que pourraient poser un processus d'\u00e9mancipation sociale d'ensemble. Cette derni\u00e8re session sera \u00e9galement l'occasion de poser la question de la convergence et de la coordination des luttes au niveau international.\n\n\n  Notre r\u00e9seau r\u00e9unit des chercheurs et chercheuses, des \u00e9diteurs et \u00e9ditrices, des acteurs et actrices du mouvement social, qui entendent contribuer \u00e0 d\u00e9velopper dans le monde francophone, un espace de r\u00e9flexion et de discussion ouvert et respectueux des diff\u00e9rences, sans pour autant se d\u00e9partir du d\u00e9bat et de la confrontation. Il s'agit pour nous de permettre aux recherches et \u00e9laborations th\u00e9oriques, comme aux pratiques sociales, de participer \u00e0 l'\u00e9mergence d'une politique d'\u00e9mancipation riche, exigeante, consciente de son histoire, et \u00e0 m\u00eame de r\u00e9pondre aux d\u00e9fis du temps pr\u00e9sent.\n\n\n  Les propositions de contributions pour ce colloque devront s'inscrire dans l'une des six sessions suivantes (les th\u00e8mes sugg\u00e9r\u00e9s pour chacune des sessions ne sont pas exhaustifs, il s'agit simplement de donner - \u00e0 travers une s\u00e9rie d'exemples - une orientation g\u00e9n\u00e9rale aux sessions)\n\n\n1. Les ressorts de la crise globale.\n\npertinence du concept de \u00ab\u00a0crise\u00a0\u00bb (en usage sans interruption depuis les ann\u00e9es 1970) ;\n  \noutils th\u00e9oriques de compr\u00e9hension des m\u00e9canismes de l'approfondissement de la crise du capitalisme ces derni\u00e8res ann\u00e9es\u00a0;\n  \npays \u00e9mergents, gouvernements latino-am\u00e9ricains post-n\u00e9olib\u00e9raux, nouveaux rapports de force internationaux et \u00e9volution de l'imp\u00e9rialisme cons\u00e9cutivement \u00e0 la crise\u00a0;\n  \npr\u00e9carisation des conditions d'existence des individus, d\u00e9mant\u00e8lement des acquis sociaux, remise en question de l'\u00c9tat social, et offensive g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e contre les organisations du travail/des travailleurs\u00a0;\n  \nanalogies historiques pertinentes \u00e0 la crise actuelle en termes d'inspirations pour des pratiques d'\u00e9mancipation ou crise sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00a0?\n  \n\n2. Luttes sur le terrain des entreprises et exp\u00e9rimentations/pratiques \u00e9conomiques en r\u00e9sistance.\n\nanalyse de luttes sur le terrain \u00e9conomique des entreprises\u00a0: gr\u00e8ves, occupations d'usines/entreprises, etc. ;\n  \nretours sur des exp\u00e9rimentations \u00e9conomiques alternatives et/ou en r\u00e9sistance\u00a0: des coop\u00e9ratives \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et solidaire, en passant par les services d'\u00e9changes locaux (SEL), l'autogestion, les mouvements pour la d\u00e9croissance, etc.\n  \n\n3. Luttes dans le champ politique.\n\nanalyse des mouvements de r\u00e9sistance contre les politiques \u00e9tatiques d'aust\u00e9rit\u00e9 actuelle, contre des gouvernements/r\u00e9gimes en place, mais aussi contre les politiques d\u00e9ploy\u00e9es par les institutions internationales (OMC, FMI, BM, Commission europ\u00e9enne, BCE,\u2026) ;\n  \nanalyse des continuit\u00e9s et ruptures dans les formes d'organisations (partis, syndicats, collectifs...) ; d\u00e9ploiement de pratiques politiques alternatives (d\u00e9mocratie directe, assembl\u00e9es populaires, regroupements par affinit\u00e9s, d\u00e9cision par consensus, occupation de places publiques, etc.) ;\n  \n\n4. Luttes dans le champ soci\u00e9tal, philosophique et culturel.\n\nluttes contre les discriminations sexistes, racistes, ethniques\u00a0;\n  \n\u00e9mancipation et religion (retour du religieux - th\u00e9ologies d'\u00e9mancipation) ;\n  \nr\u00e9sistances \u00e0 l'isolement social (\u00e0 la m\u00e9diatisation des rapports humains par la marchandise, le travail, etc.) : cr\u00e9ation de solidarit\u00e9s nouvelles, retour du \u00ab\u00a0collectif\u00a0\u00bb, projets de vie alternatifs\u00a0;\n  \nluttes et pratiques alternatives contre les mod\u00e8les de d\u00e9veloppement et de consommation effr\u00e9n\u00e9s (probl\u00e8mes de \"malbouffe\", de sant\u00e9, d'isolement social des individus...) : culture \u00ab\u00a0underground\u00a0\u00bb, mouvement antipub, r\u00e9investissement de l'espace public, questionnement des pratiques d'enseignement, critique des technologies nouvelles, mouvements anti-industriels/anti-productivistes, etc.\n  \n\n5. Luttes \u00e9cologiques/environnementales.\n\nmouvements anti-nucl\u00e9aire, luttes contre l'exploitation du gaz de schiste (Qu\u00e9bec, Alg\u00e9rie, Pologne,\u2026) ;\n  \nmouvement pour la d\u00e9croissance, retour \u00ab\u00a0au local\u00a0\u00bb (production et consommation), agro\u00e9cologie...\n  \nluttes contre la privatisation des ressources naturelles, contre \u00ab\u00a0l'accumulation par d\u00e9possession\u00a0\u00bb ; luttes pour les \u00ab\u00a0communs\u00a0\u00bb.\n  \n\n6. Luttes convergentes - convergence des luttes.\n\ncr\u00e9ation de \u00ab\u00a0communes libres\u00a0\u00bb, de \u00ab\u00a0centres sociaux\u00a0\u00bb, de \u00ab\u00a0zones \u00e0 d\u00e9fendre\u00a0\u00bb (ZAD), contre l'appropriation capitaliste des espaces de vie\u00a0;\n  \nexp\u00e9riences \u00ab\u00a0autogestionnaires\u00a0\u00bb locales\u00a0: par exemple \u00e0 partir des mouvements des \u00ab\u00a0usines r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es\u00a0\u00bb en Argentine mais qui vont d\u00e9border le seul cadre de l'entreprise, au c\u0153ur du mouvement Barrios en Lucha (Quartiers en lutte) en Espagne, ou encore au cours des occupations dans le quartier ath\u00e9nien d'Exarchia en Gr\u00e8ce, etc. ;\n  \nquelle coordination des luttes au niveau international\u00a0? Analyse en terme d'action syndicale, de pratiques de solidarit\u00e9, refus ou n\u00e9cessit\u00e9 d une coh\u00e9sion internationale\u00a0? (retour sur le pass\u00e9 des \u00ab\u00a0Internationales\u00a0\u00bb) ?\n  \nLien : http://paris.demosphere.eu/rv/38906\n  Source\u00a0: http://www.mille-et-une-vagues.org/ocr/?PENSE...\nagrandirliencliquer pour agrandir l'imagecliquer pour fermer l'image",
    "addressLocality": "Bruxelles"
  }
]